【網遊都市】遊戲之道．四 （書展來了）

一切有為法，如夢幻泡影。

謝各位兄弟姐妹支持，遊戲之道黎第四個post啦！

另外有睇完【破紋夜】朋友仔都可以係呢邊討論劇情

想睇番前三個post去番下面：

一．

二．

三．

宣傳下先

破紋夜一書已於全港各大書局有售嘍！

七月來臨，破紋夜中常見七之數，七月自然少不免……

是的，就是書展活動嘍。

七月將會推出破紋夜的第二集──夜獅。

而同時，我亦會出現在書展，替各位即場簽書及送贈小禮物。除了有破紋夜第一集、第二集的名信片以外，還會有我私下給各位讀者準備的小禮物！至於是甚麼……嘿嘿嘿嘿，屆時分曉！

日期將會是：

7月21日（星期日）
晚上7:45至8:45分
希望能夠看到各位，哪怕只是跟你們簽個名、閒聊兩句，想要讓你們知道我有多感激你們的支持。

當然，剃頭甚麼的就千萬想都不要想。

最後附上幾個連結，分別是臉書及TG瘋滿樓的群組啦。臉書會看到我的動態，也會有我最近幾次活動的照片喔。

而TG瘋滿樓則是一個讀者群，可以在那裡跟同是讀者的朋友聊天，也能第一時間得知所有關於我的最新動態！

謝謝你們啦！

臉書－楓成

Penana

ＴＧ－瘋滿樓－萬千世界

私底下偷食左ge朋友仔討論劇情記得落四層加密，因為我試過唔記得落害死人

冇偷食ge巴絲見到有四層加密就唔好禁入去睇啦

新帖留名

新帖出文！

第二百四十九章──太噁心了

啪啪啪……

數道悶響清晰可聞！

匕首……停在陳家洛胸前的數公分前。

而陳家洛的左手劍指卻是落在那名刺客的胸膛。

眼前的畫面卻是十分詭異，那名土匪小隊長的匕首與陳家洛身體只有數公分之差，但任他再怒目而視，身體卻是不能動彈。

「快點，殺了他！」陳家洛急道！

刀不見血也是知道機會，連忙出手！

二人都是一流的玩家，身上裝備同樣不弱，一下子把所有最高傷害的兵器使技能一股腦子放了出來。兵器使本來就是單體輸出極強的職業，只見那土匪小隊長怪叫一聲，便化成白光消失不見。

…………

在王石的後援之下，炎昊就像一個打不死的鐵人，身上時而變虎時而變熊、時而變鳥時而變龜，加上王石只要看到那土匪小隊長強制潛行，便是一蓬銀針招呼過去，刺客的優勢盡失，沒有經過多久就同樣怪叫一聲化成白光消失。

……………

游龍那邊同樣徹底的控制住局勢，手中長槍冰舞炎躍，各種的不同負面效果不斷的落在土匪小隊長身上，最後在游龍發動了「焚琴煮鶴」的引爆狀態，增加下一擊火系攻擊的百份之一百傷害的「火焰四射」，直接擊殺了。

「成功守住第一波，三十分鐘後開始第二波攻擊。」

六人再次聚在村子的中央，只是雖然守住了第一波，他們的臉色都沒有那麼輕鬆。

周瑜搖了搖手中羽扇，緩緩的道：「看來這次與魔物圍城是兩種類型。這次是走精兵路線。敵人不再是如潮水般湧來，取而代之是強大的BOSS。光是第一波已經是40級的史詩級BOSS了，那麼下一波呢？45級？」

炎昊聞言，也是點了點頭：「要不是王石擁有洞悉潛行的本事，我們這邊必然不會那麼輕鬆。刺客在潛行後的爆發力極強，要是被這個40級的橙名BOSS一記背刺加上潛行的加成……不死也只剩下半條命。」

刀不見血與陳家洛相視苦笑，他們可不就是深受其害嗎？

說到這裡，刀不見血還笑瞇瞇的道：「不過，陳會長還真是厲害，那一招技能竟然能把40級的BOSS定身！」陳家洛點了點頭，只是臉上沒有任何得色：「那是我奇遇任務得來的【一陽指】殘卷。因為是殘卷，所以冷卻要三十分鐘。但卻無視敵方等級，而且定身時間足有十秒。但缺點是必需貼身施展以及冷卻時間太長。」

眾人也是沉默，這技能是相當強悍，要是游龍被一個偷襲點穴定身，便是任由宰割了。但同時冷卻時間太長，只要一擊不中，基本上都沒有機會施放第二次了。

不過陳家洛顯然也是相當坦蕩的人，否則也不會把這技能的缺點說出來。要知道這招技能絕對是一招強勁的底牌，就連游龍要是在不知道的情況下也有可能著道。

但陳家洛就這樣坦白的說出來了，因為他知道，讓隊友知道自己技能的詳細有助戰鬥合作及佈局。否則他一擊不中，而隊友不知道這一陽指殘卷冷卻時間長，眼巴巴的等著你施放第二次，那就死定了。

周瑜皺了皺眉頭：「這一波……已經算得上是很可怕了。40級橙名刺客類BOSS，可以說是足夠秒殺九成以上的玩家。但要不是我們在場的都是精英玩家，光是這一波就已經團滅了。不愧是傳奇級。」

「而且，我相信下一波不會再是刺客類。有可能是法師類、戰士類，而且別忘了──還有二十名玩家傳送到加入土匪一方。」

看到臉色凝重的眾人，周瑜卻是笑了笑：「不過放心吧，系統應該不會一下子把二十名玩家連同BOSS一起放過來。否則……或許不用BOSS，光是這二十名跟我們同級別的玩家，就足以解決我們了。」

要知道，能被系統判定為最強級別的玩家，肯定沒有任何一個是庸手。

像陳家洛，單是一手【一陽指】作殺招，在單挑之中在不知道一陽指的前題下，能贏他的都是鳳毛麟角。

像刀不見血，擁有奇特的步法以及還未曝光過的內功力量。

像炎昊，隱藏職業【獸拳家】以及身負強大的範圍及遠程技能【流星拳】。

要是二十名這個級別的玩家一口氣圍殺過來，就連游龍也是必死無疑。

這已經不是任務，根本就是死局。

這樣會違反了遊戲的設定！

只要是遊戲，就一定會有一絲生機！

周瑜羽扇拍了拍手掌，輕聲道：「要是我沒有推算錯的話，下一波大概就會開始有玩家過來……但應該數量不會太多……我想大概每一邊派出一個吧。」

炎昊反了個白眼：「憑甚麼那樣肯定？」周瑜仍然自信一笑：「推理，預判。」

他沒有解釋太多，徑自道：「也就是，你們每一邊都會應付一個大概40至45的史詩級BOSS以及一名未知的玩家。」

「我需要你們一看到BOSS以及敵方玩家後，馬上通知我，最好能看到敵方玩家的名字。」

「但凡是有名的玩家，應該都不會是默默無名之輩。」

炎昊此時又不禁反唇相譏：「告訴你又怎樣，你知道他們的詳細資料嗎？」周瑜呵呵一笑，只是笑容當中沒有甚麼真正笑意，彷彿笑容只是一副社交的面具：「是的。各職業的等級榜排名前五十名的玩家所有已公開的資料已經進了我的腦袋。所以我能夠大概告訴你們那敵對玩家的職業及一些已知道的底牌。當然，要是那些從來沒有曝光過的，我就愛莫能助了。」

…………

炎昊像吞了蒼蠅一樣難受，因為他覺得周瑜是針對面具的原因，所以一直看不慣周瑜。但卻因為周瑜的真材實料又不得不佩服。

各職業等級榜排名頭五十？

真實世界有多少職業啊？

先不論隱藏職業，單是進化後的職業已經有八個！

也就是說，他記住了足足四百位不同名字的玩家的所有資料！

太噁心了！

太……可怕了！

就連游龍，對周瑜的忌憚也是上了一個台階。與這樣的人為敵實在太可怕了，但在此刻成為自己的隊友，卻是那麼的可靠。

第二百五十章──隱形箭

不過游龍也沒有空去想太多。

因為他眼前已經出現了兩道身影。

身影是由系統傳送的，就像怪物刷新一樣。

其中一道身影體形壯碩，壯得如牛一樣，手中拿著一柄厚重的斬馬刀，明顯是戰士系的boss！

而另一道身影只是才剛出現便消失得無影無蹤。

這種做法十分正確，但對方可是游龍。以游龍寒形狀態之下，只出現不到一秒的時間已經足以讓游龍捕捉到玩家的id。

一夜鳳凰！

很快，游龍便想起了這個似曾相識的名字在哪裡聽過。

當初在蕭瑟山，繼黑夜無月後，第二個進入蕭瑟山的，就是這個一夜鳳凰的女人。只是在最後「金色宮殿」爭寶時，卻沒有看到她，明顯是過不了怪鷹的那一關。

但這並不代表她弱，以游龍近乎過目不忘的記憶下，那時崔判官說過有關一夜鳳凰的戰績：「曾面對三個二流公會追殺而不死。曾單人擊殺中等難度魔城的隱藏王：骷髏弓箭手團長。」

單是看這一手潛行，明顯就是獵人系的職業。

只是不知道這是「刺客」一系還是「遊俠」一系。

…………

出現在王石與炎昊面前的，同樣是兩道身影。

除了那40級的橙名戰士系boss之外，還有一道嬌柔的身軀。她就這樣怯生生的站在boss的身後，把她半個身體掩蓋住，但還是露出了她頭上的名字以及手中的短杖：文輕柔。

…………

在刀不見血及陳家洛面前的，除了那boss之外，則是一個同樣拿著長刀的男玩家。這名男玩家看到陳家洛和刀不見血，就輕輕的笑了出來，只是笑聲之中極盡嘲弄之意：「紅花會會長？冥界的外交官？怎麼蠢成這樣，明知道完成不了的任務還去選擇？」

頭上的id──嬴天！

…………

周瑜聽到了頻道回報過來的id，腦海中如同資料庫一樣運轉，幾乎像是下意識地說出來：「嬴天！永達城公會──六國的第一猛將。其職業同樣是兵器使，但小心點，他身上的奇遇非常古怪。他是一個以劍氣遠攻為主的兵器使，應該裝備了一些特別的裝備，其劍氣射程比一般的兵器使玩家還要遠！」

「文輕柔！」周瑜的語氣也是帶了幾分凝重：「元素使的玩家。如果說是面具你手下的書情畫意是三城中第一火系元素使，那麼這文輕柔就是第一冰系元素使。有關她的資料少得可憐，只知道全面性的強，不論操作還是裝備都是一等一！我建議你們專門找個人去牽制他，否則讓她輕鬆詠唱魔法的話，你們必敗無疑！」

「一夜鳳凰！這人更神秘，唯一知道的是職業──遊俠。但其實力不容忽視！」

「都開啟視像傳輸，我要第一時間看到你們的戰況！」

周瑜手中的手機前端射出三個立體的三維視像，分別是三處戰場所在。他的目光掃過在村子內的村民，一個個看似嚴陣而待，但對於村子上的戰場毫無反應。看來是要當有人攻入村子，他們才會動手。

…………

那名boss大吼一聲，腳步生風的大步跑了過來，戰士的沖鋒！

但令游龍頭皮發麻的，卻是同時一道道破風聲傳來！

甚麼東西！？

眼前的畫面很詭異。

在游龍眼前，只有那名戰士系的40級橙名boss大咧咧的沖來。但在寒形分析之下，在游龍腦海中的畫面不是單純的由視覺組成。

氣流流動、聲音像一條條弧線在畫面劃過。

氣味的流動則像一個個色團的流動。

簡單而言，在開啟了「寒形」的游龍，就像一個人形的雷達，周遭的一切都是無所遁形。這還是突破了「寒炎功」後才進化成這樣。

而就在這「雷達」的掃描之下，本來空無一物的眼前，卻是出現了三條「線」，向著自己呼嘯而來！

游龍下意識的側身閃過……

呼呼……

「線」擦過的勁風令他知道，不是錯覺！

落空後射在地面的那三條線緩緩現形……三角纏擊！

同時，那潛行狀態中的一夜鳳凰大駭！

竟然閃過了！？

一夜鳳凰一向神龍見首不見尾的原因，就是她的奇遇非常獨特！她職業是遊俠沒錯，但傳承卻是來自一名神秘的遊俠，強化的不是她的射擊技能，而是她的潛行。

在開啟潛行後，她可以在潛行狀態下進行攻擊而不現形！而且可以足足維持三招！三招過後，就必需等冷卻過十五分鐘後才能再次施展！

最可怕的是，在潛行狀態下，施展的招式被加以「隱形箭」的buff，就連施放出的技能同樣是進入潛行隱形狀態！可以說，一夜鳳凰是遊俠一系中當之無愧的殺神！偷襲的王者！

也就是憑藉著這傳承，她才能屢次從無數追殺中逃竄同時反殺成功！

但這她一直無往而不利的隱形箭，卻是第一次失手了！

她已經是很周到，對手是那個名震天下的「面具」，尤達城之王，龍盟盟主！就算擁有「隱形箭」，她都沒有托大。第一招就是以牽制為主的三角纏擊！三角纏擊範圍略大，容易擊中，加上隱形箭的狀態，只要面具一中招，那配合著她的40級戰士系史詩級boss足以跟自己在一波集火下秒殺面具！

甚至她在射出了三角纏擊後，已經開始蘊釀遊俠的大招了……

但面具這陡然一側身，把她全盤計劃打翻了！

「哼！」游龍冷哼一聲，雖然同樣吃驚，但在寒形加速推算能力後，很快就大概猜到對方的奇遇。

只可惜，遇上了我！他沒有理會那40級的史詩級boss，徑自向著一夜鳳凰沖去！

…………

炎昊看著沖來的boss及在後面隱約想要施法的文輕柔，馬上道：「我來對付boss，你去纏住她！給我十五至二十分鐘，我有信心擊敗這boss。」王石看了他一眼，聲音卻是冰冷的沉靜的道：「boss交給我，你去殺她！」

「啊？」炎昊下意識張開了嘴巴，都要呈o字形了。這個模樣出現在炎昊面上卻是說不出的搞笑。

一個牧師竟然要去正面面對一個40級的戰士系boss！？而且還史詩級的啊！炎昊覺得這傢伙甚至比自己還要搞笑！

王石看到炎昊那難以置信的樣子，聲音也是再次冷了幾度：「別廢話，快去！」炎昊打了個激靈，老實人發怒還真是恐怖啊……

「那就交給你了。」說完，便施展了【虎變】向著文輕柔沖去！

那boss同樣稱為「土匪先鋒」。土匪先鋒看到炎昊沖來，馬上想要攻擊！但王石大手輕抖，數枚銀針射去，把土匪先鋒的仇恨吸了過去！

炎昊向王石比了個大拇指，便是繼續沖向文輕柔！

獸拳家

介紹：與拳法家不一樣，獸拳家認為天下萬獸才是最厲害的戰士。所以他們開始從野獸的舉止當中學習戰技、模擬野獸戰鬥的動作，創出一系列的獸拳，並從中獲取力量。

技能類型：藉著模仿野獸動作而獲取特殊能力，因而並無任何主動技能。

技能樹系列：擬獸獸拳。

武器類型：手套。

進化：無進化可能。

第二百五十一章──第一冰法

周瑜見狀暗自點頭，炎昊看似莽撞，但其實卻是最好的選擇。炎昊雖然是隱藏職業，但類型還是彷似戰士一系，只要文輕柔被貼身了便毫無懸念。加上獸拳家像虎變可以增加移動速度。這種移動速度的增加可不像戰士的「沖鋒」一被攻擊就會打破加速的狀態，虎變的加速是永久的。只要炎昊不轉換變形，就能一直的增加下去。

以炎昊這種多元化的變身狀態類近身職業，對付元素使的文輕柔最適合不過。

文輕柔看到炎昊徑自沖來，卻是不慌不忙的中斷了自己的施法，彷彿在等待炎昊的到來！炎昊看到文輕柔如此姿態，明顯是想與自己單挑！他大喝一聲：「好！」右手已成虎爪向著文輕柔探去！

虎變後，他的移動速度及攻擊速度都已是大增！

文輕柔看到那虎爪探來，手中短杖卻是輕輕一轉，自她腳踏位置擴散出一圈冰痕。

元素使冰系25級技能──凝冰術。

以施放者為中心，凍結周遭敵對目標兩秒，範圍五米。

炎昊的手掌就這樣停在文輕柔面前卻是無法再向前伸展，看到炎昊被冰住那刻，她右手如同白玉般的手掌握著一轉，法杖就是向前一揮掃。

反彈火環。

把炎昊彈退的同時，短杖緩緩的遙指著炎昊擊退的位置，一道道冰藍色的光芒如同被吸收一樣湧進她法杖前端的那枚小寶石。

炎昊還在處於被擊退的狀態，看到這副姿勢，臉色大變，一邊喃喃自語：「不會吧……」但還是身上由原本的黃光閃爍的虎變漸漸變色，身後一道道墨綠色的光芒，由身後把炎昊全身都染成綠色，身後一個龜盾若隱若現。

龜變，增加百份之三十防禦力，攻擊有機率暈眩敵人。降低自身移動速度百份之三十。

雖然在被「擊退」的狀態下是無法施展技能，但因為獸拳家的不是主動技能，而是狀態技能的轉換，所以不在此列。

在炎昊與文輕柔交手後，王石雙腳已經飄然起來，那獨門的步法令他如同大海中的孤舟一樣，任土匪先鋒攻擊力再猛，它始終都只是一個npc的敵人，沒有太多功夫與技巧，一時三刻難以抓到習有古武術步法的王石！

而看到文輕柔這樣一副姿態，那雙虎目閃過一絲冷光……

說起來很冗長，實際只是短短的瞬間。

就在炎昊才剛轉換成「龜變」後，文輕柔那如似紙一樣薄的嬌軀前的法杖已經短止了汲取能量。

彷彿時間被靜止了一秒。

下一刻，轟隆巨響！

呯！！

一道粗約足足兩米的藍色冰柱卻是從文輕柔的法杖前端噴湧而出！

元素使40級冰系技能！

極凍光柱！

…………

刀不見血及陳家洛的臉色就不太好看了。

在永達城中，遠遠不像尤達城那樣鐵板一塊。所謂的聯盟只是處於合作模式，不像尤達城因為「面具」的原故而同氣連枝。

而當中，紅花會與冥界的關係良好的。有親近的，就自然總有人不滿冥界何德何能統率整個永達城，當中那最多聲音發出的，就是以六國公會為主。

這個名為【六國】的公會確實不弱，排名也同樣擠身進一流公會當中。真論上實力，六國與冥界確實在伯仲之間。也正因此，六國才不服冥界。雙方一直明爭暗鬥，雖然外界看起來永達城猶如抱成一團，但只有裡面的人才知道，永達城中的內鬥從來都沒有停止過。

而當中，嬴天就是六國中的核心成員，就好像刀不見血在冥界的地位一樣。雖然不是會長，但其地位僅在會長之下，頗有一人之下，萬人之上的味道。

與刀不見血以老好人見稱相比，嬴天在六國能夠有今時今日的地位，完全是憑他實力一手打回來！

曾經有人說過，如果以兵器使而論，嬴天算是永達城中最強的兵器使！

只見嬴天臉上掛著放肆而毫不把二人放在眼內的笑容：「我說你們……實力那麼弱還要學人當英雄救美？更何況那個只是npc的女孩而已，你們到底知道自己在幹甚麼嗎？」

「不用你多理會了，要打便打。」刀不見血的聲音仍是那樣雲淡風輕，但只有熟悉他的人才聽得出他聲音中隱約帶著一陣冷意。

嬴天無所謂的聳了聳肩：「好吧。既然你們想要死的話……」他那臉上一直掛著的笑意盡數化成冰冷的殺意：「我就成全你們！」

只見手中的長刀毫無徵兆的從下而上一挑！

一道弧形的劍氣陡然被拉扯出來，朝著二人急沖而來！

刀不見血與陳家洛相視一眼，同時一向左一向右的閃避，劍氣距離極遠，重重的轟擊在二人閃過的中央位置！陳家洛向著那40級的boss迎了過去，而刀不見血則踏著他那古怪的步法，看起來人就像在水面上跳躍，輕盈靈巧，猶如蜻蜓點水一樣躍向嬴天。

嬴天看著沖來的刀不見血絲毫不懼，狂笑一聲：「你還是乖乖的當回你的外交官吧，打打殺殺不適合你！」說完後，手中長刀再次揮斬，兩道弧形劍氣被斬出！

兵器使分開兩個路線：刀劍戰技、鬥氣外放。

而嬴天走的正是鬥氣外放，利用鬥氣施展出劍氣，而且技能同樣簡單。

20級弧月斬。

23級二連弧月斬。

25級三連弧月斬。

比較考究的是技能準度，而且兵器使本身都能雙修，就算在「刀劍戰技」中的技能等級較低，都是一個比較麻煩的職業。準確而言，兵器使、刺客及遊俠都是專門克制法師一系的職業。

當然，這種克制只是單論職業，玩家的技術、奇遇完全可以把這一切都推翻。像且隨風行，本來是害怕戰士的遊俠職業。但現在學習了「雙槍精通」以及「美濃火統技」，完全不怕與戰士貼身近戰！

而嬴天曾經完成過一個奇遇任務，獲得了稀有的傢俱──氣刃劍飾。

在家居裡裝備了這氣刃劍飾後，所有「鬥氣外放」一系的技能射擊距離都大大增加。現在單以劍氣距離而言，嬴天只比攻擊距離最遠的「遊俠」職業短上一點而已。

只見嬴天並沒有無腦的與刀不見血硬拼，而是且戰且退，手中的劍氣如同漫天月華、銀光瀉地。比起兵器使，他像一個遊俠在施展「打帶跑」的放風箏戰法！

而刀不見血同樣並不是泛泛之輩，那如同蜻蜓點水的步法令他有一下沒一下的閃過一輪又一輪弧月斬！但他知道吃虧的還是自己，因為自己大概閃過十下，就會被吃中了一下弧月斬。而嬴天卻是把三招不同的弧月斬間隔的施展，冷卻的時間算得極準，幾乎沒有技能與技能之間的施放空檔！

留名

LM

係咪想我哋燒書

LLLMM

多謝各位巴打

頭髮很重要的

頭髮重要定本書重要
你講！

lm

真心今次個封面靚好多

見住個名 差d想講"冇玉子"

可唔可以大家都咁重要
打個和啦super

第二個重要角色

第二百五十二章──焚琴煮鶴

游龍大步流星的沖向一夜鳳凰。

這個中年女人的目光也是泛過一絲驚惶。

雖然她已經再三確認了自己是在潛行狀態下，但看到眼前的面具沖來的方向，可是認準方向畢直地向自己！這種果斷，令她已經肯定了，這傢伙是看得到自己！

她罕有的露出一絲驚惶。

一直以來，她以這【隱形箭】的傳承，每每跟她對戰的玩家都是被她偷襲至死，就算一些玩家同樣有洞悉潛行的能力，也看不到那被「隱形」的攻擊。甚至不算是「對戰」，只是單方面的屠殺而已。

而現在，一夜鳳凰才是第一次看到有人能夠洞悉她的潛行同時，甚至連那隱形了的技能都能看穿的人！

就像一個殺豬的屠夫，宰過的豬成千上萬，但當真正一頭活生生、會動會跑的豬在他面前，他卻並不一定能夠應付，這本來就有極大的差別。

看到沖來的面具，她身形向後逃竄，同時又是射出一箭，只是這箭卻是瞄準游龍前方的地面。

遊俠30級技能──冰凍箭。

這冰凍箭很有趣，如果射中玩家身上，將會凍結2秒。但如果箭射在地面的話，效果就有點像元素使冰系的那招「凝冰術」，只是擴散的範圍只有兩米。

遊俠的技能樹走兩個路線：物理箭技，魔法箭技。

物理箭技主要是輸出為主，而魔法箭技則是以控制系為主。這些非隱藏職業的大都兩系雙修，只是選擇把哪一系的技能點高而已。技能升級，該技能的傷害、效果都會大大提昇。所以技能之間的取捨是每一個玩家畢生的學問，每一個人自己的一套想法，加上自行配置的屬性點，玩法千變萬化，每一個玩家都有一個獨特的風格。

而眼前的一夜鳳凰就是魔法箭技的高手，以她隱形箭的突然性，加上魔法箭技的控制、牽制，只要被她控制住就基本上無法翻盤。

看到一夜鳳凰射在游龍前方的地面，那是游龍必經之路。

但游龍是誰？不客氣的說，游龍是這遊戲世界半個創造者！

單是看到一夜鳳凰射出的羽箭帶著陣陣冰雪特有的湛藍色，游龍已經知道是甚麼技能了。

游龍自然不會傻愣愣的繼續向前跑，一如以往，長槍陡然向前一伸一插在地面。

飛星槍微曲，下一刻就是連人帶槍一飛沖天！

這招利用長槍做出的撐竿跳，游龍不知用來閃過多少招技能，可以說是一招鮮吃遍天。

而一夜鳳凰也不例外，射出的冰凍箭連游龍的影子也抓不住之際，游龍卻已經帶著君臨天下之勢從天而降！任憑身後的土匪先鋒吼得再猛，也是追趕不及。游龍的被動技能「流浪」加上雲龍步，速度可不輸給戰士的沖鋒。

一夜鳳凰大駭，雖然不善正面對戰，但她畢竟也是一名出色的高手，判斷力極強。看到從天而降的游龍同樣做出一個最正確的選擇，震退箭，獵人18級技能！

從天而降的游龍無路可退，在空中同樣無處可閃。

只要震退箭擊中，就能給予她時間再次重整旗鼓。遊俠的25級技能正是「獵人觸覺」，是一招被動技能。只要遊俠任何的技能或普攻打中對手，都會瞬間提昇自身移動速度百份之二十，持續兩秒。可以說是所有遊俠賴以「打帶跑」、「風箏流」的神技。不論專精於物理箭系或魔法箭系的遊俠玩家必定點滿的神技。

在震退箭打中後，面具向後倒飛，而一夜鳳凰則利用提昇的移動速度逃竄，此消彼長之下，一夜鳳凰有信心再次等待技能冷卻完畢才動手。

…………

看到飛來的震退箭，游龍也是暗自點頭。很正確的選擇，但……也太小看我了。

呯！

一聲悶響。

看到自己腳底陡然冒出一陣陣如同風一樣的光芒，一夜鳳凰面露狂喜，中了！那光芒正是獵人觸覺帶來跑速加成的效果！

但她下一刻，她那正想轉身就走的身體卻是動彈不得。

不知道甚麼時候，一道橙色的神龍光影張開了大口，被她牢牢咬住。強大的拉扯力令她身體不由自主的騰空而飛！

這個畫面很是古怪。

兩道身影，一從空中從天而降、一在地面舉弓就射。

震退箭快要擊中空中的那道身影的同時，那身影伸手一探，一道龍形氣流噴湧而出，把地面的那道身影抓住。

然後空中的身影被震退箭射中向後倒飛的同時，那龍影同樣抓住了地面的那道身影，然後雙雙向後倒飛。

擒龍功的效果是把敵人拉至身邊，當然也有別的用法。但「把目標拉至身邊」，是擒龍功的本意。哪怕在震退箭效果之下，擒龍功也會跟隨著那震退的距離，一起拉過來！

擒龍功是真正的神技，特別是在沒有防備著這招的情況下，這招簡直就是所有遠攻職業的剋星！想要打帶跑，一抓住你拉回來，直接秒殺！

二人身形在空中，看到被拉回來的一夜鳳凰還是帶著一絲迷茫。這是怎麼一回事？自己不是擊退了他嗎？

但游龍卻沒有理會，在空中長槍祭出，烈火破天，普攻兩擊……咦？

游龍臉色有點古怪，心裡嘀咕一聲：「算你運氣不好。」內心想著，動作卻是絲毫不慢。只見游龍全身泛起暗紅色的火光，身在空中，長槍卻是陡然向下一壓，一團火焰憑空冒出，把一夜鳳凰整個人沒入火焰之中。

轟隆！

彷彿這不是一個人，而是一個炸彈。

一個炸彈被引爆的聲音。

火焰消散後，一道白光從火焰中沖天而飛，消失不見。

這正是被游龍忽略很久的技能【焚琴煮鶴】！

30級技能──焚琴煮鶴。

被動效果：燃燒效果能重疊，燃燒效果疊到第三層時，會轉化成引爆狀態。主動效果消耗百份之十的血量，換取提昇百份之十的攻擊力及火屬性傷害。

引爆狀態：下一招擊中敵人的火系技能會提昇百份之百傷害。

在游龍現在習有的火系技能當中，只有「烈火破天」及「火焰四射」。至神槍使中，很是奇怪的沒有了28級的技能，取而代之38級突然可以學習新的技能，這是後話暫且不提。

而因為這樣，游龍只有兩招火系技能能夠疊加「燃燒狀態」，卻沒有第三招用作疊加第三下，更加沒有第四招來引爆狀態的效果！也就是說這技能的被動效果變得有點太尷尬。

也正因如此，游龍剛才才說這一夜鳳凰太過倒楣。

在烈火破天後，游龍接技總是習慣在技能與技能之間同樣利用槍術攻擊，而正是這兩擊，竟然湊巧的觸發了「火舞」的燃燒效果！

火舞是常駐的技能，對敵人攻擊有機率觸發燃燒效果，但這機率低得可憐。而連續兩下普攻同樣觸發燃燒效果，這更是游龍自職業進化後從來未見過的奇景！

也造成了游龍真正的第一次觸發了「引爆狀態」！

引爆狀態增加百份百傷害，加上游龍開啟了「焚琴煮鶴」的主動效果，進一步提昇火焰傷害及攻擊力，這才造成了一擊必殺！

咁夜仲唔訓

個朋友差唔多返美國 同班frd食左餐飯 飲左陣酒

宵夜

文呢

第二百五十三章──清風拂面

文輕柔確實有足夠自傲的資格。

正所謂文無第一，武無第二。但在元素使當中，文輕柔稱之上「第一」卻是毫無懸念，而且沒有人敢置疑。當然，這個「第一」，是意指在主修冰系技能當中的第一。而火系的第一，卻是落在尤達城中的那個嬌艷火辣的美女──書情畫意身上。

她看過了當時書情畫意與逍遙公子一戰的錄像，確實很令人驚豔，但文輕柔沒有覺得自己比書情畫意弱。更不用說，文輕柔在等級排行榜中，是元素使中的第一名。

40級元素使！

也就是說，元素使所能修習的技能，她已經完全學會了。

而這一招，正是元素使最強的一擊：極凍光柱！

極凍光柱範圍大、攻擊力強，並附帶所有被命中後的目標會凍結足足5秒，以及接下來的5秒內，所有被命中的冰系技能傷害加成。

只是缺點自然是施展速度慢以及冷卻時間過長！

但這是絕招，是必殺技。

一是不出，一出必殺，是為必殺技！

而文輕柔這個第一冰法，就是那麼果斷的在戰鬥才剛開始之際，就施展了這必殺技！如此魄力，令人心折！

文輕柔被稱為第一冰法，不單止是因為等級上領先，而是她的實力同樣極高，在競技場、野外戰鬥中，從來沒有聽說過她被人抓住過。

光柱噴湧而出，時間計算得登峰造極。

根本沒有任何閃躲的可能。

文輕柔那嬌弱的臉龐沒有任何得色，而是像寒雪中的梅花一樣冷傲而立，已經在準備著下一招技能了。

按她估計，單是這一擊極凍光柱，還不足以秒殺那男人。但極凍光柱，只是她如同狂風暴雨攻擊的起點。被極凍光柱命中後5秒內，所有冰系法術的傷害都會加成。

她的法杖向前一揮，一道道冰柱自地面拔起，劃出一條冰刃之路，直追著才剛施展完畢的極凍光柱！

元素使30級技能──冰刺之路！

嗖……

一道若有若無的聲音響起。

文輕柔一愣，那如同白玉一般的小手下意識揉了揉眼晴，彷彿看到一道人影在自己劃出的冰路中閃過……

下一刻，她一個激靈！

不是幻覺！

她身形急轉的同時，法杖在手中轉了一圈，一個冰盾出現在身後……

轟！！

一道棕色的光影流轉，一隻毛茸茸的熊掌重重的印在冰盾之上！冰盾表面馬上佈滿裂紋！

「怎麼可能！」文輕柔心中大駭，心隨意動，腳掌泛起一圈冰層。

來者正是炎昊！炎昊大笑一聲：「同樣的招數，我才不會吃第二次！」只見他身形一躍，整個人跳得極高的同時，身上泛起了白色的光芒。一雙光影構成的羽翼在他背後舒展，而他的雙手，卻是凝結出一雙鳥爪！

鶴變──能短暫飛行，攻擊對護盾破壞效果加倍！

鶴變可以說是所有護盾類技能的剋星！

只見炎昊身形從天而降，一雙烏爪狠狠的砸在冰盾之上！下一刻冰盾支離破碎！但文輕柔雖然心中驚駭，反應卻是絲毫不慢，急退的同時，一個一個小冰球轟出。雖然她的小冰球不可能像書情畫意的小火球一樣攻擊力高、冷卻極快。但她的小冰球卻是極到位，每個位置都是算準了炎昊的移動而施放，第一冰法的實力表露無遺！

而且小冰球有一個優勢是小火球沒有的，就是只要被命中，就會被緩速，甚至一定機率會被凍結！所以炎昊根本不敢吃中一擊，再次由鶴變化成虎變，增加移動速度的追去！

二人一追一逃，已是陷入了僵局！

文輕柔的眉頭已經皺了起來。

看似僵局，但其實陷入劣勢的是她。

二人的距離已經並不遠了，在這種距離之下，她一大部份冰系的技能都不敢施放。這正是法師的短板──施法時間。

論上技能輸出威力，魔法師可以說得上是整個遊戲中最強之列。但有優點必然有缺點，取而代之是需要施法時間。在與炎昊如此之近的距離下，現在文輕柔能施放的技能沒多少，凝冰術、反彈火環、小冰球……

但不論凝冰術及反彈火環，總是被這個炎昊陡然變成鳥沖天而起閃過，下一刻又變成老虎跑來，連拖延時間都做不到。

而最大的劣勢是──法力消耗！

她不清楚這個男人的變身是否需要法力，但自己一直不斷的施展著小技能，法力消耗已經追不上回復的速度。而如果自己不施展魔法拖住他，不到三秒就會被追上了。

幾乎片刻間，她已經下了決定。

就在決定後的瞬間，她已經是消失在原地不見。

就連炎昊也一愣，搞甚麼？

閃現？

閃現不是懲戒使一系的技能嗎？

…………

這是文輕柔解過的一個小奇遇。

這個奇遇並不複雜，送的只是一個藍色優良品質的戒指。但這個戒指卻只是附帶一個技能──閃現。冷卻時間五分鐘。

單是這個技能，就算文輕柔的底牌之一。有了這看似普通的技能，已經令她的逃生能力大增！

閃現距離並不遠，但已經足以令二人距離再次拉開。

在拉開之後，她好整以待的施展了個冰盾，再開始了詠唱。剛才是因為她內心認為炎昊已經被極凍光柱命中，所以根本沒有防備之後才被炎昊接近。

這一次，他不會再有機會。

文輕柔由始至終，動作都是那麼優雅。就算是被炎昊追趕，也並沒有任何氣急敗壞的神色。彷彿她的動作就是藝術！

陡然，又是一道細得近乎難以察覺的破風聲！

卻是令文輕柔心頭一跳，但她終究還是那個第一冰法！她竟然在聽到破風聲的瞬間聽聲辨位，並結出冰盾！

只是下一刻，冰盾爆裂！

一蓬如同牛毛般的綠光如雨點般穿過了冰盾，轟擊在文輕柔身上！

遠處的王石雖然被土匪先鋒不斷的追趕著，但卻是絲毫不見慌亂。一雙如同浦扇的巨掌已是化成如同白玉所鑄，晶瑩剔透。就是與這40級的史詩級boss交鋒卻是絲毫不落下風，就算偶爾被擊中，也是大手揮舞之間施展各種治療術回復過來。

他從一開始就沒有把心思離開過文輕柔，縱使他看似在與史詩級boss激戰連場，但其實等這偷襲的機會等很久了。

藥師20級技能──【清風拂面】。

這聽似優雅的名字卻是一招極霸道的遠距離攻擊技能，因為這技能與鶴變有點異曲同工之妙，就是專破護盾技能。當初在蕭瑟山的金色穿宮殿裡，周瑜施展的牧師護盾技能──光明之盾被一下子打爆，也是同樣原因。

藥師極少攻擊技能，但凡的是技能都有特別效果，藥師可是其職業技能與三神職相比卻是毫不遜色的無冕之王，無法加入神職之名的原因只是因為藥師是支援的職業。

係愛呀哈利！

好彩訓左姐

哈囉巴打

岩岩起身

再加

第二百五十四章──劍動八方

文輕柔的臉上再次變色，遠遠的看了那木無表情的王石一眼。

此時，因為王石極精妙的打斷了文輕柔的施法，炎昊已經趕至：「你在看哪裡！」炎昊趕至，身上虎紋圍繞，看上去就像一頭人形的猛虎，手掌虎掌猛的抓向文輕柔！

文輕柔仍是毫不見驚惶，腳掌再次泛起一道冰圈。

這一次，她有信心炎昊再也閃躲不了。

勢已出，炎昊呈前撲之勢，雙方距離近如咫尺。炎昊在如此極速之下，再想轉變成鳥飛起也來不及了，雖然炎昊可以自由轉換姿態，但那轉換的速度也雖然一至兩秒。

這凝冰術就是元素使的主要保命技能之一，施展速度極快！

只要被凍住，她便旋即接上【抗拒火環】擊退並以再次發動【極凍光柱】的連技了。她就不信能閃過一次極凍光柱還能閃過第二次！

叮……

凝冰術毫不意外的命中了炎昊，但意外的不是「命中與否」，而是「凍結與否」。凝冰術打在炎昊身上，炎昊身上卻只是泛起了一陣陣光芒，那凍結的效果根本沒有發揮出來，只能對炎昊造成傷害而已。

凝冰術的強是體現在其控制效果，技能的傷害本身可以忽略不計。

而炎昊同樣收勢不及，呈虎爪的手卻是胡亂的抓在文輕柔的胸部之上……

…………

再一次，又是刀不見血與陳家洛遇上了麻煩。

真論上實力，二人並不弱。

但游龍的實力早已不是用一般玩家的準則可以計算。

而炎昊在「輔助之王」王石的幫助下，實力大大提昇，同樣不能作正常論。

可以說是，只有刀不見血及陳家洛這邊，才是真真正正在體現著「傳奇級」難度的可怕。陳家洛雖然實力同樣處於一流玩家的級別，但他不像王石及游龍擁有其精妙的步法。在牽制著那40級的橙名BOSS「土匪先鋒」只能避一下擋一下而已。

40級的橙名BOSS，傷害是多麼誇張？陳家洛深有體會，陳家洛的等級雖然同樣不低，但也只有38級而已。加上土匪先鋒的是兵器使類的怪物，攻擊速度並不慢，已經把陳家洛逼得喘不過氣來！

而刀不見血與嬴天同樣陷入僵局，令嬴天吃驚的是刀不見血的實力。一直以來不顯山不露水的刀不見血，卻步法極其驚人。以自己如同狂風暴雨一樣的「劍氣雨」竟是沒多少可以擊中刀不見血！

陳家洛情勢岌岌可危，但刀不見血還沒急的時候，嬴天卻是開始煩躁起來！嬴天是誰？人稱永達城第一兵器使！不論操作、裝備、等級都是一等一的存在！

但現在竟然拿不下這樣一個老好人、一個外交官！？

「看招！」嬴天大吼一聲，長刀猛地橫揮，刀身發出陣陣嗡鳴，一個巨大的橫斬刀氣脫刃而飛！

兵器使28級技能──月刃真氣！

嬴天確實有他的本事，在施放月刃真氣之前，已經施放好幾個弧月斬劍氣，預先把刀不見血的閃避路線都封住了！刀不見血見狀，嘴角露出一抹冷笑，這種冷酷的模樣，與以往那一副老好人的樣子大相徑庭！

躲不了，就硬扛吧！

只見刀不見血把刀放前，遙指嬴天。

下一刻，刀不見血消失在原地，留下一道如同銀色的長虹劍光！

兵器使30級技能──一劍破空！

這是兵器使刀劍戰技系中的大招，也是整個遊戲中寥寥無幾的長距離沖刺技能！簡單一點來說，就是一劍破空沖擊的距離，足足是刺客「影襲」技能的三至五倍！不過不一樣的是，影襲是「指定」技能，無法閃躲，而一劍破空則是「指向」技能，位置由玩家自行判斷。

轟轟轟！

無數刀氣落在空處，一劍破空是類似瞬間移動的沖刺技能，無法被擊中！但看到刀不見血施展一劍破空，嬴天卻是輕笑一聲，臉上由剛才的憤怒暴怒變成淡然從容，哪有半分剛才的氣急敗壞模樣？

一旁在觀戰的陳家洛看得駭然！

這個嬴天，竟然一直都在裝！

裝著心高氣傲，裝著狂妄自大！

裝作沉不住氣的施展技能！

這一切，都是他外表。真正的嬴天，竟然心機如此深沉！

嬴天身形不變，卻是腳底生風……這不像風，更像他施放出來的劍氣，但這種劍氣卻是在他腳邊凝而不散！這正是他從奇遇中得來的輕功──【劍動八方】！

劍動八方不以速度、靈活見長，但最大優點就是「解除鎖定」！莫說是「一劍破空」這種無鎖定的「指向」技能，就是連刺客的「影襲」這種指定必中技能，利用劍動八方的劍氣，甚至能強行破開鎖定！

這就是嬴天能夠縱橫天下的本事！

長得誇張的劍氣距離，加上能夠脫離系統的技能鎖定的步法！

在劍動八方之下，嬴天輕鬆的閃避過了一劍破空的刀不見血。一劍破空很強大──近乎瞬間發動的施法速度、類似瞬移的向前沖鋒及其高傷害！

只是技能的弱點同樣明顯，就是冷卻時間過長以及在施放之後，有一至兩秒時間無法動彈，只能繼續擺著一劍破空的姿勢。

而擺脫了技能的嬴天已經站在刀不見血的不遠處，臉上笑容溢然：「死吧！」長刀再次一揮，竟是斬出了一個龍捲風出來！兵器使的鬥氣外放系30級技能──刃龍捲！

這刃龍捲效果很霸道，只要被捲在其中，就會整個人淩空並持續被龍捲傷害十秒！而且在被龍捲捲在其中的時候，再次承受任何技能都會增加傷害！但弱點就是飛行速度太慢。刃龍捲的飛行速度可以用「慢悠悠」來形容，基本上在戰鬥當中，沒多少人會如此傻愣愣的站著吃你的龍捲。

但在此刻，刀不見血無法動彈的時候，施放這刃龍捲卻是最適當的選擇！

只要被刃龍捲捲在其中，便如同一個不能動的標靶一般，嬴天那如雨下般的弧月斬招呼過去──可以說，只要刀不見血中了這一招刃龍捲後，便是死定了。

嬴天技能算得極準，刃龍捲慢悠悠的捲過去刀不見血的位置，已經把刃龍捲的移動速度、一劍破空施放技能後的空檔時間算過通透。

如果單單以為嬴天只是一個憑藉奇遇過後而變得強大的玩家，那就大錯特錯。

他的操作、技術同樣是一等一的存在！

星期六食飽d

但她的小冰球卻是極到位

到位好似係大陸term?

到位其實應該係運動術語
以前打籃球會話人地傳波到位

外傳──收鞘的刀（上）

消毒藥水的氣味彌漫了整個房間，令本來主色為白的房間變得更加蒼白。

但這並不意外，因為消毒藥水跟白色本來就是此地的主旋律。

嗶，嗶，嗶，嗶……

有著秩序、規律聲音在房間迴盪。

偌大的房間設備俱全，最新的三維電視投影機，一大盤的水果以及……一張寬大的病床。

這裡是醫院，所以自然有病床。

病床上躺著一名白髮蒼蒼的老頭子，雖然他戴著呼吸器，但目光仍然精神，與他能行將就木的臉色陡然相反。

在床的旁邊，一個年輕貌美的女子正在旁邊切著水果，一邊對老頭子投以關心的目光。只是每當她的目光離開那名老頭子的時候，卻是難掩一陣煩躁不耐的神色。

她以為自己掩飾得很好，但她不知道，這一切都落在老頭子的目光裡。

他並不生氣，畢竟自己快六十五歲，怎麼會有二十多歲的美女接近並愛上自己這個糟老頭？

…………

與病房有著規律的寧靜相比，病房外是另一個世界。

濃重的殺氣彷彿要把整個醫院沖破蓋頂直上天際，通道兩邊，密密麻麻站滿了滿身紋身的大漢。當然有的沒有紋身──或者說他的紋身被他整套整齊的西裝掩蓋，但身上那種肅殺的氣息並不能掩蓋。

所有經過的醫生、護士一個個面色蒼白，小跑而過，不敢多看一眼。

他們是【十一磚】，東方十市中，二市最大的黑幫勢力。雖說只是二市的黑幫勢力，觸手卻是遍佈十市，在整個東方十市黑道之間同樣是赫赫有名。

傳說他們幫會崛起的時候，就是由十一個兄弟，每個人拿著一塊板磚打出來的江山。

但現在這十一塊磚，只剩下一塊，便是躺在其中病床之上。

車子推動的聲音，伴隨著推車人牙齒發顫的聲音。

守在門外的十一磚幫眾目光不善的看著推車人，只是聲音很壓抑，看著這個看起來快要尿出來的年輕男護士：「幹甚麼的？」

「替……替……替病人……量量量……量血壓……」他牙齒顫抖的速度與雙腿發軟的速度快要成正比了。那些守門人聽到後，便繼續目光不善的讓開路，打開門。

年輕男護士一邊努力提著快要發軟的雙腿，一邊把車子推進房間。

門內的老頭子與貌美的女子見狀，女子站了起來小心的叮囑了幾句，便放下手中的水果走出門外，把空間讓出護士及老頭。

門關上了。

老頭把口中的呼吸器放下了，他並不是必定需要呼吸器才能呼吸，只是有了比較舒服。

他的聲音很有中氣，只見他微微一笑，看著男護士輕聲道：「放輕鬆點。」

「我沒有緊張。」

男護士拉下了面罩，露出了那張溫和的笑臉。剛才那一副看起來快要倒下來的害怕模樣如雪消融，取而代之是看起來溫和實則冰冷無比的笑容。

「我是來殺你的，有人想你死。」

「我知道。」老頭點頭：「我看出來了。」

「喔？」男護士的面孔很年輕，並毫不吝嗇自己的驚訝：「你怎麼看出來？我認為我已經掩飾得很好。」說著，他不無善意的提醒：「千萬別聲張，只要我一察覺你想呼喊你的手下進來那瞬間，我便會毫不猶豫的殺了你。」他的提醒真的很善意，連語氣都像一名真的護士在勸說病人吃藥似的。

老頭子沒有回答他下一句，像是聽不到一樣，徑自道：「因為你沒有腳步聲。雖然你裝得很像，但你根本沒有腳步聲的這種舉動，是長年累月的反應及習慣。而據我所知，只有那些行走在陰影裡的殺手才會有這種變態的習慣。」

男護士沉默了片刻，很認真的點了點頭：「我會記住你的訓示。」

一個殺手，一個目標，就這樣很是平靜的對話著，就像兩個闊別多年的好友。

「你這麼年輕，怎麼走上殺手一途？」

「我小時候就是殺手，長大後想不到該做些甚麼。我有嘗試過像一個正常人去打工，但過了三天，那個苛刻而又卑鄙的老闆在我發現他跟一個同事的老婆在鬼混後，便被我一槍打死了。最後想來想去，還是回來當殺手好了。」

「真是可惜。」

「我也是這麼覺得。」

「看來你不適合打工，你有想過幹些別的嗎？」

「沒甚麼別的興趣……除了跟目標聊天之外，說起來，你還是第一個目標能夠如此心平氣和的跟我聊天。」男護士很是好奇的坐在老頭子旁邊，拿起了剛才女子放下的水果，繼續的切著手中的水果：「有的會哭爹喊娘的求我放過他們，我聽到他們的哭喊聲就討厭了，我就一槍……呯，腦袋像西瓜一樣爆開了。有的會拿出自己的存款，說甚麼給我雙倍錢……嘖嘖……行有行規，這種反殺可是會被同道追殺而死。」

他的手很快，手中的水果刀就像雕塑家的雕刻刀，流暢而美麗。就算只是在切水果，都極具觀賞性。

很快，切得均等的絲毫不差的八塊蘋果被整整齊齊的放在小盤上，被男護士遞給了老頭。

老頭也不客氣，拿起了一塊放在口中，吃得咯吱咯吱作響：「我知道你們的行規，所以自然不會求饒。嘿，當然，另一方面，我其實也不太想活了。」

「喔？這還是第一次見，也許是我經驗還是不夠多。」男護士靦腆一笑。

老頭笑了兩聲，當真爽朗並不像假裝。他指著門外：「你看起來，像很多手下小弟在守著我？對。他們在守著，但是在守著我死的那一刻，把我跟另外十個兄弟打出來的江山分得一乾二淨。我的妻子命不好，在我還沒有富起來就死了。我的另外十個兄弟，一個一個的死了。只剩下我苟延殘喘，嘿嘿……就連你剛才看到那個女人。她以為我不知道，她在跟我手下在鬼混，一邊謀著如何待我死了繼承整個幫會。」

老頭很認真的看向男護士：「你覺得我這樣的人生，怎麼樣？」

男護士沉默片刻：「不怎麼樣，你很可憐。只是我不會因此而放過你。」

「哈哈，孩子，你還是不懂。我早就不想活了。我們兄弟一個一個在死前，都是求我守著這個他們打下來的江山。如果我自殺，下去沒有面目去見我那十個兄弟，但如果是被人買凶殺死那就沒話好說了吧。」老頭笑得很快樂，甚至那蒼白的臉龐浮現一陣潮紅：「也許我這最近這十多年，就是等著你來殺我吧？」

「你是一個很古怪的目標。」男護士不得不承認。

「這算是讚美吧？謝了。」老頭當仁不讓，再次把一塊蘋果放在口中。

外傳──收鞘的刀（下）

「那你怎麼會混黑道？」

「每個混黑道的人，都有不能說的原因。我的話，大概是誤交損友吧。」

雖然說著誤交損友，但他臉孔上卻盡是驕傲自豪的神色：「這十個損友，是我認為自己一輩子做得最好的選擇。不然你認為單靠十一塊磚，就能把這個江山打下來？」

「朋友……嗎？」男護士若有所思，這種感覺他很陌生。

他曾經有過「朋友」，但當發現那些朋友一個個只是把他當傻子戲弄之後，便一個一個的人間蒸發了。

或者說是被他殺了。

「孩子，你沒有過朋友吧？」老頭很是憐憫的看了眼這個準備要殺自己的殺手，卻是毫不忌諱的投放自己的憐憫，根本不怕這個人下一剎那會殺了自己：「所以你才會找快死的目標聊天。因為你缺乏人際交際，你很寂寞，但你不承認。你很想找同伴，但你找不到。因為你是一個殺手，你走到正常人群中就像虎入羊群。你看著他們就像隨時找著能夠一擊必殺的部位。虎豈能與羊為友？」

「你說的話有點太多了。」男護士站了起來，不復以往的從容。只他的手隨意一抖，一柄小巧的手槍落在掌心，手指輕扣著板機不動。這種手槍更適合殺手，雖然他在握著槍，但更像是悄然握著一柄小刀。

他不會承認自己是惱羞成怒，更不會承認自己的寂寞。

「呵呵，孩子，不用急。我一定會死的。」老頭仍然平淡彷彿沒有看到那把代表死神勾魂鐮刀的手槍，卻有著置生死於度外的氣勢，再次拿起一塊蘋果放進口中。

「孩子，再多看看世界吧。你接觸的還是太少，而世界卻比你想像中還要大。虎不能與羊為友，那就找別的虎作友吧。那麼快就走上這條絕路，太可惜了點──相信我，畢竟老子我在這條路走了快五十年了。」說著，他補充道：「但我與你不一樣，我走的這條路，有十頭虎陪伴著我君臨天下。」

男護士繼續沉默。

房間除了心跳儀器那規律的聲音，還有老人吃著蘋果的咯吱咯吱。

良久，他仍然沒有開槍，只是開口道：「你確實是很值得羨慕的一個目標。」

「這是自然的。」老頭哈哈一笑：「在死前能夠如此暢快的聊一下。謝了，不知名的朋友。」

「我已經看到他們了，先走了。」

盤子還剩下一塊蘋果，他終究沒能吃光。

當年名震東方的十一塊磚，終於一塊不落的碎盡。

這是那不知名的殺手殺的？

是，也不是。

是──不是與他的對話，老頭會心神激盪而死？也許是他切出來的蘋果把老人噎死了？

不是──他沒有碰過他，也沒有開槍。槍裡的子彈也沒有少了任何一發。

但這也不重要了。

因為老人殺死了他。

殺死了那個以往渾渾噩噩，只會找快死的目標聊天一解寂寞的他。

規律的一嗶一嗶聲音變成長響。

兩人的房間變成沒人──除了一具屍體，以及被打開了的窗戶，窗簾隨風飄揚。

…………

十一磚最後一名掌舵人死了，整個二市的黑道，風雲四起。

這些，與那名男護士卻是毫無關係。但他還是在下葬的時候，悄然的在一個角落鞠了個躬。因為他知道，這個老人改變了他的未來。

他還是會殺人，但同時迷上了一些別的東西。

例如，網上遊戲。

在裡面，他不再是虎，也沒有羊。殺人的報酬成了他維持遊戲生活的費用，往往殺一個人就能很大段時間不愁生活。也許這就是遊戲的吸引力？在這裡，你能夠成為任何人。

終於，他遇上了那個男人。

名叫魔神的男人，雖然沒有真人見過面，但他們很投緣。

所以曾經的殺手，助那位魔神征服了整個遊戲世界。

不知從何時，他不再殺人，但卻不斷殺人──因為他不再在現實世界殺人，卻在遊戲世界殺人如麻。

手中的不再是屠刀，因為他自己就是一柄刀──一柄屬於魔神哈帝斯的刀。

這柄刀，被收進鞘裡。

再次出鞘的時候，也許就是這個名為「真實世界(Real World)」的世界當中。

我很喜歡刀不見血這個角色，也因為最近的篇章他會經常出現，所以交代一下屬於他的故事。

例如為何他擁有如此強大的步法以及平衡感、為何他殺人不眨眼、為何他擁有如此強大的實力甘心跟隨著哈帝斯。因為哈帝斯就是他結交的第一頭虎，這當中有著相當重要的價值。

一個很喜歡在殺目標前與目標聊天的殺手，卻在一次聊天改變了自己的道路。

我很喜歡這個外傳，希望你們也喜歡。

第二百五十五章──刀劍戰技

刃龍捲毫無懸念的命中了刀不見血。

刀不見血整個人被龍捲風吸得飛了在空中，身在龍捲風的中央，無數如同刀刃的劍氣在刃龍捲中閃耀，把整個龍捲風都染得一片腥紅！

嬴天嘴角拉起一度冰冷的弧度：「結束吧！」

只見他把手中長刀高舉過頭，然後狠狠的插在地面！

轟隆！

地面一陣陣震動，看得陳家洛臉色發白！

兵器使35級技能──劍光沖天！

這同樣是一招施放技能慢、但傷害極高的技能！

【劍光沖天】──指定一個方圓一米的位置，從地面噴湧出劍光！對敵人造成強大的傷害！

這技能是指向技能，也就是說無法鎖定玩家，劍光出現的位置只能靠玩家預判。雖然傷害巨大，但任何一擊必殺的技能，打不中也只是徒勞。而現在，嬴天在刀不見血被刃龍捲捲住的時候，再施放劍光沖天，幾乎就是必中！

就像一個槍手，可能對著一個移動的目標未必能夠命中。但如果讓你把槍指著目標的腦袋，目標卻是一動也不能動，這已經不是打不打得中的問題，而是沒可能打不中！

片刻間，一道沖天的劍光自地面噴射而出，猶如火山爆發！

劍光從下而上，沒入天空，貫穿了整個龍捲風！

…………

嬴天目光轉向陳家洛，雲淡風輕的笑著：「該換你了。」

陳家洛重哼一聲，內心焦躁。單是面對這土匪先鋒已經令他焦頭爛額，更不用說加上一個嬴天！？

「咦？」陳家洛一愣，看著隊伍血量顯示那邊。

刀不見血的血量極低，但卻沒有死啊。

沒有死？

陳家洛的目光死死的看著那快要消散的龍捲風，無視了緩步走來的嬴天。

「嗯？」嬴天也被陳家洛的目光吸引，同樣看向快將消散的刃龍捲。只有無數的鮮血，把整個刃龍捲染得像一個血腥龍捲！

但當刃龍捲消散的時候，那些鮮血同樣隨風而散，卻哪裡有刀不見血的身形？嬴天哈哈一笑，只當作刀不見血身死化成白光回去復活了。但陳家洛卻是清晰看到了，一個渾身浴血的人，臉上露著殘酷的猙笑，以驚人的速度撲向嬴天！

嬴天的笑聲陡然而止，彷彿被甚麼洪水猛獸盯上了一樣！但他反應不慢，在轉身的同時長刀一抽，一道弧月斬向後飛去！

那道渾身是血的身影臉上笑容不減，那沒有拿著刀的左手憑空一張，一道血霧形成的小盾擋在弧月斬之上，絲毫沒有減慢他的速度！

「甚麼東西！？」嬴天大駭，身形急退！

那身影的笑容恐怖陰冷，但卻帶著一種詭異的優雅。各種氣質揉在一起，卻是如此毫無違和感！

「逃得了嗎？」聲音很冷，彷彿聽到那聲音已經令人的血液都要冷凍了起來！長刀一下斜斬，結實的命中在嬴天的胸膛！

只聽到自己的鎧甲一陣撕裂的聲音！

同是兵器使的嬴天知道，這是兵器使「刀劍戰技」的25級技能──破甲斬擊。

命中敵人並對降低敵人的防禦力百份之三十，持續三十秒！

破甲斬擊毫無疑問是很強勁的招式，那降防的時間足足持續三十秒，但問題是難以命中。兵器使的刀劍戰技都是貼身的攻擊，與鬥氣外放的遠距離劍氣相比，刀劍戰技的技能太難命中了。

但只要被主修「刀劍戰技」的兵器使近身，就是所有遠攻職業的惡夢！

那浴血的身影正是刀不見血！

他臉上露出興奮而殘酷的表情，任誰都無法把這個如同惡鬼一樣的男人跟那個老好人刀不見血聯想在一起！

在破甲斬擊施放後，刀不見血手中的長刀如血色閃電般變向，畢直的從高而下，以刀背砸在嬴天的腦袋上！

兵器使20級刀劍戰技──不殺。

技能具不殺之意，用刀背斬擊敵人並造成暈眩三秒。

被暈眩後的嬴天已是想逃也逃不了！

刀不見血再次露出陰冷又優雅的微笑，身形如同舞蹈一樣旋轉起來！只是手中的刀卻是如同冷酷的死神一樣，不斷的斬擊在嬴天身上！

兵器使35級刀劍戰技──圓舞曲！

自身旋轉並造出十五連斬擊，同時每一擊都會造成撕裂傷害！

兵器使一系的刀劍戰技大部份都是出招快、收招快、冷卻短，但短板就是距離極近，那技能的距離根本就跟普通攻擊一樣。但同樣的，只要被近身後，主修刀劍戰技的兵器使就是最可怕的殺手！

嬴天根本無路可逃，雖然他同樣是兵器使，但他的技能點全都點在「鬥氣外放」一系，可以說他是一種另類的遠攻職業。就算他習有戰士的幾招近攻，但論上貼身作戰的技巧，刀不見血被他強上還要一兩個檔次。往往技能還沒施展就已經被刀不見血快如閃電的刀法打斷！

由破甲斬擊開始，到最後斬殺嬴天，只用了十三秒。

但這十三秒之內，刀不見血卻足足施展了七個技能加上五下的普攻！

這到底要有多快的刀才能造出如此可怕的攻擊效率！？

…………

五人再次回到村子裡。

除了王石、游龍以及一直當觀眾的周瑜之外，炎昊、刀不見血及陳家洛都明顯的露出了疲憊之色。

在擊殺了一夜鳳凰之後，面具那邊毫無懸念。

而同樣，在王石的輔助下，炎昊的「虎爪」落在文輕柔的胸脯上。二人同時靜止在原地，文輕柔那白晢的臉龐以肉眼可見的速度變得通紅，旋即便是化成白光消失在原地。

不是被炎昊擊殺，而是她主動放棄任務，不想再留在這裡了……

王石用盯著色狼或變態的目光望著炎昊，令炎旲咳嗽連連。

至於刀不見血與陳家洛那邊一樣，在擊殺了嬴天後，二人合力終於也把土匪先鋒擊殺了。

…………

周瑜羽扇輕輕拍在手掌上，笑吟吟的道：「沒想到你們的底牌還真是層出不窮呢。王石你先說吧，你施了甚麼魔法？」炎昊聞言，也是好奇的看向了王石。他知道，自己突然能夠如此免疫任何牽制、負面效果也是因為王石突然的施法。

而同樣的技能，周瑜已經見識過一次。只是施展的對象不是炎昊，而是那如同魔神一樣的面具。

在蕭瑟山裡，無視各種牽制技能的面具簡直無人能擋。他一直很好奇，這個可怕的技能到底是甚麼？

王石沒有說話，只是看了看游龍。游龍點了點頭，現在不是再藏私的場合。

死靈法師

介紹：與死靈借取強大的亡靈力量，是走向黑暗之路的魔法師。

技能類型：透過與各種亡靈低語，死靈法師能夠召喚各種各樣的亡靈生物，同時，走黑暗路線的他們對黑暗魔法也有一定的認識。

技能樹系列：亡靈召喚、黑暗魔法。

武器類型：短杖。

進化：？？？

王石都好撚型

推新post

刀不見血個外傳好有意思

唔知之後仲會唔會有呢類短篇，講多啲唔同角色嘅背景

王石用盯著色狼或變態的目光望著炎昊，令炎旲咳嗽連連。

炎昊個名出咗好多次，惟獨呢個打錯

文輕柔好可憐

剃頭呢

文輕柔呢？

無錯！
邊個敢話佢gay！

有呀，加埋最新果個書情外傳，依家已經有五篇。

多謝回報，番去改先。

BTW比人咸豬手梗係慘

點解無啦啦又變左剃頭

改緊改緊！
等多陣

第二百五十六章──不合常理

游龍剛才能如此輕鬆擊殺一夜鳳凰，只能說是自己的寒形完全克制了一夜鳳凰的「隱形箭」。

若是把人換了，一夜鳳凰出現在刀不見血及陳家洛那邊一路的話，他們必死無疑。一夜鳳凰的隱形箭絕對是偷襲中的一絕，連攻擊都能隱形，簡直是聞所未聞。

只是去到第二波的防守，游龍已經開始感覺到有壓力。這次任務足足有十波，要是現在還藏私甚麼的也太愚蠢了。

王石看到游龍點頭，便平淡的道：「技能──蠻荒之力，被施加的友方目標無視任何牽制技能，持續十五分鐘。」

周瑜聞言，歪頭思索了一下，隨即意味深長的一笑：「我想，這技能沒有那麼簡單吧？如此逆天的效果難道就沒有副作用？而且，技能冷卻時間呢？」

王石只是冷冷的看了他一眼，便閉嘴不言，彷彿剛才的那一段話已經把他說話的額度用光了。

周瑜也沒有追究下去的意思，而炎昊聽到王石的技能後更是向他比了個大拇指：「好強大的技能，果然是強大的後盾！」周瑜笑了笑：「若不是你來得及轉換龜變增強防禦力，文輕柔的【極凍光柱】單以傷害直接把你秒殺也不意外。所以不要互相恭維了。」

炎昊那如野獸般的反應，也是令周瑜為之心驚。

說著，他看向刀不見血及陳家洛那邊，目光卻是更為好奇：「而你……剛才我也看到你明明被捲在刃龍捲當中……」刀不見血已經回復以往一臉人畜無害的樣子，跟剛才在那個渾身浴血、一邊獰笑一邊把嬴天切割分屍的殺神完全判若兩人。

只見刀不見血的身影緩緩變成血紅色，而下一刻，刀不見血的聲音出現在不遠方：「【血影分身】，自身原地留下一個血影分身，繼而把自己傳送至方圓三米內任何位置。因為這技能施展時無視任何牽制技能以及因為是瞬發而無法打斷，所以才逃出了刃龍捲。」刀不見血樂呵呵的笑著，卻是令陳家洛目光一陣迷茫。

到底這個老好人的刀不見血，跟那個殺人如狂的刀不見血……哪一個才是真正的他？

至於游龍，周瑜連問都沒有問。

也許是習慣了。

在面對著變態，發生甚麼事情也毫不意外了。

而且在周瑜眼前的畫面也看不出甚麼，只見面具自顧自的跑去一個位置，然後攻擊、轟轟轟、死了。那些寒形等等的底牌，都不是透過視像畫面能夠看出的。

…………

周瑜點了點頭，道：「這任務果然是變態之極。敵人足有二十人，現在掛了三人。也就是剩餘十七人。照道理計的話，下一波會有一名玩家加上兩頭40級的史詩級BOSS。」

炎昊現在最是喜歡跟周瑜頂撞：「為甚麼會是兩名BOSS，不能是兩個玩家嗎？」

周瑜也不生氣，笑了笑：「你想想，敵人的攻擊足有十波。現在才過了第二波。如果由第三波開始就有兩名玩家在一路……也就是說每一路足有六名玩家。」

「他們只有十七人，第三次已經再次派去六名玩家，按照這比例的話，大概到第五波左右，那些幫助的玩家就會被派光光了。」

「正常的遊戲設計，不會如此不合理。」

「甚至下一波都不派玩家，直到第八、第九波開始才派回玩家一鼓作氣擊潰我們，我也不意外。」

炎昊聞言沒有回話，只是撇了撇嘴。

周瑜笑了笑：「下一波快開始了，都準備一下吧。」說著，周瑜目光深長的看向刀不見血，笑道：「看你了。」刀不見血一愣，那溫和的笑容也是陡然一僵，旋即便回復自然。只是他看向周瑜的目光帶著些許冷意。

這是一種彷彿在賭桌上，被對家看穿底牌的惱怒。

雖然刀不見血知道周瑜只是大概猜到了甚麼，但這種感覺還是令他非常不爽。客氣的笑了一笑，便跟著陳家洛一起走去。

王石與炎昊兩個壯漢也同樣離開了。

只有游龍站了起來，看向周瑜，同樣意味深長：「是看你才對。」

周瑜臉上同樣一僵，剛才他讓刀不見血感受到那種被看穿的感覺，下一刻就輪回自己享受。而當他想說些甚麼的時間，游龍已經提槍走遠了。只留下周瑜在原地，躺在竹椅上手中羽扇輕輕揮動，帶來的陣陣微風卻是令他無法釋懷。

周瑜一直看似智珠在握，但其實在這裡六人當中，他是對這個任務最沒有信心的人。

這任務根本太不合常理。

才第二波，三路各自一名40級史詩級BOSS加上一名一流玩家？

己方只有區區六人，這根本就不是正常玩家能應付的超乎常理！

但是現在已經沒有回頭路了。

開弓沒有回頭箭，那就只好拚死一搏了！

…………

就在第三波開始之時，系統再次對他們開了一個玩笑。

每一路三道光芒閃爍，加起來九道光芒如同圍剿之勢出現。

令人絕望的，是埸面與周瑜說的不一樣！

兩名玩家，一名BOSS！

BOSS雖然同樣強悍，但它的強悍是體現在血高攻擊力高防禦力高這些基本數值之上，但它畢竟只是系統，動作生板死硬。相比之下，一名玩家就更可怕了。因為玩家是一名活生生的人，有他獨特的思想。

加上玩家最可怕的是身懷絕技、奇遇，相比之下，怪物BOSS還算是有跡可尋。

…………

「怎麼可能……」周瑜眉頭緊皺，眼前的畫面確實是出乎他意料之外。這根本就不合理。就連游龍也是想不通。

論智慧游龍同樣出類拔萃，但相比起周瑜就遜色多了。不過他之所以也認同周瑜的說法，是因為他以遊戲設計師的角度去看，周瑜的分析確實是極其合理。

但現在，就是出現了這個完全不合常理、不合正常遊戲規則的情況了！

…………

出現在王石與炎昊身前，除了那手持雙手巨劍的明顯是「狂戰士」系的「土匪猛將」之外，還有兩名玩家。

一男一女。

男的頭上ID為：青山。

女的頭上ID為：螢火蟲。

周瑜才剛見玩家的名字，便如數家珍：「青山，無公會。遊俠等級榜排名第十七，據傳身懷奇遇是一種很詭異的箭術，命中敵人會降低敵人的移動速度，無限疊加！所以盡量不要中他的箭！」

「螢火蟲，雖然等級榜排名沒有她，但她也不是泛泛之輩。因為她是很少有的女性會轉職成為騎士職業，只知道技術精湛，但不知道底牌是甚麼。」

第二百五十七章──重量箭

「怎麼會這樣？」

悅耳的女聲在房間中迴盪。透過畫面，她也看不出為何系統的決定是如此不合理。在這個充滿科技感的房間中，一男一女各坐在一張懸浮在空中的長椅。

男的沉思片刻，開口道：「我想……是系統已經不想再浪費時間了。唉……這槍如龍潛力極大，但怎麼如此迂腐！」

「流浪者對於系統而言就是病毒，每一個流浪者都有可能造成極大的影響！系統絕對是除之而後快！」

「系統雖然想要除掉她，但畢竟它沒能無緣無故調動力量去抹殺她。所以便以這樣一個不可能的任務的方式，想要藉著玩家的手除掉她。」

「而槍如龍等人竟然扛住了第一、二波次的攻擊，已經令系統漸漸失去耐性。」那男的臉上也是露出一絲婉惜：「無論槍如龍實力再強大、哪怕比現在再強上十倍，也不可能完成這個任務。看著吧，就算第三波他再次能扛住。系統的難度只會以幾可級數上升，甚至到第十波，直接每一路派出十頭50級史詩級BOSS也不意外。」

「現在只希望，槍如龍能快點意識到這是個不可能的任務……讓那些怪物直接殺了那女孩就好了……」

…………

周瑜雖然眉頭緊皺，但還是很盡責的不斷把他腦海中的情報盡量說出來。他看著刀不見血與陳家洛那邊的畫面，語速很快的道：「赤犬。同樣不在等級榜之中，但卻是天雲城中非常有名的刺客。同時是公會【花月無痕】裡的第一刺客，實力非常強大。」

「另外這一人，你們不陌生吧。」

王石與另一人大眼瞪小眼。那人已經嘟嚷著道：「你怎麼會在這裡！」王石沒有說話，只是平靜的看著他。這人手中拿著的不是正常的兵器，而是一根長長的煙斗。

暗殺聯盟──五右衛門！

…………

而站在游龍面前的，同樣並不陌生。

一身銀白色的鎧甲，在其手臂握著的並不是大路的塔盾，而是一面小圓盾。

縱使他輸過，敗過。縱使他只是天雲樓的手下，但他的地位從來沒有被撼動過。

第一騎士──白面書生！

而在白面書生身邊的，卻是一個從來沒見過的玩家──拉格納。

周瑜看到白面書生的時候，聲音也是有點古怪：「你與書生是老對手，我就不多說了。拉格納這人你要小心，據說也是一名隱藏職業的玩家。但目前所知的就是他同樣具有潛行的能力……縱使這對你而言沒多大用途。」

…………

青山把背後的弓握在手中，向著身旁的螢火蟲很紳士的一笑：「請美麗的螢火蟲小姐在身旁觀戰就好，這種跳樑小丑，還用不著螢火蟲小姐出手。」從他們傳送到土匪一方後，青山看到這樣一個出塵的少女便已經心動了！

而這次系統竟然把他們二人傳送到同一邊，更是令他覺得這是上天的安排。

螢火蟲沒有說話，只是徑自的把武器握在手中。那眼角望向青山的目光中盡是冰冷以及厭惡。她最討厭就是這種男人。

螢火蟲確實樣貌出眾，一頭紮起短短馬尾的銀髮，加上手中巨大的銀色塔盾跟身上的重鎧。這種重裝甲與她嬌小的身形造成強大的反差，更添英氣！

也因此，她受到過的騷擾也是多不勝數！而這些一直騷擾她的人通通被她擊敗，成為了「女武神」螢火蟲的踏腳石，。

看到螢火蟲對自己不假辭色，青山卻是沒有半點氣餒。泡妞需要的是無比的毅力和恆心！他現在恨不得快點擊殺這兩個傢伙，好讓他跟螢火蟲單獨相處。

陳家洛？有聽說過，永達城的紅花會會長。

一個連一流公會都不算的二流公會會長，不足為懼。

另外一個，名聲更大。只是這名聲是顯露在他的仁厚之中。刀不見血是出了名的老好人，就是搶了他的怪，也只是樂呵呵的笑著。一些人與冥界起了紛爭，大多數都是刀不見血出來做和事佬勸架。

但論到實力……

別開玩笑了。

青山已經開始挽弓了。這種無聊的任務，還是快點完結的好。

而在身邊的土匪猛將早已經施展了沖鋒沖去！刀不見血道：「照慣例，王交給你。那兩個人交給我。」陳家洛也沒有多言，知道自己實力還不足以應付這兩名出色的玩家，所以便點了點頭：「小心！」

螢火蟲同樣向前跑動起來，只是速度緩慢，這是騎士的缺陷，腳短。

但青山的箭已經射出了。

他從奇遇中習得了技能──重量箭。重量箭是一個狀態類的技能，在開啟了重量箭的狀態後，所有攻擊都會附帶一個DEBUFF──千斤壓，效果是降低移動速度的百分比。而且這個負面效果能夠無限疊加。到了最後，敵人只會變成一個無法動彈的人，只能站在原地被自己活生生的射死。

所以與青山對戰，被他射中三箭以上，戰鬥便差不多可以結束了。

但是刀不見血的閃避能力卻是極強。

他那與沖鋒結合的步法，是透過身體極強的平衡感，以及對沖鋒極深的理解而創出來的。這不是屬於像游龍、王石的那種古武術步法輕功，而是真正利用遊戲中的技能以及自身的身體平衡感揉合而成的技術。

沖鋒的效果是替戰士玩家增加移動速度，但這種類似「奔跑」而增加移動速度的技能，只要一施展技能及被攻擊到就會中斷。

而刀不見血則在施展沖鋒狀態中，加入了像「小碎步」的跑步方式。簡單來說，正常人施展了沖鋒跑三步的距離，利用小碎步的話則是把這本來只是三步的距離化成九步，但兩者的到達目的地的速度卻是一樣。

這種小碎步令他的轉向能力變得極強，只要一看到攻擊，透過小碎步能夠輕易閃避。只是這種技術對身體的平衡感要求極高，就算刀不見血毫不藏私，這獨特的技巧也只有刀不見血才會。

看到刀不見血輕鬆的閃過自己的攻擊，青山的臉上也不太好看。畢竟現在他可是抱著在心上人面前「表演」的心態。現在刀不見血從容的閃過，卻是顯得自己的無能。

「哼！」青山重哼一聲，出箭的速度也是開始增加。

他的屬性點是全敏，也就是說每升級的5點自由分配屬性點，盡皆被他點在敏捷之上。這就造成他移動速度高、攻擊速度高，但卻是生存能力不強的情況。

而重量箭這種奇怪的技能，並不是講究攻擊力。

只要被擊中，就會開始疊加狀態。所以首要條件就是要命中敵人。而最容易命中敵人，就是如同狂風一樣的攻擊速度！這也是青山為何把屬性點點全敏的原因。

文

佢唔係gay，佢係

肥仔波

第二百五十八章──三打一

但青山這重量箭雖然效果極強大，但同樣也有著它的弱點，就是消耗法力的最大值。

說的法力最大值不是單單的技能消耗，而是每一箭會消耗法力的最大值！最大值，是無法被回復的。也就是說，青山在施放出一定的重量箭之後，他的法力會變成0/0的狀態，持續三小時才會回復正常。

所以青山的戰鬥必須在他的法力歸零之前完結。

但……青山還沒有遇到能讓到去到那個地步的對手！

嗖嗖嗖嗖嗖！

箭箭破空，但刀不見血這種奇特的步法彷彿是遊俠的剋星，身形如同幽靈一樣左閃右避！

而一旁的螢火蟲已經沒有理會在激戰中的二人，而是徑自的跑向已經與boss纏鬥著的陳家洛！

刀不見血見狀，手悄悄的一指。

噗！

一箭射在刀不見血的身上！青山大喜，又是二連箭射出！

噗噗！

刀不見血的身形化成一個血人，消散不見！

「甚麼？」

而螢火蟲也是一驚，看著刀不見血類似閃現一樣出現在自己面前！

「你的對手是我！」一刀斬出！

螢火蟲皺了皺眉頭，雖驚不亂，塔盾擋出同時向前一壓！

盾撞！

但就在盾撞要發推出其擊退效果的同時，刀不見血已經再次「突突突」的三個小碎步後退了，那盾撞擊了個空！青山在一旁看得大怒：「你竟然想以一敵二！？太狂妄了！」

刀不見血長刀斜指地面，螢火蟲塔盾前擺，青山怒目而視，弓在弦上！

「來吧！」刀不見血那優雅秀氣的臉上，泛過一抹戰意！

…………

「很久不見了，面具。」白面書生臉上露出一抹笑容：「自那次戰鬥，已有幾個月了吧。」

游龍沒有回答，只是長槍祭出，槍尖卻是隱隱的指著一個方向。

「嘿嘿，你們打你們的就好，管我幹嗎。」拉格納的身形緩緩從隱行中走出來，也是有些心驚。那槍尖只是隔著十多米的遙指，但卻令他有種膽戰心驚的感覺。彷彿那槍尖已經穿透了自己的胸口的壓逼感！

這就是尤達城之王嗎？

而一旁的「土匪猛將」可不管這些，大吼一聲已經是大步的沖鋒而來！

「面具，得罪了。」白面書生同樣沖來。

而拉格納只是嘿嘿一笑，再次潛行不見！

以一對三嗎？

這才有點挑戰性！

…………

青山已是含怒出手，手中的箭破空而出！

穿心箭！

刀不見血再次閃過，但才剛閃過的時候，一柄長劍直刺而來！竟是把他閃避的位置算準了！

「嗯？」

刀不見血一驚，長刀斬出！

鏗！

螢火蟲絕美的容顏上無悲無喜，手中的劍泛著金色的光芒！

聖劍技能，只是牧師的15級技能，在攻擊上附帶一定的神聖傷害，但這對攻擊力並不強大的騎士而言卻是很重要的技能。令刀不見血驚訝的是這女人的洞悉力很強！

呼呼！

兩劍呈十字斬出！

騎士25級技能──十字聖斬！

這十字聖斬最可怕的效果是沉默，被斬中的對手會在三秒內無法施展任何技能！算是一招具有強大控制效果的技能！

但刀不見血自然不會傻站著被她擊中，身形暴退的時候，青山的箭卻是準確的瞄向他的閃避位置！

高手與高手之間，就算只是第一次合作，已是很容易產生默契！但刀不見血彷彿把腳步運轉到極致，如同腳底生風。

突突突！

的腳掌踏地的聲音響個不停！任由螢火蟲與青山的攻勢再猛烈，一時之間竟是奈何不了刀不見血！

青山見久攻不下，已是心下煩躁。

陡然眼角掃過了一旁與「土匪猛將」戰鬥中的陳家洛，冷笑一聲：「你不是很會閃嗎？那我就不射你！」

嗖！

陳家洛大驚，眼角看到一根泛著火焰的箭矢穿在身旁，馬上朝另一邊急閃！

轟！

爆炸箭！

就在陳家洛閃過爆炸箭的同時，兩根羽箭彷彿未卜先知，落在陳家洛閃避的方向。

中了！

陳家洛的身形陡然一滯，重量箭效果發動！

一旁的螢火蟲皺了皺眉頭，但最後也沒有說甚麼。畢竟這是任務，並不是甚麼公平的對決，而且己方三對二從一開始已經不公平。

在轉換戰術過後，她的攻擊也特意的加快，用意是纏著刀不見血不讓他回防。

她能夠立於遊戲的一流水準，靠的就是她過人的觀察力！當她執意去纏著刀不見血的時候，一時三刻也是逃不過去！

土匪猛將大吼一聲，身上泛起道道血紅色的光芒！

狂戰士的血祭增幅！

重劍斬去！

陳家洛悶哼一聲，那被緩慢的身形強行的一扭，險之又險的閃過這一擊！

「能逃嗎？」青山再次冷笑一聲，箭矢再次射在已經嚴重的遲緩的陳家洛身上！

身形再次被遲緩！

而這次，土匪猛將已經把重劍重重的斬擊在地面！地面層層突起，轟擊在陳家洛身上！

狂戰士的30級技能：裂地空波！

陳家洛噴出一口鮮血，血量已經見底！

而此時，刀不見血已經不得不再次施展「血影分身」閃到陳家洛面前，擋著土匪猛將的攻擊！血影分身效果強大，但每次使用，消耗的不是法力，而是玩家的血量。每次施展就得消耗當前血量的百份之十，所以不是緊要關頭，刀不見血都不會胡亂施展！

陳家洛看到刀不見血回援，面上也是露出一抹釋然。

陡然，這面上的表情凝固片刻，然後陳家洛便化成白光消失不見。

遠處，螢火蟲的手掌遙對陳家洛死亡的位置。

騎士30級光明魔法──聖光波。

是騎士罕有的一招遠攻技能。

而在洞察力驚人的螢火蟲手中施展，剛好找到了刀不見血與陳家洛的視野盲點，一擊得手！

當陳家洛身死後，刀不見血的情形已是變得與游龍一樣，同樣是需要以一對三！而且其情況比起游龍更險之而無不及！

…………

土匪猛將手中雙手重劍揮斬，游龍手中長槍似慢實快，沒有正面抵擋，而是輕點在劍脊，把劍勢引開。因為他的注意力在身後那拿著小圓盾的男人身上。

白面書生劍劃十字──十字聖斬！

黎啦黎啦

第二百五十九章──逆向推論

也許面具對自己沒有太大的留意、上心。但自己卻是對面具非常非常的在意。

自己很強，但強得太久了，會變成盲目的自信。

上次的「狹路相逢」中，自己直接被打懵了。

古武術？

他聽過軍中的前輩說過，也有不少前輩自稱修習過古武，結果都是敗在自己從軍中領悟出來的軍技，也許該說──殺人技。

而當真正敗給了面具，才知道自己只是一個井底之蛙。

有關網絡上所有面具的戰鬥視頻，自己起碼每一段影片都看過十遍以上。但是，越看越心驚。

每一個戰士，對自己的作戰方式都有一套獨特的心得。或者說是，習慣。

人與人之間的戰鬥，除了是技術、實力之間的高低，洞悉對方的習慣從而制定出適當的應對方法，是其中一個勝利的方法。在現實中的運動比賽賽事，這種類似的觀察洞悉方式比比皆是。

但這個方法，卻是不適用於面具身上。

每一段有關面具戰鬥的視頻，根本沒有任何風格、習慣可言。

每次出手都是看似隨意而漫不經心，但當把他的動作重覆看過數十次，卻是駭然的發現，他做出的動作往往是應對的最佳選擇！而這種選擇，卻不是面具出手的習慣！而是他能夠在敵人出手、或者他本人出手的瞬間，就能捕捉到最佳的動作選擇、攻擊路線！

想要預判或想從視頻中捕捉面具的習慣根本不可能，因為他的攻擊根本沒有所謂「習慣」這回事，彷彿所有的應對都是來自他身體的本能！這到底怎麼能夠做到？

他看上去才多大？

這起碼要每一天生活在極高強度的戰鬥中十多年才有可能鍛鍊回來的反應吧！？

看！

那盪開土匪猛將的動作！

又是看似隨意，但卻是把土匪猛將千鈞之力輕描淡寫的掃開！如果說土匪猛將的動作已經用了九成的力量，面具的應對方法只是用了兩成不到！

真是強得令人……感到興奮啊！

白面書生那一向淡然而不把一切放在心上的臉龐，卻是泛過一抹興奮，十字聖斬！

游龍眉頭一皺，這十字聖斬……明顯不是十字吧？

本來畢直的十字被白面書生強控至斜斜歪歪，看上去就像一個乂字一樣斬來，斬擊的範圍大增了。

游龍才剛把土匪猛將盪開，那交叉十字斬已經迎面而來！游龍雖驚不亂，長槍自下而上挑起，位置正是十字斬的中央最薄弱位置，攻擊招架！

而白面書生竟然嘴角露出一抹「果然如此」的笑容，他的動作同樣行雲流水，在十字斬擊被游龍擋住的瞬間，那握著小圓盾的左手陡然放在身前，整個人如同推土機一樣撞在游龍身上！

騎士20級技能──神聖沖撞！

「嗯？」

游龍再次微驚，反應不及被撞得飛退！這傢伙，在預判我的動作？

白面書生在戰鬥中驚人的天賦，令他就算在軍中同樣是出類拔萃的存在。游龍的槍術傳自老頭子，講究的不是招，而是意。

意，即是意識。著重的是意識中的流動，面對敵人時，身隨意動，招隨身發，自然是無跡可尋。而那些基本的槍術動作，在老頭子給游龍設置的那些沉悶而重覆的基本動作中盡皆囊括在內。

也就是說，游龍的肉體已經本能性記住了古武術中所有槍術的技巧。

意一動，招即發。

而白面書生在理解到這一點之後，沒有強行的去想要理解這種「意」的存在，而是進行「逆向推斷」。

「當我使出這一招時，如果是面具，他一定能發現這一招中的漏洞及弱點！別人也許找不到，他一定能！」

作為敵人的白面書生，竟然深信著游龍能夠抓到自己的弱點應對，而繼而白面書生進行下一步的應對！整個戰鬥就像一盤高深無測的棋盤對奕，步步為營！

「這傢伙……」游龍被神聖沖撞撞飛，並沒有因此而慌亂。在這任務之前，他在競技場兌換了「天空勇者套裝」，防禦力大增，這種程度的攻擊並不能對他造成大傷害。

但令他有點慌亂的，是那個拉格納在土匪猛將及白面書生糾纏著自己的時候，想要沖入村子裡。

有那麼容易嗎？

游龍空出一隻手，手掌呈爪，龍聲隱隱而鳴……

「面具，不用管他，你去給我了結書生及那boss……哎，作為人家的老大竟然叫另一個人去了結他……算了，那拉格納交給我。」周瑜的聲音陡然自隊伍頻道中傳來。

游龍猶豫片刻，但很快便釋然。

沒有永遠的敵人，至少此刻，他們是在同一陣線。

只有一個敵人的話，就好辦多了。那土匪猛將，游龍根本沒放在眼內。除了像「約翰」、「火晶之主」等等這類擁有意識的敵人之外，這些只是盲目的施放技能的怪物，對游龍而言只是一個會動的木頭人而已。

…………

刀不見血立在中央，青山、螢火蟲及土匪猛將呈三角形把他包圍住。

陳家洛在對方三人突如其來的一波集火幹掉了。

只剩下自己了嗎？

青山冷笑一聲：「再躲啊！不是很會躲嗎？」螢火蟲秀眉輕皺的瞟了青山一眼，這種氣急敗壞的態度在她眼中看來幼稚無比。但很快，她的目光看回刀不見血。眼前這男人，這是甚麼樣的表情啊？

這種興奮的表情，怎麼看都不像一個垂死掙紮的人啊！

「終於能全力施為了。」刀不見血把隊伍的視頻分享關掉。

把刀平舉橫空。

此時，作為無意識的boss土匪猛將可不管那麼多，再次咆哮一聲沖來！

而刀不見血就在青山及螢火蟲駭然的目光之下，一刀砍在自己的胸膛！

嘶啦！

一抹極深的刀痕自刀不見血胸前劃過，如同在一張雪白的畫紙之上，橫向劃過一筆濃重的血墨！

「滋滋滋……」

一道如同濃重的血霧自刀不見血胸前的刀痕噴湧而出，血霧如同無窮無盡，不斷的向外擴散，把周遭化成一個血霧圍繞的戰場！遠看就像一頭血腥的怪獸不斷向外翻卷，把周遭一切都吞噬殆盡！

食飽d

影片呀視乜嘢頻

係wo！
改左佢先

已修改詞庫：
牛逼、
裝逼、
傻逼、
底氣、
視頻、

求新增！
之後連登章節見到上述詞庫就加一更！

第二百六十章──映血刀功

「這是甚麼？」青山看到這奇異的畫面，下意識也是有點慌張，對著已經被血霧遮蓋住的原本刀不見血的位置射出兩箭。

但只有破風聲及箭矢造成的勁風引起血霧的翻捲，並沒有成功命中的聲音響起。

螢火蟲同樣謹慎地四周打量，這種淡定與那因緊張而胡亂出手的青山造成強烈的對比。

反常即有妖，她與青山的想法不一樣。

能夠有資格進入這個任務的，都是玩家群體中立於最強之流域的人，每一個手掌底下都有幾張不為人知的底牌。所以她才以迅雷不及掩耳的擊殺了陳家洛，連讓陳家洛出牌的機會都沒有。「大意」二字在螢火蟲的字典中是不存在的。

而眼下這奇怪的血霧，明顯就是那個刀不見血的底牌。

只是為了掩人耳目嗎？

不，沒那麼簡單。

嗖……

「啊！」

身旁的青山猛地慘叫一聲，螢火蟲連忙轉身看去。只見青山踉蹌倒地，後背一道鮮紅色的刀痕清晰可見，血量猛地下掉了一大截！

每一個高手，在痛楚感應度的調節上一定會很高，因為這種身體的感應對作戰而言作用很大。雖然會因此而感受到痛楚，但這種觸感往往提昇自己的反應速度。如果調得太低反應會變得遲緩。

青山強忍著痛楚，不斷的拿出血量藥水灌在口中！

陡然，一道破風聲自身側傳來！

螢火蟲眸子一亮，身形急轉擋在青山的身前，塔盾前架……呯！

一道輕微的力量透過盾牌傳來……太輕力了？這種攻擊能造成青山那麼重的傷？就在她想到不對勁之際，一道快得只剩下一道「嗡嗚」的血色劍光幾乎與周遭的血霧融為一體，狠狠的再次沒入青山的胸前！

鮮血四射，彷彿被周遭的血霧吸引，地面沒有半點血跡。

「出來！！」青山已經被打得快崩潰了，就在數分鐘前還在佔據著絕對優勢的局面，轉眼就把雙方的位置逆轉了。他一邊怒吼著，一邊提起弓，向著四方八面亂射，引得血霧一道道翻滾騰轉，但卻是沒有半分聲響。

而螢火蟲更是眉頭緊皺的看著青山，這樣就失控了？真夠弱……不是實力的弱，而是心態的弱小。

嗤。

一道聲響混合在青山的怒吼中，令青山的聲音戛然而止。

一道血痕，自青山的眉心向下劃，一道人影蹲在青山的面前，手中的刀還在保持著下斬的姿勢。把自刀痕中噴出的血如同乳燕歸巢一樣化成點點血霧，與四周的血霧融為一體，令刀不見血的臉色多了一分潮紅。

螢火蟲見狀，連忙一個聖光波打去。

可惡！是混合在青山的吼叫聲中令自己無法捕捉！

卻只聽刀不見血兩聲冷笑，身形緩緩向後退後，血霧猶如有生命一樣把刀不見血包裹一般，令他的身形再次遁入血霧不見，那聖光波自然也是擊了個空。

不能再這樣下去！螢火蟲感受到，在這血霧當中對自己相當不利。她決定向外沖。在這血霧當中，明顯是刀不見血有增幅的效果。想到就做，她已顧不得那彷彿失去了目標原地亂轉的「土匪猛將」，自己一個向外沖去。

走了不知道多久，她隱隱感覺周遭的血霧開始變淡了。這種感覺卻反而令她感覺有異，這麼順利就走出來了？

不！

幾乎就在她想通的瞬間，身後已經傳來陣陣怒吼，那是土匪猛將的吼叫聲。

他一開始就是想要把自己逼出血霧，好讓他逐個擊破！

先是以雷霆的手段擊殺了青山引起自己的不安，然後當自己被引開逼退出血霧之後，卻是搶先擊殺40級史詩級BOSS，剩下的只會是跟自己一對一，己方再沒有任何人數的優勢。

除了實力之外，那計算及謀劃的能力強得可怕。

這麼強大的人，就算在天雲城也絕對是一方豪強，為甚麼甘心站在哈帝斯這種只能在永達城這種下級地方稱王的人身後？以他的實力，就是不屈居人後，只要振臂一揮，同樣無數追逐強者的人會追隨他！

為甚麼？

刀不見血的身形從血霧中緩步而出，身後的血霧如同受到甚麼吸引一樣，湧入他手中的刀。他手中的刀就像一個強大的漩渦，彌漫四周方圓百米距離的血霧怪獸被吞噬進他手中的刀裡。刀身之上，一陣鮮艷如血的光芒若隱若現。

螢火蟲看得心驚，一滴冷汗悄然自額角流下。

危機感強烈得彷彿要爆炸起來，她沒見過面具，那個被人稱為戰神、霸主、尤達城之王的男人到底有多強，她不知道。但眼前這男人給她的壓逼感是前所未見！

彷彿在她眼前的不是人，只是一頭披著人皮的怪物！

但是她沒有退後。

如果一早就會選擇退後，她早就在無窮無盡的騷擾中離開遊戲世界了。逆流而上，才是她的性格。

嗡。

彷彿感受到她的戰意，她手中的巨大塔盾發出一陣金光。

30級史詩盾牌──不動之禦。

同名的主動技能，不動之禦：減免下一擊百份之三十的傷害。

而這是盾牌的技能，並不是那金光的來源。

騎士35級技能──戰神加持。

召喚光明戰神的戰意加持，在接下來的十秒，增加盾牌面積百份之五百。所有盾牌類技能增幅百份之五十，面對所有攻擊減免百份之三十的傷害。冷卻時間：30分鐘。

這可以說是騎士的一招超級絕招，而是防禦類的超級絕招。可以說，在施展了這技能後，只要那騎士的裝備不是太爛，這十秒內基本上是不死的。

但冷卻時間同樣極苛刻，足足三十分鐘才能使用一次，算是騎士保命的底牌了。

而面對著眼前這個男人，螢火蟲果斷的施展了。

她很清楚，要是自己再猶豫不決，恐怕連他接下來的一刀也是接不了。

這還是刀不見血第一次在人前施展。

這算是他最大的力量了。

如果游龍看到這戰場，一定會非常驚訝。因為這作戰的方式、風格毫不陌生，正正就是那競技場中的殺神──韓血的映血刀功！

文呢？

人呢

第二百六十一章──三者合一

巨形光盾高達三米，彷如一面接天連地的巨盾，在這面巨盾之前，刀不見血與那手中閃爍著血光的長刀如不自量力想要挑戰神祇的凡人。

這正是當初「魔物圍城」劇情時，系統的騎士導師施展的技能。

在巨盾後面的螢火蟲目光堅毅。

奇遇？她不需要甚麼奇遇。她能夠有今時今日的實力和地位，靠的不是偶爾而來的奇遇和運氣，而是她驚人的洞察力及永不放棄的精神！

巨盾向前推壓，神聖沖鋒！

螢火蟲竟然不守反攻，利用戰神加持向前沖鋒撞向刀不見血！

刀不見血的眼眸中閃過一絲欣賞。

這女人是他遇過最強的女人戰士，不……不應該在戰士面前加上「女人」二字。

不論性別，她的實力已經當之無愧是遊戲中的一流水準。那個自以為擁有奇遇而自大無比的青山與她相比差天共地。青山的【重量箭】奇遇極其強大，但因為他太依賴這奇遇，忽略了自身的鍛鍊，造成本末倒置。

重量箭再強大，也要射中對手才有效果。

而青山卻是忽略了自身準度的鍛鍊，由一開始到最後，青山都沒有射中過刀不見血一箭。如果換了是同是冥界的伙伴鎖魂，就算刀不見血極力閃躲，五箭之中必有一箭命中。

無關性別，無關身份。

遊戲之中，強弱分明。

這就是差距。

…………

與眼前如同一座小山壓過來的巨盾相比，刀不見血就像一隻巨人眼中的螻蟻。

但是他手中的長刀發出的血光，縱不強烈，卻令人發自內心的心悸，隱隱與眼前光盾有一較高下之意！

而面對這壓來的巨盾，刀不見血同樣沒有半分退意。那本是一副老好人的臉龐此刻充滿瘋狂的戰意，狂吼一聲，長刀緩慢的揮斬。好像他手中的刀如同萬斤重般艱辛！

轟！

兵器使28級技能──月刃真氣！

長刀橫斬而出，一個巨大的橫向血紅色的刀氣脫刃而飛！這一擊轟出後，刀不見血已經整個人軟倒在地上。

而螢火蟲隔著巨形光盾看到刀氣也是一愣。

28級月刃真氣？就這樣？

月刃真氣同樣傷害很大，但也僅此而已。與騎士35級的戰神加持相比，雙方沒有任何可比性。在游龍當年設定時，所設定的戰神加持，而以一擋十的意思，在十秒內，騎士就是隊伍中最堅硬的盾牌！

而現在，只是一枚月刃真氣？

但她思緒再快，也快不過月刃真氣與巨盾的碰撞……

轟隆！！！！

戰神加持後，堅不可破的小山一樣的光盾，此刻卻是如同鏡花水月一樣，被轟擊得支離破碎！而那血紅色的光刃只是微微一頓及縮小了一圈後，便繼續一往無前的向螢火蟲奔去。

螢火蟲最後的表情是驚愕、疑惑、不解。

這明明只是28級的月刃真氣而已啊……

看到螢火蟲化成白光消散，村子外的地面破破爛爛，偌大的空地上，只剩下一個大字形躺在地上的男人，毫無形象的喘著大氣。

如果此時有人對刀不見血施展探測技能，會看到他的血量只剩下可憐的百份之一。

莫說是技能了，單是普通平砍一下他就掛了。

刀不見血繼承了韓血的傳承【映血刀功】。所施展的每一門映血刀功的技能，消耗的都是他的血量。可以說，這是一門未傷敵先傷己的功夫。但正正因為它需求的苛刻，換來的是強大的攻擊力。

映血刀功的一個特性就是吸取敵人的血液壯大自身，以技能系統解釋的話，就是吸血效果。而刀不見血最後的一擊，是映血刀功的一門殺招──血殺刃斬！

但同時，也是28級的兵器使技能「月刃真氣」。

內功，在遊戲世界中是奇特的存在。

它與遊戲中的技能陡然不同的存在，但卻是能互相共存。刀不見血修習映血刀功的日子比起游龍遇上韓血之前還要早。對於映血刀功的理解日深，最後被他開始理解到如何將內功以及遊戲技能相輔相成。

這最後一擊，是集合了刀不見血利用百份之九十以上的血量施展的「血殺刃斬」、他的映血刀功內功力量以及遊戲中兵器使技能「月刃真氣」三者融為一體。

可以說，這一擊已經是超越了正常玩家理解的極限。

刀不見血隱藏的實力，竟然如此強大！

…………

游龍也是感到一絲麻煩。

這白面書生的實力，比他想像中強得還要多。

雖然不太清楚，但這傢伙是真的能大概預判得到自己的動作。這就像下棋一樣，總是被對方領先一步。這種感覺……很不好。

而加上身旁的「土匪猛將」可不會管你那麼多，看到你就打，不會理會甚麼一對一的騎士精神。此時，游龍竟然是有點慶幸那個拉格納沖進村子裡。否則他再加入戰局，自己以一敵三，不把所有底牌暴露出來也難以戰勝。

而是白面書生……不得不說，令他有點驚喜。

「來了，是左邊！他一定會看出我左邊露出破綻的！」白面書生心中猜想的同時，左手小圓盾未卜先知一樣擋在左邊……

鏗！

長槍一下砸在圓盾上，白面書生得勢不饒人，盾牌向外一揮把長槍盪開，長劍向前一刺，一道光刃向前直刺！

騎士28級技能──懲罰刺！

騎士的騎士戰技大多傷害不高，但卻有它的優勢，就是它總是有著獨特的負面效果。懲罰刺命中對手會讓降低攻擊力及防禦力百份之二十。

「中！」

「中？」

白面書生仰首看去，迎目而來是面具脖子上的項鍊小丑圖騰嘴巴開合，發出如同九幽傳來的聲音，令人不寒而慄。

「我可是面具。」

拇指、食指、中指三指呈龍爪狀，同時整個手掌佈滿熊熊的火焰，牢牢的抓住了與自己胸口只有半吋距離的劍刃。白面書生用力的拉扯，但面具的手爪卻是如同鐵鑄一樣，任自己再用力拉扯，都是紋風不動！

鏘。

長槍被面具單手背在身後，下一刻空出來的右手閃電般一掌拍來！

「是胸口！中門大開，必然是攻向我胸口！」白面書生連忙把圓盾擋在胸口……果然！咦？只見面具的手掌彷彿「輕撫」一樣摸在小圓盾上，下一刻他的手掌彷彿握著一條滑不溜手的泥鰍一樣自圓盾上劃過，從下抓在自己的胸口之上！

！

白面書生大驚！

那土匪猛將彷彿感受到白面書生的危機，向著游龍急沖而來！

而游龍手上火紅色的手鐲發出光芒，三頭火晶巨人冒出，向著土匪猛將迎面沖去。雖然火晶巨人的級別太低，但阻擋個幾秒時間還是做到的。

游龍抓住了白面書生的胸口，向上一扯。

白面書生眼前天旋地轉，一個背負投被狠狠的摔在地上！

不負責任的讀者

介紹：飽覽群書的他們卻不喜歡留言、正評，久而久之並成立一個小團體令無數作者痛苦不已。

技能類型：以鍵盤攻勢克敵制勝，在鍵盤之前無人能敵。

技能樹系列：不讚好及正評戰技、口水仗。

武器類型：鍵盤。

進化：屁孩、水神、盟主、大神

岩岩好番到屋企

我來了！

第二百六十二章──纏打

苦練過軍中戰技的白面書生反應極快，幾乎在落地的瞬間，圓盾再次迎面轟去！就算擊不中面具，也要阻擋他的視線，給自己重整戰局的機會！

面對這迎面撞來的小圓盾，游龍低頭閃過！

白面書生並不意外，畢竟他的目的只是給自己爭取時間……嗯？

雖然看不到，但游龍的手仍然如同附骨之蛆，像一條柔軟無骨的蟒蛇，絞住了白面書生握著小圓盾的左手手臂！而那本來牢牢抓住劍刃的手陡然放鬆，化成掌刀向著白面書生的咽喉劈斬而去！

白面書生背心冷汗淋漓，看著這冒著火焰的掌刀，斬中自己絕對不好受！他想要逃，但游龍那如同鋼筋一樣纏著他的手卻是令他無從閃避！

太快了！

一直以來，他只以為游龍的槍術通神，但沒想到他的貼身短打同樣強得令人發指！轟！

掌刀狠狠的斬擊在白面書生的咽喉，爆出一道紅光！

弱點特效！

游龍得勢不饒人，撲身而上，雙腳如同一雙鐵鉗一樣夾住了白面書生，這是一種來傳自中古世紀名曰「巴西」的武術──巴西柔術中的「寢技」。

白面書生動彈不得，雙手一劍一盾胡亂的揮向游龍，想要擊中他。雖然他修習過軍技，但已經不單單是「貼身短打」能形容，而是一種「纏打」。

雙方距離太近，加上游龍占了高居臨下的先機，白面書生的雙臂往往還未擊中游龍身前，只是被游龍雙手輕輕一推在手肘內側，便是被擋住了。

當初他就是利用這種戰鬥方式面對韓血，強如韓血都被打了個措手不及，白面書生又如何能避免？

雙拳如火，如同狂風暴雨的拳頭，毫不客氣的轟在白面書生的臉龐上，直至化成白光。

…………

滋……

一陣氣動門打開的聲音。

白面書生全身赤裸的從遊戲倉中坐了起來，雙目之間盡是頹然。

太弱了！

本以為自己想到了「逆推法」可以用以對付面具，但自己實在太天真。面具只要改變打法，自己這所謂的針對方法便如同玻璃一樣脆弱。

面具對付自己的方法很簡單──快。

以快打慢。

自己的預判是處於「如果是面具，他一定會攻向我的破綻」，但面具最後應對的方法也是很簡單。你不是很會預判嗎？我就攻擊快得令你預判不及！

貼身短打，甚至直到最後的纏打，雙方距離不過一臂之隔。加上以遊戲的屬性加成，面具的拳速一秒可以擊出五拳以上也不意外。而自己對這種纏打也太過陌生，才導致最後毫無還手之力。

看來自己是本末倒置了。

白面書生站了起來，拿起放在身旁的毛巾抹了抹身子，苦笑著。

自己太執著於「怎樣對付面具」，而非鍛鍊自身。

這是歪道。

當自身力量夠強大時，對付面具豈不是手到拿來？

白面書生閉起了雙眼，彷彿面前仍是那兩個如同流星一樣熊熊燃燒著的兩個拳頭。

看來，這兩個冒火的拳頭將會是自己接下來無數個晚上的惡夢了。

…………

拉格納大模大樣的走著。

身旁一個個戰戰競競的村民發抖著，卻無人看到這在眼前經過的人。

拉格納是隱藏職業──暗殺者。

技能組合與刺客相像，但更加極端。

攻擊力更強，但自身的防禦力、血量更低。而暗殺者的潛行更是比起刺客的高級潛行更加強大，所以才令他能夠在如此多高級的NPC面前行走自如。

當然，游龍是個例外。游龍看破的原因是他通過氣流流動、人體溫度等等的感應來識破，不是用遊戲系統能夠解釋的。

因此，拉格納也討厭那個面具，因為他能夠看穿自己的潛行。

這種在別人面前舉中指、別人卻是懵然不知的感覺令拉格納爽得要命。

他沒有拖延太久，他在找尋任務目標。

目標是一名少女。

一名黑髮的少女。

拉格納一邊走著，一邊心中抱怨。

哪裡有甚麼少女！？一大堆都是大嬸！

但他卻沒有留意到，一雙藏在暗處、紫光流溢的眼眸已經牢牢的把自己鎖定住。

…………

走了片刻，拉格納看到一名小女孩小跑向一間小屋，一邊哭泣叫著「姐姐」。

片刻間，木門輕晃。

一道絕美的身影緩步而出。

拉格納愣在原地。

眼前的少女身形不高，但身材卻是極完美。一身皮膚如同羊脂白玉一樣散發著盈盈光芒，長長的黑髮及腰，晃動之間彷彿一陣陣少女的體香撲面而來。容顏更加是傾國傾城，只見這名少女輕輕的蹲下，把小女孩抱在懷中，臉上露出慈祥的表情安撫著小女孩。

眼前的畫面把拉格納看到呆了。

這麼美的女孩，就是電影電視明星相比也是遜色太多了！簡直不能單單用「美」字來形容。

完美，拉格納只找到這兩個字來形容。

只有此刻，拉格納平生第一次恨自己書讀得少，竟然找不到可用的詞彙來表達這少女的美。

…………

而就在拉格納被神秘少女的美色震懾住之際，兩道紫光彷彿劃破虛空而至，狠狠的轟擊在拉格納的後背上。

轟！

拉格納如同被急沖的磁浮車撞上，口中鮮血狂噴，整個人自然從潛行中脫出！

周遭本來已如同驚弓之鳥的村民聞聲而至，看到倒在地上口中含血的拉格納，呼喝幾聲就是向著他招呼過來！菜刀、木棍、耕耘用的釘耙……拉格納的強是體現於偷襲時瞬間爆發的強大輸出力！可以說，就算是身為騎士的白面書生全身史詩級別裝備，只要在沒有留意之下被拉格納成功偷襲，絕對可以一組技能銜接而秒殺。

但有得必有失，拉格納的生存能力除了那更高級的潛行之外，比起刺客更加不堪。

在如此多35級NPC的集火加上一開始不知從何而來的偷襲之下，直接掛掉了。

…………

第三波完結。

王石與炎昊那一邊算是抽到好籤，五右衛門聽說了面具在此解任務後，便自發的放棄任務離開了。被留下的赤犬只能在怨恨之下死亡。在王石強大的支援之下，炎昊就像一個打不死的猛虎，加上王石偶爾扔出的針把赤犬從潛行中擊出，優勢盡失。

仍然是在村子的中央，只是他們當中已經有一人死去了。

刀不見血、周瑜、王石、游龍以及炎昊五人。

盡管只是第三波的完結，他們已經出現了減員。

這任務足足有十波。

這根本就是不可能的任務。

雖然刀不見血大發神威以一敵三，但其他人包括周瑜在內都再沒有過問太多。而此刻，他們也確實再沒有這個心思去勾心鬥角。

其他人呢

第二百六十三章──石陣

「下一波必需更改戰術。」周瑜篤定的道：「上一波次的攻擊是我判斷失誤。因為我推算是以正常遊戲的平衡去推測，但現在看來，所謂的『傳奇級』任務難度，意思就是根本不能用常理的難度去看吧。」

眾人盡皆沉默。

沒人搭理的周瑜也不以為然，自顧自的道：「現在人數只剩下五人，如果按照這不正常的路線推算，下一波大概會出現至少兩頭40級、甚至是45級的怪物BOSS，而每一路也會出現三名玩家。也是加起來，我們要同時面對九名處於遊戲一流水準的玩家以及六頭40級以上的史詩級BOSS。」

這是何等的豪華陣容？

饒是炎昊這種心高氣傲的人也是沉默了。

他是很自信，但面對著這麼可怕的陣容，根本沒有人會敢說自己有必勝的自信。

「所以，我們如果再分兵的話，反而自斷手臂。與其如此，不如放手一搏。」周瑜的目光也是流露出一絲決然。

…………

村子外，本來平靜的空地出現了空間的波動。

白光相繼出現。

果然不出周瑜的判斷。

每一路兩頭40級史詩級BOSS：土匪魔法師、土匪先鋒。

而在兩頭BOSS身後，是三道玩家的身形。他們當中，大多數都是赫赫有名之輩。但當中也有寂寂無名的玩家，但卻是沒有人敢小看他們。他們都是由系統評定實力，身上所有的底牌都計算在內。如果表面上看起來越是弱小，但卻被系統評為一流級別，就代表他們的底牌越強大。而當中，一道壯碩的身形如同一頭人形的凶獸。

身穿背心時裝，把那雙黝黑而強壯的手臂露出來。在身後，背負著一柄巨刀。

這人無人不知無人不曉。

呼嘯天下會長、競技場積分對戰第一名：虎嘯！

「嗯？」虎嘯看向前方的村子，與他想像的不一樣。

村子清晰可見，但大大的出入口放在眼前卻是無人在守。

搞甚麼？

虎嘯可沒有半分大意。

他可是清清楚楚的看到那些一流的玩家被傳送過去。

而現在，他們沒有回來，輪到他被傳送。也就意味著，先前被傳送的人都失敗了。

文輕柔、螢火蟲、嬴天、五右衛門……這些全部人的實力都是極強，饒是以虎嘯這等強大的實力，都不敢說有必勝的把握。但他們就是全部都鎩羽而歸！敵人到底有多強大？

想到強大的敵人，虎嘯自然而然在腦海中幻現出了那道如同槍杆一樣挺拔的身形，以及那張火紅色的面具。

…………

「該怎麼辦？」虎嘯身後的人說話。

身後的人很美，全身穿著緊身衣，把她火爆的身材暴露出來。

這女人是虎嘯最得力的助手，同時也是虎嘯的女人：倩影。

職業是刺客。

虎嘯看到出現在身邊的是倩影，心頭也是比較放鬆：「先慢慢的靠近觀察吧。」而除了倩影及虎嘯之外，第三人則是不屑一顧的呸了一聲：「還說是大會長大人物，膽子就那麼小。」

說完，他大踏步的向前走去：「你們怕死，那就我去好了。任務說明了──誰親手殺了那少女，會額外獎勵一件傳奇級的裝備。你們不要，我就先行一步了。」

說完，他便施展沖鋒向村子跑去。

身旁的倩影眸子微寒：「虎嘯，用不用……」虎嘯搖了搖頭：「槍打出頭鳥，讓這傻子給我們探探路也無妨。」說完，他便摟著倩影的腰，與兩名BOSS一起緩步向村子走去。

就在那名戰士系的玩家沖到村子口，才愣在原地。

這是甚麼？

村子出入口本來就不大，但現在，一顆顆大圓石排列整齊。

大圓石大概兩米多高，也不完全是把出入口封住，而是像牆壁一樣，間隔出一條路來。

同樣的情況出現在三個村子出入口。

整個村子，赫然被演化成一個迷宮！

在迷宮的中心，也就是神秘少女身處的木屋前，周瑜盤膝而坐，卻是不見任何不適及狼狽，相反面上自信從容，智珠在握！

…………

「怎麼了？」虎嘯的聲音出現在身後。

那名躊躇著的玩家哼了一聲，沒有說話。能夠走到今時今日，自然不是傻子。眼前的巨石明顯有異，他也不會胡亂闖入。虎嘯打量了一下眼前的巨石，笑了笑，一副體諒的樣子：「眼前的場景有點危險，讓我先走吧。」

那名戰士臉色陡然漲得通紅，重重哼了一聲：「不用！」說完，他便果斷的沖了進去！

虎嘯看著那戰士的背影，臉上露出泛過一抹嘲弄的笑容。

因為他剛才才嘲笑過虎嘯膽子小，而現在「膽子小」的虎嘯卻是自告奮勇想要走在最前頭，這豈不是讓他自打嘴巴？

一切，都在虎嘯的計算中。

與虎嘯玩城府……這孩子真是太年輕了。

…………

「真的有效嗎？」炎昊一邊嘟嚷著。他就是對周瑜起不了好感，他最討厭就是這種老是在算計人的傢伙，彷彿一肚子壞水，甚麼時候一個大意就被他賣了。

而刀不見血也露出了溫和的笑容：「事到如今，只有相信他了。」

這時，王石的聲音冷冰冰的傳來：「閉嘴，來了。」

一道身影自他們眼前經過。

從巨石縫中，清晰的看到一名戰士的玩家施展了沖鋒經過了。

周瑜的聲音適時傳來：「慢著，只有一個。先不用動，交給面具。」

「王石，去南邊第八十四個位元等我指令。記住，視像鏡頭要無時無刻開著並對準石縫位置。」

「炎昊，到西邊三十七個位元等我指令，一樣，鏡頭要對準。」

「面具，南邊有人沖來了。他就交給你了。」

大拇指。

游龍懶得說話，打了一個大拇指的表情，看得周瑜也是有點失神。這冷冰冰的傢伙也會用表情符號啊？

就在那名戰士越走越是放心，這石陣也不過是做做樣子而已啊！

他猛地轉彎，一抹火紅迎面而來！

這人反應自然不慢，提劍招架，但當他定晴看去，差點沒嚇得腳都顫了起來！

面上如同火焰一樣，身形如風，隨著走動之間身後卻是跟著一團如同血雲的影子！

是……是……是那個殺神！

人的名，樹的影。

尤達城之王！

面具！

知道唔少巴絲有睇只係冇留言
見到你地有出黎幫手推文好多謝你地呀
盡快加速連載完遊戲之道開新文，等偷食完ge朋友仔可以睇新故，冇偷食ge又可以快d睇完

一早偷食完既路過推下post

笑左

負皮

恭喜你進化做屁孩

好啦我出嚟啦！

我有留言而家咩世界買書睇都要比人講

第二百六十四章──流星拳

轟轟轟！

前方出現了戰鬥的聲音，令三方的玩家都抬起了頭。

「走快點，別讓人佔了先機了！」

一件傳奇裝備，足以令任何的玩家瘋狂！

而這一切，都落在周瑜的眼中。

「王石，推。之後去第十二位……」

「炎昊，推，之後回來，你是主菜……」

「面具，你快點行不行，那麼菜的傢伙你殺那麼久！」

在第三波次完結後，周瑜便開始指揮四人推動圓石。

看似他一直只是在村子裡，但其實他一直都到處跟村民的NPC對話著。最後，他從一名負責建築的村民口中得知村外不遠處有一個礦石場，那裡有很多村民用以準備建築的大圓石。

而那些村民看到游龍等人都是為了保護村子而奮鬥，紛紛自告奮勇。

那些大圓石是一種系統道具，只有守方才能輕易推動，如果是敵方，剛像那些只有腰間高的圍欄一樣受系統保護。縱是如此，周瑜卻並沒有太樂觀。

現在這麼丁點的幫助只是杯水車薪，但總比沒有好了。

令他更氣的是，那些村民當石陣落成，第四波次開始的時候，一個個又變回本來戰戰競競的樣子，否則周瑜也不會調用游龍等人去推石。

…………

三方的玩家都是走到某一些位置時，陡然聽到身後圓石轟隆的響動！

「該死的！這是有人在控制的石陣！」

「現在也只能見步行步了。」沒有了回頭路，他們也只能向前走著。以鳥瞰整個村子，看上去就像一個石製的迷宮一樣曲折交錯，而且在周瑜的指揮下，不斷的進行著改變。

本來不算大的村子，三路的玩家竟然足足走了十五分鐘才看到出口！

眼前一片開朗，再不是無止境的大石！

「咦？」

三方的玩家幾乎同時走出，卻在這個只有直徑十米左右的的方形空地相遇：「你們……」

就在他們想要說話的那一刻，周瑜在隊伍頻道中同時大喝一聲：「就是現在！推！」

刀不見血、游龍與王石早已隱藏在的位置，雙手向前猛推！

轟。

轟。

轟。

三道圓石的聲音，把三方人馬的退路都封住了！

「甚麼回事！？」

虎嘯也是面色一變，身上光芒閃爍，已是把身後的武帝神劍握在手中！

而幾乎就在同一時間，其中的一塊原石同時彈開，一道人影沖了進來，一躍而起！

「甚麼人！？」

在陽光的映射之下，只看到一道身影背光遮著陽光。而這人，一雙拳頭閃爍著火紅色的光澤，與天空的太陽互相輝映！

「受死吧！！」炎昊暴吼一聲，聲音從天空響徹這個被圓石困住的空間，雙臂揮出瞬間不見，只有無數如同火焰流星的拳影！

流星拳！

得自燃燒洞穴的強大群體技能！

轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟！

流星拳傷害極高而且範圍極廣，但冷卻時間足足三十分鐘，加上只要施展過後，身上魔力便會用光了。

在被困住的八名玩家臉色都是變了，面對著這無差別群體攻擊也是臉色鐵青，一個個都施展著自己的保命技能！

如果這些玩家只是普通的，單是炎昊這一波流星拳已經足夠殲滅他們！但是，這些玩家每一個都是同樣站在遊戲中的巔峰級別！

「哼！」虎嘯摟住倩影，重哼一聲。

一道無形的聲波凝而不散，化成一個音波的護罩，擋住一顆又一顆的流星！

一名玩家冷笑一聲，手中長刀一斬，把流星從中劈斬兩半……各式各樣，每一個玩家都有自己的應對方式。但卻總有人是倒楣鬼，加上反應太慢，被流星拳活活轟死！

流星拳足足持續十五秒的群體傷害很快就完結，兩道白光隨之消散！

九名精英玩家組成三路攻入，竟然在一個照面只剩下六人！

而炎昊在施展完畢後，身形也是隨之落地，轉身就跑！

「休想逃！」一名懲戒使的強者暴喝一聲，腳下的影子竟然向著炎昊移動，然後從地面中伸出來，就像一條條觸手一樣抓向炎昊。

魔影觸手，懲戒使23級技能！

這懲戒使名字是：法神。名字也是威武，但卻還遠遠稱不上是法師中的神。他的奇遇很是強悍，是法師的副武器【迅捷水晶】，增加所有法術技能的飛行速度。

在迅捷水晶的加持之下，配合懲戒使眾多的牽制技能，令他實力強橫。很多對手往往在他快如閃電的技能之下連還手之力都沒有。

而就在這迅捷水晶之下，魔影觸手如同一條黑色的閃電一樣射向炎昊的背心！

中了！

法神嘴角帶著一絲冰冷的笑容：「這樣打了個大大的『招呼』後便走，好像沒那麼簡單吧。」嘴巴說著，手中卻沒有停滯，已經開始了詠唱下一個魔法。

而那個被他魔影觸手抓中的炎昊，轉過頭來，舉了一根大大的中指，然後繼續直沖而去。這看得法神目瞪口呆，那傢伙竟然無視了系統技能的負面效果？

一道圓石陡然讓開一個空隙，炎昊一頭紮向缺口了。

「休想逃！」除了法神動手，另中一名兵器使提著單刀，速度快捷無倫的想要緊隨著炎昊沖入空隙之中。但當炎昊沒入缺口的同時，一隻白玉的手掌迎面而來。

在那兵器使眼中，這張白玉般的手掌猶如接天連地的掌地，帶著浩瀚無匹的氣勢轟來！他下意識的腳步一緩……

轟。

圓石馬上被推回原處，再次變回那個完整無缺、四四方方的只有十米左右的圍城。而那白玉手掌同樣被巨石遮住，再不見任何端倪。

地面哨煙彌漫，一個個坑洞顯示著剛才的攻擊並不是一個夢。

而那在方形空地中的玩家，一個個懵在原地。

這到底是怎麼一回事？

從他們走進這裡，到炎昊出現、攻擊，直至最後全身而退，當中不過半分鐘功夫。

而這當中，流星拳持續的時間已經是十五秒了。

饒是一個個一流高手都是被打得懵了。

…………

在那神秘的房間之中，那一男一女的兩名少年同樣看得目瞪口呆。

「還能這樣？」

說實話，任務中的圓石算是給這十死無生的任務帶一點助力而言，而且這圓石的擺置也是有限制。像是那神秘少女身處的木屋，是無法把圓石封住木屋的出入口的。

按照正常的想法，能放上幾個把同時應對的敵人數量減少已是極限了。

但就在周瑜擺下的石陣，完全是化腐朽為神奇！

石陣甫擺下，看上去平平無奇。

但當這三路人馬進入石陣後，石陣在周瑜的調配下，直如沉睡的獅子露出了它的獠牙。王石、游龍、刀不見血及炎昊四人都有在推動圓石，但每人推動的次數也不過兩、三次。

但就是這簡簡單單的圓石擺放輕輕的數下轉移推動，整個石陣便煥然一新！

本來像個迷宮一樣的石陣，變成了四個大小不一樣的方陣。

多謝咁多位支持

多謝支持

唔好轉職呀

即刻有人上水

大家講笑姐

我寫返個 成日走數拖更嘅作者

邊有走數

今朝更左啦~
夜晚再黎

岩岩睇唔到

推

罰你書展黎探我

多謝你呀

推呀~

出文的作者

介紹：用流暢的文筆，優雅的文字寫出一篇篇扣人心弦的文章

技能類型：日寫夜寫，一有時間就寫，間中瞓過龍遲了出文

技能樹系列：網絡文章、出版社

武器類型：紙筆，鍵盤

進化：作者、神作者、簽書者、講師

進化：仙人掌、作者、神作者、簽書者、講師

我得閒返嚟探下你最近好少上連登

又追完一套！召喚武師

屌

仙咩人掌呀又

好少見你呀最近！

多謝支持！

係咪唔推得post先

推post可以
用仙人掌黎欺凌我就唔得

第二百六十五章──無恥的系統

居中的是一個大方陣，把玩家群困在一起。

東、西、南三邊各自有一個小方陣，則把因為玩家們聽到面具的戰鬥聲音而想要沖前、早已被周瑜的石陣轉動而把NPC的土匪BOSS與玩家們分成兩邊！

三個小石陣中，各自有兩頭人形BOSS呆在原地。

因為它們沒有找到前進的去路，完全被周瑜的石陣封死，它們的指令出錯，只能呆在原地不能動彈。

…………

炎昊沖回來，也是躺在地上喘著大氣。

一邊對著王石比了個大拇指。

他之所以能免疫法神的牽制技能──魔影觸手，自然又是王石的神技【蠻荒之力】建功了。而最後同樣是王石施展白玉手為炎昊斷後，只是爭取短短的瞬間，已是足夠讓石陣重新擺置！

炎昊與刀不見血臉上都是帶著一抹興奮。沒想到這本來無解的死局，竟然是被這古怪的石陣帶來生機！一個照面，就殺了三人！

周瑜則沒有那麼樂觀：「別大意了。他們當中有著牧師職業在其中，那被消了的血量很快就回滿。」就在炎昊沖進去的瞬間，畫面中看到所有的玩家名字已經被周瑜記住了。

「下一步該怎麼辦？」刀不見血問道。

炎昊、游龍、王石也是把目光投向周瑜。經這石陣建功，他們也不得不佩服周瑜的力量。這不是實力的力量，而是智慧的力量！而這，正是他們現在最需要的。

周瑜羽扇輕搖：「先把所有40級BOSS擊殺。然後等炎昊的流星拳冷卻完畢。當冷卻完畢後，炎昊沖進去放流星拳，刀不見血、面具，你們二人負責撿尾刀（遊戲術語，意指對傷重的敵人施以最後一擊。），最好就是把那牧師擊殺。」

「休息好了就起來吧，還有活要幹。」

炎昊站了起來，眾人準備動身之際，周遭的圓石一陣晃動！

「怎麼回事？！」

…………

「怎麼回事？」少女驚訝的道。

她發現最近發生的事，令自己那向來無悲無喜的心臟大受考驗！

而另一面的少年面上露出思索的神色，片刻恍然：「是主宰！」

「怎麼回事？」少女再一次問道。

少年也沒有不耐煩，語速很快：「擺放圓石本來就有限制，而且限制很大。最簡單的限制就是：不能把神秘少女所在的木屋完全封鎖住。」

「這只是一個很表面的規則，遊戲規則。」

「但如果細想下去，這規則的本意是甚麼？」

「不可以完全隔絕攻擊一方與神秘少女之間的路！」

少女同樣想明白了：「一開始周瑜所設下的石陣雖然曲折交錯，但仍有一條『路』，是讓玩家與神秘少女有所交會。只要玩家走下去，終有一天能走出周瑜的迷宮，來到神秘少女的木屋之前。」

「但因為周瑜的石陣不是『死』的，而是『活』的！」

「當他與槍如龍等人進行調動後，原本沒有犯規變成犯規！」

少年同樣目不轉晴，隔著那自椅背延伸自眼前的眼罩，緊視著戰場：「對！就連主宰一開始也因為反應不及，而讓炎昊成功攻擊！說實話，如果讓周瑜這石陣不犯規的話，他們還真有機會扛過這十波。分而殲之，簡直就是逆天的陣法！」

「但現在看來，戰局要改寫了！」

…………

「無恥的系統！」周瑜暗罵一聲，看到這圓石變成若隱若現，彷彿快要消失不見的瞬間，周瑜腦海中閃過無數念頭，馬上就搞清楚原因，繼而怒罵一聲！以他這等城府也是氣得夠嗆！

這本來已是不可能的任務！

現在連最後一線生機都不給！？

這他還真是想對了。

對系統──即主宰而言，神秘少女是遊戲中的「病毒」，面對病毒，它是不會給任何機會的。如果可以的話，它都想直接一下抹殺了她。但它做不到，所以才發出這樣的一個變態的任務，借刀殺人。

「快！隨便推開一塊石！讓那些人出來！快點！」

炎昊有點不解：「為甚麼……那麼辛苦才把他們困住……」一道身影自他身邊刷過，身後帶著一團血雲！

游龍！

施展了寒形，游龍腦中推斷、分析能力同樣極強，在周瑜說出這句之後，很快就想清楚了系統的規則！

現在把那些玩家放出來，還可以只面對玩家。

如果再晚點的話，那些被困住的六頭40級史詩級BOSS同樣走出來後，更加一點希望都沒有！

雙手一推……轟！

游龍整個人被一股巨力反撞而回，刀不見血連忙接住他！

而此時的圓石已經以肉眼可見的速度化成點點碎芒，就像還原成一顆顆數據流，消失不見！

那原本被困住的六人看著圓石消失，五人出現在他們的對面。

雙方的距離，不過短短的數十米！

虎嘯雙眸閃過一絲難以置信。

就是這五人，令他們如斯狼狽？

九名遊戲世界中一等一的高手，加上六頭暫時整個遊戲世界最強的BOSS之一，卻是被這五人搞成這樣？

但很快，他的目光看到兩人。

周瑜。

周瑜令他忌憚的程度，並不亞於面具。周瑜的強體現於佈局、體現於運籌帷幄，像那次針對失去了面具的尤達城而敢於發動城戰。若不是面具剛好在最後關頭強勢回歸，那一次的勝利將會令他風頭一時無兩！

甚至假若那一次勝利之後，天雲聯盟將會在瞬間變成龐然大物，足以威脅呼嘯天下的地位！

但……假如就是假如。

千金難買早知道。

不過周瑜縱是輸了，也是能看出這人的野心之大、城府之深，足人令人無比重視！

而當他的目光看向那站在身旁的男人，更令他心中的「難以置信」變成「理所當然」。

面具！

這個能夠把一個龍蛇混雜的玩家城市打造成鐵板一塊、巨無霸的神奇人物。他能夠做出甚麼神奇古怪的事，虎嘯已經不感意外。更不用說他曾經放過自己一命……虎嘯下意識的感覺自己後背、那個曾經被面具擊中一掌的位置變得炙熱難忍！

一雙虎目頓時泛起驚天殺意！

這一次，非殺你不可！

…………

周瑜也是長嘆一聲。

任他運籌帷幄，任他機關算盡，對於系統無恥無理的規則也是無可奈可。

六頭BOSS肯定已經趕來了。

到此為止了……嗎……

一道如同槍杆一樣挺拔的身形向前踏了一步。

把身後的四人擋在身前。

這後背並不強壯、並不寬厚。

但看上去卻有一種極強的安全感。

血影晃動，魔王披風隨風飄揚，如同一陣陣鬼影血雲在游龍身後攀升上天。

游龍長槍在手，拄在地上。

「你們一起上吧。」

聲音聽不出感情，如同一夫當關。

野火燒不盡，仙人掌又生

密切期待新故

快架啦快架啦

btw今日整左個白色版本post係penana同facebook，係到都share比大家睇
黎ge朋友仔唔好蕩失路呀，係星期日夜晚七點九－攤位1D-C02

係楓成嘅顏色

仙人掌綠

講咩呀又
人地隻狼真係綠色架

第二百六十六章──領袖氣質

游龍知道自己很強。

但他還不太清楚自己有多強。

與虎嘯一戰很驚險，但其實在「戰鬥」方面，二人沒有交手多少。從一開始，虎嘯就已經設下了陷阱讓游龍跳下去。可以說，游龍從一開始已經被壓制，才在最後反勝。但在真正二人交手當中，沒有多少次。這也是因為虎嘯從一開始就知道，真正交手起來的話，他的勝率不大。

游龍想要的，是類似當天在神秘的地方，與那個神秘的金髮少年，那個光明正大的對決。

沒有取巧、沒有陰謀。

有的就是兩個在武道中追求巔峰的男人，利用戰鬥在對話著！

游龍經歷了很多，特別在都靈之淵中，他的實力增長得極快。

也許現在，就是檢驗自己的時候了。

游龍比任何人都更怕死。

但他在很早以前就知道，越是怕死、越是會死！

只有不斷經過戰鬥的磨鍊，讓自己變得更強，才能把命運掌握在手裡！

…………

法神聞言，怒極反笑：「哈哈哈哈！面具！你會不會太自大了？！你以為你是誰？你又以為自己是誰？憑你一人，想要對抗我們六人！？」說著，他手中短杖輕揮，惡狠狠的道：「單我一人就足以對付你！」

一道雷電速度極快的從天而降，轟向游龍！

懲戒使23級技能，落雷！

雷電去勢極快！

在迅捷水晶之下，技能飛行速度快得嚇人！

但這勢在必得的一擊卻是轟了個空！

游龍雙腳生風，雲霧彌漫！

長槍祭出！槍尖火焰大盛！

短短數十米的距離，游龍瞬間而至！

！

法神大駭，由他才施展落雷，時間不過兩三秒！？

長槍同樣刺了個空！

懲戒使的閃現技能！是懲戒使最常用的保命底牌！才剛照面就已經被逼了出來！

法神也不知道為甚麼。

但他卻就是一種感覺，只要被他擊中第一下，自己就完了！

這想法很正確，因為游龍對技能理解極深，往往只要被他開始了接技，特別是法師這種防低血薄的職業，一組技能就能直接送他往生。

但法神還沒有來得及喘氣，便感覺自己身體無法動彈！

一道橙金色的龍形氣流張開了大口，把自己咬住！

而氣流的另一邊，火紅色的面具看不到任何表情，手虛空一拉扯，自己便感一股巨力拉扯得自己騰空而飛！

預判！？

竟然就在自己剛施展閃現的瞬間就能預判自己出現的位置！？

從法神出手，到游龍擒龍功得手把他拉扯過來，只不過是十多秒的事情！

虎嘯暴喝一聲：「還愣著幹甚麼？！出手啊！」說著，他把背後的大刀握在手中，向著面具急沖！

他與在場的所有人不一樣。

他是唯一一個，真正與面具渾身解數戰鬥過的人。

他很清楚這個男人，到底有多可怕！

這時，炎昊同樣反應過來，身上虎紋閃現，擋在虎嘯面前，冷笑著道：「想要以多打少嗎？來啊！」

「滾！」虎嘯暴喝一聲！

咆哮技能與體內的虎嘯山林內功渾為一體，虎形聲波猛地撲向炎昊！

「好猛！」炎昊瞳孔微縮，顯然也是感受到這一擊的厲害，身上綠光閃爍！

龜變！

轟！

炎昊身形被轟得重重後退三步！

「咦？」虎嘯一驚。

這一擊雖然倉卒之間發出，但威力已有七成！竟然擊不退這人！？

…………

「哼！」一名兵器使冷哼一聲，施展了沖鋒同樣攻去。但他卻沒有打算去攻擊面具。他的目標是他們身後的那所木屋！目標顯然是在那裡！

「想去哪？」一道友善的聲音傳來，但伴隨而來的是一道刀光！

兵器使目光微瞇。

他沒有任何公會，是一名自由的玩家。但卻是一位知名的兵器使玩家，而這人，游龍也並不陌生。

慧橋！

那個曾經在競技場中被游龍蹂躪過的「瘋刀」慧橋！

慧橋實力本不俗，特別是他對於遊戲中的「副本」、「練級」或生活系統等等都是不屑一顧。

他在這遊戲的存在原因，就是因為戰鬥。

在這裡，能體驗在現實世界中沒有的戰鬥！

在與游龍一戰後，他大受打擊，卻並沒有因此而一蹶不振，在苦練過後，加上獲得奇遇，他的實力大漲！

直至今天，他就知道是自己報仇的時候了！

只是他雖然自信，但並不自大。

當剛才面具橫槍而立，帶著一夫當關的氣勢那一瞬間，他就知道自己還遠遠不是面具的對手。

既然如此……先完成任務，獲得傳奇級裝備，肯定會把兩者的實力再次拉近！

「滾開！」慧橋冷喝一聲，長刀出手！

嗡！

長刀甫剛出手，已經化成一道銀光斬來！

「好快！」

鐺鐺鐺鐺鐺鐺鐺！

只是瞬間已是斬出七刀！

奇遇傳承──狂風刀法！

…………

周瑜有點不解。

這已經是必死之局。

為何還要垂死掙紮？

面具有時候很笨，這是已知的事情。

那一根筋的炎昊同樣迎了出去，也是意料之內。

但那一直冷靜而和善的刀不見血也沖出去了？

最令他不解的是，連自己握著羽扇的手也在隱隱的顫動著。他也很想出手！為甚麼？自己被面具操控了？不可能！自己修習的可是……

對精神的根基極深！

到底為甚麼？！

周瑜很聰明，自小他就已經被冠以天才……不。

以天才來形容他，實在太過蒼白。

正因為他太過天才，每當他遇上自己想不通的事情，都會令他心情極度煩躁。

「很奇妙嗎？」

一道冰冷的聲音傳來。

周瑜抬頭，身邊正是一邊替三人補著血量的王石。他沒有看向自己，徑自沉聲說道：「在他的身邊，你會不知不覺的受到他的影響。很古怪，但卻令人欲罷不能。」

「也許，這就是所謂的領袖氣質。」王石在進行支援的同時，如同蒲扇的大手陡然一揮。清風針破風飛向那名牧師，把他的技能打斷！

周瑜無語。

領袖氣質？

我呸！我周瑜才不會屈居任何人之下！

游龍已經對著法神打了一套接技。可憐才剛施展完閃現的法神，已經沒有保命技能能脫身。被近戰職業近身的法師就像面對著大灰狼的羔羊。

就在游龍想要了結他的瞬間，一道紫色神光破空而至！

轟擊在法神身上，化成白光消散！

游龍轉身，看向周瑜。

周瑜雙目紫意溢然，身上白袍無風自動，冷聲道：「我不是因為你！我只是因為看他們不順眼而已！」

王石徑自沉聲說道：「在他的身邊令人欲罷不能。」

係wo
突然基味濃

8===D—3

書展見咪得

周瑜：「我不是因為你，我只是因為看不過他們而已！」

標準傲嬌？

訓前一推

大家都好明白今集顏色嘅用意

第二百六十七章──花千語

敵人減少至五人，但其實對戰況的幫助沒有想像中那麼大。

畢竟已經看到那趕來的六頭40級史詩級BOSS！

游龍一直以來能輕鬆應付，但也是有個額度的。六頭BOSS，只要隨便一頭的攻擊落在游龍身上都是夠誇張。畢竟它們的級別都是遠超現在該有的程度。

而看到法神被瞬間擊殺，那一直坐山觀虎鬥的玩家也沒有再沉默下去。

呯呯！

獵槍出手，竟是一名遊俠玩家！

這人的名字很有趣：風一樣的男人。

但他當之無愧，他的因奇遇得來的技能：風輕步。

這是一招被動技能，永久性增加移動速度。

風一樣的男人花了大代價，利用龐大的技能點，把這風輕步點滿了。

永久增加移動速度百份之五十！

呯呯呯呯！

他的身形極快，當真奇疾如風。如風般的速度一邊奔跑著，獵槍轟嗚！

「哼！」刀不見血也是節節後退，本來應對慧橋的狂風刀法已是有點難以招架的他，被風一樣的男人夾擊後顯得有點獨木難支！

「中！」慧橋目光一亮，找到破綻長刀直進！

嗖！

長刀貫體，刀不見血的身形化成血霧。

血影分身！

而刀不見血已經出現在風一樣的男人身後，不殺！

刀背狠狠的砸在風一樣的男人身上，那如同風一樣閃動的身形戛然而止。

眩暈效果！

被兵器使近身，絕對是所有遠攻職業的惡夢！

但陡然，一道聖潔的光芒從天而降！

風一樣的男人瞬間自眩暈中離開，險之又險閃過了刀不見血的技能！此時的他也是冒了一身冷汗，向後方投來感激的目光。

一女子長袍飄飄，手中長杖不斷的揮舞，一道道治療的光芒落在己方的隊友中。

天雲城【花月無痕】公會的最強牧師，同時也是副會長，那個獲得了了史詩級傢俱，增加全屬性8點，額外生命每秒回復速度+10的【七月香】的玩家──花千語！

花千語如同冬天的寒梅一樣，傲然而立，手中法杖每次揮舞，都是把血量回上一大截！或許論技巧、論步法，她不是王石的對手。但她的回血量絕對是當之無愧的遊戲第一！

原因無他，全身史詩級裝備，而且都是帶有特效──增加治癒量。如果說她最強之處，就是金錢！海量的金錢，把花千語砸成一個最強大的補血機器！

…………

游龍沒有去支援，事實上，他也沒有選擇。

只見他一拍胸口，天空勇者套裝主動技能：天空勇者之歌。

天空勇者之歌：裝甲組合並進行共鳴，降低附近百米敵人的移動速度百份之十，持續十五分鐘。冷卻：三小時。

周遭的敵人包括那六頭boss的身形都是一滯！

「你保護著王石，隨機應變。我去拖住六頭boss！」

他頭也不回，但周瑜還是知道在對他說。

只是周瑜還是不禁為游龍如此霸氣為之側目。

單人匹馬挑戰六頭40級史詩級別的人形boss，除了游龍，誰能有這等狂妄的氣勢？游龍身形如箭一樣射出，他雖然自信，但絕不自大。

足足六頭boss，他能做到的也只是拖延。真要對戰的話，只要吃了一擊就夠慘了。畢竟它們是40級史詩級別的boss，傷害高得誇張。而他不能再給予王石壓力了。

…………

「好狡猾的小子！」慧橋一擊落空，惱羞成怒的向刀不見血沖來！刀不見血也是有點焦急。剛才與螢火蟲、青山對決時釋放出的血霧是映血刀功中的大殺招，但是不能常常使用。用完一次至少雖然三小時才能再次施展。

血影分身能力強悍，但每次消耗當前血量的十份之一。要是一直用的話，單單施展血影分身就夠把自己玩死。

而剛從死門關逃出的風一樣的男人也是有點惱怒的向著刀不見血轟殺！

爆炸彈、三角纏擊、冰凍彈……

一招招向著刀不見血招呼過來！

而正當風一樣的男人技能放得正興奮的時候，一道紫色神光彷彿劃破空間而至，神光所過之處，空間陣陣扭曲！

轟！

風一樣的男人整個人懵了，如同被大炮射中一樣飛出！

花千語見狀，連忙法杖一揮，把風一樣的男人的血量救回來！

風一樣的男人駭然的看向周瑜。這傢伙是牧師！？這是甚麼鬼牧師！這根本是人形大炮吧？滿滿的血量，被這傢伙一炮就轟得只剩下一絲血皮！若不是花千語反應夠快，只要吃上任何一擊這命就送了！

周瑜連續在轟殺了法神及向風一樣的男人轟擊過後，也是腦袋一陣陣眩暈。這紫色神光威力雖強，但限制也大。現在的他還不能夠無限的放出神光。

風一樣的男人是他最有機會能夠秒殺的人。

花千語，雖然是布甲職業，但她全身裝備絕對是豪華中的豪華。想要一擊秒殺她根本不可能！

周瑜心中暗叫可惜，也就盤膝坐在原地休息。

…………

「殺殺殺！」炎昊吼叫著，雙拳化成虎爪，如風一樣不斷攻擊！虎嘯卻是節節後退！虎嘯本來也是很鬱悶，這傢伙是吃了春藥啊？怎麼不受控制！？

他家傳的是「虎嘯山林」內功以及一系列的音波武術。對於拳腳功夫，他們一家向來不太瞧得起。像雙方交手，一個拳腳功法再強的武術家，在虎嘯山林的一聲獅吼功過後，還沒能近身就直接被吼得七孔流血而死了。

而現在……這炎昊竟然能夠一次又一次免疫自己的音波攻擊！

是免疫！

面具再恐怖，也受到音波攻擊的一絲幹擾。

但這炎昊竟然能夠完全免疫！？？

虎嘯有點發懵！

其實這並不是炎昊的本事。

而是……王石對他施展的蠻荒之力仍在效果時間之內！

無視任何牽制及負面效果！

包括內功！

單是這招蠻荒之力，藥師職業已經不愧最強輔助職業的名字！

雙方一時陷入僵局。

游龍與六頭boss在玩捉迷藏，一味的拖延。運行了雲龍步的游龍如同最難抓的老鼠一樣，任身後的boss怒吼連連，一時三刻都是奈何不了他。加上周遭的村民雖然實力比不上boss，但一個個都悍不畏死的向著boss沖擊，也是給游龍帶來了逃走的時間及空間。

而刀不見血纏住了風一樣的男人及慧橋、炎昊纏住了虎嘯。

王石、花千語各自恢復著己方的血量。周瑜則因為消耗過度正在休息……

咦？

陡然，周瑜張開了雙眼，也是察覺到一絲不安。

一於咁話

D傲嬌型ge就係咁鬼死麻煩

thanks巴打

但你係咪得21/7夜晚係度，因為我好似唔得閒...

唔想追破紋...得咁少

係呀
得果日
如果你果日唔得就下次先補簽比你啦

買黎支持下丫嘛

er...
今晚今晚

睇咗第一本 真係幾正 尤其係睇完召喚武師

本樓主決定星期日帶埋仙人掌去書展

送500pena幣

今晚去書局睇下有冇，星期日睇下會唔會入書展買埋第二集

係pena到睇左頭7章...一開頭仲以為係天火傳承

好 不過我都會搵日得閒入去買咗先

多謝支持呀老伯

屌我就唔信啦！

好呀！
多謝你呀

依家諗住星期日去簽定多幾本
如果你星期一或者星期二去買應該可以買到簽名本

比你估到我仲係食神

第二百六十八章──絕殺一擊

身後，木門晃動。

那張驚天動地的絕世嬌容出現，只是此刻她小臉陰沉。看著村民一個一個的死去，除了憤怒，也是帶來一陣陣的傷心悲痛！周瑜皺了眉頭：「快點進去，他們的目標是你。」

那神秘少女搖了搖頭：「我要與村子共同進退。」

…………

與炎昊激戰中的虎嘯看到那女子，目光一亮。

但不是因為她的容顏。

虎嘯的城府何等深沉，自然不會像拉格納一樣傻傻的看呆。而是單只看這一眼，他就知道這女人就是目標人物。

虎嘯在身後打了個手勢。

是時候了！

「吼！」虎嘯暴吼一聲，身上狂戰士的血祭增幅一道道爆出！攻擊力、暴擊機率、攻擊速度……這還不單止！

史詩級套裝【狂野套裝】的套裝技能──狂野之歌！降低方圓百米所有敵人的攻擊力百份之二十，持續一分鐘，冷卻六小時。

虎嘯的陡然爆發，把炎昊嚇了一大跳。

這就是狂戰士，單論瞬間的爆發力而言，狂戰士絕對是所有基本職業中之最！

炎昊身形化鳥騰在空中，把虎嘯的攻擊閃避過去！

但是，在虎嘯身後，被陽光劃出來的長長的影子彷彿動了。

影子動了？

炎昊下意識想揉揉眼睛有沒有眼花的時候，身後傳來劇痛。

「甚麼？！」一道嬌軀出現在他身後，手中握著巴掌大小的匕首。倩影！她竟然一直都隱藏在虎嘯的影子之中！

這是倩影從奇遇獲來的傳承──【影遁術】！這招影遁術，就連任何探測技能都無法識破！可以說，倩影的本人就是虎嘯最可怕的暗器！

潛行狀態下，背刺造成百份比傷害。

而為了做成一擊必殺，倩影全身的裝備都是沖「暴擊機率」跟「暴擊傷害」。

刺客30級技能──奮力一擊。

消耗自身百份之三十的血量，對敵人造成奮力一擊。

看似簡單，但這技能，是刺客能擁有的最強大單體輸出技能其中之一。同樣，奮力一擊除了會消耗自身血量，也限制必定要在潛行狀態下才能施展。

就是這一擊，把本來被虎嘯消耗了些血量的炎昊直接秒殺。

就連周瑜、王石兩名立於遊戲一流水準的後勤成員都是一個都反應不及！炎昊化成白光消散，虎嘯長驅直進！

倩影才剛秒殺掉炎昊，身後便是消失在原地。

刀不見血心生感應，下意識施展了血影分身！

嗖！

那個留在原地的血影分身被倩影的「影襲」貫體！

好可怕的女人，好可怕的刺客！

這女人根本就是刺客的象徵！

剛才一打二已經夠吃力，現在變一打三了！慧橋主攻，風一樣的男人遠程支援，加上倩影隱藏在暗處。一時間，刀不見血岌岌可危！

…………

虎嘯大刀在地面劃著長長的火痕，一邊沖鋒的向著周瑜……或者說是看著那身邊的女子沖來！

周瑜也是臉色陰沉，顧不得那麼多了！

雙目紫氣流溢，一道道紫光倒灌至他的雙眸！

彷彿空間靜止了一秒……

轟！！！

紫色神光劃出一道長長的紫痕，射向了虎嘯！

這是周瑜全力的一擊！

「啊！！」虎嘯同樣暴喝一聲，聲波凝而不散！

當人在沒有任何保護的情況下，處於存在120分貝以上的音量可聽聲音的環境裡，會感到不適或損傷聽力系統。當音量上升到150分貝以上時處在這種環境的人將出現鼓膜破裂出血，失去聽力，甚至還會精神失常。

而像一些音波武器，早已出現在現實世界。像集束聲波脈衝，利用流體壓縮技術把高能聲波加載在高速推進的流體上，令高速推進的流體像衝擊波一樣而且又帶有高能聲波的特性。

而此刻，虎嘯利用高分貝的音波，覆蓋在手中的【武帝神劍】之上，令神劍周遭圍繞著一陣音波的鋸齒波紋。

這一招，是虎嘯最強的近戰技能。

只是在與面具的戰鬥中，他沒有機會使用而已。

而現在，他也顧不得那麼多了。

這一件傳奇級裝備，他一定要到手！

武帝神劍的特效效果：能增加力量屬性點50點！

帶著狂戰士血祭系技能重重增幅的虎嘯，手中大刀向前重斬！

神劍與紫光相撞！

「哼！」周瑜悶哼一聲，身形憑空向後倒飛，七孔流血！

「吼！！」而虎嘯的大刀仍然與神光互相拉鋸！那覆蓋在刀身的音波波紋如同電鋸一樣轉動，不斷的切入紫色神光！

「啊啊啊啊！」虎嘯的怒吼聲彷彿響徹天際！

…………

房間中，一男一女兩名少年都看得屏住了呼吸！他們的心情很複雜！

雖然明知道是應該不偏不倚！但他們心中都帶著一絲不切實際的想法，萬一主宰真的失敗呢？

但下一刻，他們都是相視而笑。

根本沒可能失敗！

就算他們能守住這一波，下一波大可以派出十名50級boss，再下一波派出一百名！這就是主宰！

陡然，二人身體都是猛地一顫！

「甚麼回事！？」

「有人入侵！好快！來了！」少女的聲音帶著不可思議以及難以掩蓋的驚恐！

就在她口中的「來了」二字剛落下的瞬間。

在房間中的一個角落，那原來全是湛藍色紋路的房間，出現了一個閃耀的銀光光點。

光點只有尾指大小，卻如同黑夜中的星辰，瞬間成為整個空間的焦點！

只見銀色光點瞬間放出一道光紋向外擴散。

就像在湖水中扔下一塊小石。

石子泛起漣漪。

一抹銀光漣漪以驚人的速度彌漫整個房間，就像雷達一樣在搜尋著甚麼。

幾乎在一兩個呼吸間，銀光搜尋到那正在激戰的紅光區域那刻，那在角落的銀色光點閃爍了一下，然後以驚人的速度向著紅光的區域靠近著！

…………

刀不見血臉露苦笑，血量已經見底了。

又一次血影分身，閃過了風一樣的男子的子彈。

但倩影這次竟然藏在箭的影子中，陡然暴出，狠狠的刺在刀不見血的胸口。那妖豔的臉龐卻是古井無波，彷彿殺的只是豬狗一樣的淡然。

刀不見血化成白光消失不見。

而虎嘯此刻的雙臂肌肉賁起，武帝神劍及血祭的增幅技能帶給他難以想像的力量！

「給我破！」

嗡！

紫色神光，那向來無往而不利的紫色神光就這樣被虎嘯砍破了！

虎嘯去勢不減，大刀直指之處正是那名神秘少女！

遠處的游龍看得目眶欲裂，連忙向著這邊急沖而來！此刻已經顧不得那緊隨在身後、如同附骨之蛆的史詩級boss怪物了！

但確實趕不及了！

王石距離較近，但虎嘯早就留意到了。

左手手指一彈，一頭白虎憑空而至，撲向了王石！王石腳步輕轉，閃過了這勢在必得的一撲。但是，白虎也成功的拖住了王石的腳步。

黑髮少女臉上卻是絲毫不見準備死亡的恐懼，而是目光堅定的看著迎面而來的巨刀！

刀未近，氣勁先至。刀勁甚至把她的頭髮吹得向後飛揚！

黑髮獵獵作響向後而飛，少女絕美的容顏如同萬載玄冰，哪怕死機在前，面上仍然一片漠然平靜。

「死吧！」虎嘯暴喝一聲！

講得出做得到！
元朗廣場三聯，架上最後一本

勁呀！！
個封面可以拆出黎係一幅地圖黎架

你剃頭我會支持得開心啲

第二百六十九章──神的降臨

大刀已經來到了黑髮少女的面前，甚至那音波以及刀勁的混雜，把黑髮少女的額前都劃出一道細細的血痕。

鮮血淋漓。

但她的面色仍然沒有半分驚恐，仍舊是古井無波，彷彿置生死於度外！

…………

「你敢！」

一道暴喝如同天上的雷霆轟嗚！

只是二字，只是說話，卻是令天色大變，周遭樹林瘋狂的向外吹揚！

轟！

虎嘯、風一樣的男人、倩影、慧橋以及花千語五人同時悶哼一聲，身形像被奔馳中的磁浮車撞擊一樣向後倒飛，口中噴出一條血線！

游龍也是看得駭然，目光下意識的看向遠方的天空。

一道銀光閃爍著，以肉眼可見的速度不斷靠近。

這距離……到底有多遠？

第一眼看上去那銀光只如同一顆微細的沙塵一樣大小，就像夜空中的星辰似的。但這大小幾乎以呼吸的速度變大著，朝這邊靠近！

隔著如此距離的叱喝之威，已經足以重創五人？

還好這人的攻擊明顯忽略過了已方的三人，否則自己的下場不會比虎嘯好多少！

銀光如同閃電一樣沖來，幾乎片刻已經來到了天空之上！

這是一條……龍！

西方的魔龍，一雙銀紫色的巨翼如遮天蔽日！但下一刻，這條魔龍便化成一團銀光湧入一名男人的指間。

這男人……

身上一襲白袍卻是略顯陳舊，一頭褐黃色的長髮如同枯草，卻是比他的身高還要修長，隨意的披散下來。只是此刻他人在空中淩空而立，那般枯草的長髮無風自動，令他看上去像一頭憤怒的獅子。

最令游龍駭然的是，這男人的眼晴。

如同星辰一樣的眼眸當中，卻是泛著如同滔天一樣的怒火以及無盡的滄桑感。只是看了一眼，就彷彿在他眼眸中看出滄海桑田，看出天涯海角。片刻，游龍回過神來目露駭然，竟然只是單單是看著他的雙眸便足以令自己心神失守！？

只聽這男人的聲音如同天神一樣：「你們幾個，該死！」

男人聲音低沉，右手向著天空一張。

一道銀光像煙火一樣放向天空。

嗡！！

銀光綻放。

一道怪異的鳴聲，銀光飛上天空後隨風暴漲。

十米、百米、千米、萬米……

整個天空都變成銀色的神光！這銀光看上去，像是一個圖騰。由點與線的構成的圖騰。

一個──星圖。

花千語、倩影、風一樣的男人和慧橋化成白光，向著遠方逃竄。而虎嘯則是神色駭然，下一刻那驚懼的表情僵在臉上，雙目中的生機如潮水般消退。

那一直在游龍身後的六頭史詩級boss像六個氣球一樣爆掉。

而游龍沒有留意的是，一個個村民、王石、周瑜、游龍，所有人的頭頂的id像黑板上的粉筆被抹去一樣驅散消失。

有的只有那傲然虛空而立的男人，以及那取代原本的天空的巨大銀色星圖。

…………

「怎麼回事！？」

本來安然坐在城主府的六名城主臉色大變，身形瞬間消失在原地。

下一刻，六人已是呈六角星狀出現在萬里高空之上。

在他們身下的，正是那個銀光閃耀的星圖！

就像天空與大地之間，被這個星圖阻隔住了。

那褐黃色長髮的男人似是心生感應，仰首看向。

六名城主的目光的與這男人視線接觸，六人心下大駭。這男人……太可怕了！

明明是仰視，但在他們眼中的這男人如同隨風暴漲的巨人，不斷的變大。

突破了星圖，穿越了天空，捅破了穹蒼。

然後，俯視著他們六人。

六位一向翻手為雲、覆手為雨的城主，在他眼中猶如螻蟻一樣，彈指可滅。

「離開此地，我知此事與你們無關。」

「而且除了那動手的人之外，其他人我都放走了。這已經很給你們面子了，我要執意殺的話，大可以透過因果直接抹殺。」

「哼，面子已給足了。別給臉不要臉！」

那一聲重哼如同在六人的腦海中重重的打了個雷，六人身形同時猛地一顫。

「我給你們三息，再留下就意味著要與我為敵。」聲音直接的響在六名城主的腦海，無悲無喜，如同審判世界的神：「三……」

幾乎就在倒數開始，六人已經消失的無形無蹤。

城主府中，胖子城主喘著大氣，身上的汗如同剛洗澡一樣渾身濕透，把椅子都變成濕漉漉的。

太可怕了！

我發誓，自出娘胎以來，從沒見過如此可怕的人！

這已經不是同一級別的對手了！

…………

游龍有點木然。

這都是甚麼一回事？

饒是以他如此見多識廣，但眼前的一切都彷彿超過了他想像之中。

這是，系統的劇情嗎？

不，不可能。

游龍仍在保持寒形的腦袋飛快的轉動著。

系統明顯就是要殺了這個女孩……

嗯？殺了這個女孩？

游龍感覺到，自己已經捕捉到的問題的所在。

系統為甚麼要殺了她！？

…………

那站在原地，面對著虎嘯必殺一擊都面不改容的絕色女子，此刻卻是身體微微的發顫。

這種顫抖，就好似在寒冬中赤身裸體而感到寒冷的那種瑟縮。她下意識的雙手抱了抱自己，這個動作令她纖弱的嬌軀更添悽楚。

而在天空，幾乎在出現的瞬間，翻手滅殺虎嘯等人以及六頭NPC BOSS的那如同天神一樣的男子，也是終於把他高傲的頭顱低下。他的身形緩緩的從天而降，在幾乎覆蓋整個天空的銀光閃閃星圖的映照之下，說不出的高貴華麗。

只是與他那如天神般的氣勢相比，那略顯灰白而瘦削的臉龐以及褐黃色的長髮卻是顯得如此格格不入。

他的身形緩緩的落在地上，那本來長得要落在地面的長髮卻是像被一股無形之力承托住，硬是距離地面數寸的距離便是懸空飄浮著，說不出的詭異古怪。

這男子落在黑髮少女的身後，那一雙星辰般的眸子死盯著她的背影，一言不發。那少女也沒有轉身，只是仍然那樣的瑟縮發抖，我見猶憐。雙方好像保持著一個默契，同時也好像不敢打破這樣的一個氛圍。

他緊抿著嘴，甚至沒有意識到自己用力過度，咬出了一抹血絲。

那血腥味兒把他從長久的沉默中喚醒。

「黑姬。」

一道略顯沙啞的聲音自那男子的口中響起。

猶如呼喚，又似呢喃。

單是這樣的一聲呼喊，令游龍這個情商極低的人卻是全身的毛孔都豎了起來。

到底是何等的思念、何等的深情才能化成這簡單二字？

單是聞言，游龍的腦海中瞬間浮現無數影像。

父親如同頂天立地的背脊、老頭子那笑嘻嘻坐在樹幹上搖晃著腳丫子、那素無貌面的母親、秋風狼、且隨風行、王石、佐佐木、笨妞……

陡然，腦海中一陣清涼。

寒炎功自我發動，把游龍震醒。

他暗自駭然，單是這男子的情緒激動，便足以影響別人、令別人心生幻覺！？

希格、黑姬的故事記載於《召喚武師》。
有興趣ge朋友可以去睇下

等下啦，仲有機會架！

萬眾期待ge小希呀！

睇左2次

唔好停

屌我都睇到起哂雞皮

一個唔覺意睇撚左一半啦屌

我死左對你都冇好處！

編輯同作者嘅關係真係撲朔迷離

第二百七十章──眾裡尋她

黑髮少女聞言同樣身體猛地一顫，那本來不斷瑟縮發抖的身體像被點穴一樣靜止不動。

只是那雙傾國傾城的眸子當中，眼淚已悄無聲息地爬落。

淚水與她額前被劃出傷口的血液混在一起，落在地上。

嗒啦嗒啦的聲音像下起一場雨來。

那男子的聲音也是沙啞中帶點顫抖：「黑姬……是你嗎？拜託……一定要是你……」那種聲音當中帶著的，是濃重的恐懼──害怕失望的恐懼。

沙啞的聲音顯示著這男子已經很久都沒說話過。

但就是這種沙啞的聲音，令他的話語中的思念表露無遺。

終於，少女緩緩轉身，那張混合了淚水與血液的容顏，卻是綻放出一張大大的笑臉：「小希，你長大了呢。」

「……」

那被稱作「小希」的男人表情愕然，像是遇到甚麼難以置信之事。

游龍注意到，他那略顯褐黃色、如同枯草一樣的長髮自髮尖開始，以肉眼可見的速度變色。

變成燦爛的金色。

那張如同許久許久沒表情的僵屍一樣的臉龐，同樣恢復著血潤。

以此男人的實力，自然不會如此狼狽。他的髮色、表情都是因為他的情緒所造成。萬念俱灰之下，全身如同枯屍將死。而現在重獲信念後，卻也在一念之間精神飽滿，容光煥發。

只是那張回復俊逸的臉龐，此刻卻是佈滿了淚水：「我找了六百三十二個世界……足足二十七年了……我終於找到你了……鳴鳴鳴鳴……」

那如同天神一樣的男人……

那翻手把天空化成星圖的男人……

此刻，卻是像個孩子一樣哭泣著。

那頭長髮已經完全變成黃金一樣的金色，在天空銀光閃爍的星圖輝映下閃閃發亮，但卻給游龍一種感覺：他的頭髮本來就是這樣的顏色。

一旁的王石走到游龍的身邊不發一言，而周瑜也是緩緩的走在身後。只是他此刻雙眼眼角掛著兩行血痕，顯然剛才對付虎嘯時，已經竭盡全力了。

偌大的村子，只剩下他們三人，以及一頭伏在地上不敢動彈的白虎。

周遭的NPC村民如同當機一樣立在原地，甚至一些還在保持著剛才攻擊BOSS的動作。

三人靜靜看著這一男一女。

彷彿這天地間的主角。

只見那女的緩緩走上前，伸出了一雙玉手，把這個男子高傲的頭顱抱在懷中，自己也是泣不成聲：「我也終於……等到你了……這些年，辛苦你了。」

男子聞言重重一震，反手把女子緊緊的抱在懷中：「我永遠都不會再讓你離開我了！永遠不會！」

「嗯！」

…………

「小青，快出來替你姐姐療傷。」

男子開口。

他的右手中指，一塊樹葉的紋身陡然發出碧綠色的光芒。

片刻，光芒流動，落在男子的肩膀上。

一頭巴掌大小的小樹苗活靈活現的張開小身子。

頭上掛著的，是一個小樹冠，看起來就像它的頭髮一樣：「姐姐！我好想你！」小樹苗跳到女子的肩膀，那樹冠不斷的磨蹭著少女的臉龐，同時散發著柔和的綠光。

在游龍目瞪口呆之下，黑髮少女額上的傷口瞬間癒合、就連那臉上的血跡與淚痕都消失了，就像從來都沒有出現過一樣。

「呵呵，小青乖。現在都長那麼大了，連樹冠都出來了。」少女呵呵笑著，一反以往冷冰冰的神態，如青蔥一樣的玉指伸出，一直逗弄著小樹苗的身軀，令那小樹苗一直格格笑著。動作之熟練如曾做過無數次。

此時，那男子才留意到游龍等人。

他向著三人歉意一笑：「抱歉，讓你們見笑了。事情我大概從那些人的腦中得知了，若不是有你們，我根本趕不及過來救援。很感謝你們。」說完，那個能夠把自己等人彈指可滅的男人，就在自己面前，九十度鞠躬。

這等大禮，令三人都是手足無措。

就好似古代的皇帝向著平民鞠躬。

就如現今世代的市長，向一個普通市民鞠躬。只是令游龍詫異的是，這男子說話的嘴唇並不是自己能看懂的語言，但聽來的卻是最標準的通用語言。

游龍開口道：「你言重了。」

男人搖了搖頭：「不會，她是我的命。救了她跟救了我沒兩樣。所以一點也不會言重……呃，看我。太失禮了。」

男子回復血潤的肌膚，令他看起來與游龍年齡相若：「我名希格．李奧斯。你們稱我一聲希格就可以了。」

…………

五人坐在一起。

令游龍得人有點茫然，這等人物卻是如此的平易近人。

間不時，希格投向黑髮少女的目光之中盡是毫不掩飾的深情。

「你們這個世界還真有趣，這種架構我還是第一次見。」希格的目光興趣溢然，偶然看向天空，目光中彷彿洞穿一切。看的不是天空，而是一些更加深入的東西。

「呃……要不你來解釋一下，到底是怎麼一回事？」說話的是周瑜。他的目光冷冷的掃過游龍與王石。這兩個人還真是像兄弟一樣，一大一小兩塊木頭！

一樣的啞巴，一樣的木無表情，指望他們帶起話題就等死了！

「咦？」此時，周瑜說話，希格才留意到他。

「小青。」

「嗯。」那停留在少女肩膀的小樹苗奶聲奶氣的應了一聲，樹冠再次散發出柔和的綠色。周瑜只感眼睛一陣舒爽，而且腦海中那種沉重的感覺也是一掃而空。

希格彷彿看著甚麼有趣的東西：「你……你姓李？」

這是一個很有趣的問題，但周瑜卻很淡然：「據你剛才所說，你應該是有一種能力，能夠進人的腦海中搜尋記憶。既然如此，你又何必多此一問？」

希格聞言，卻是笑著搖了搖頭：「我對朋友從來不會用這種能力的。我能猜到你的姓李，是因為你的功法。」

「你修習的，應該是【紫帝神功】以及【星瞳】吧？」

「啊？」這次輪到周瑜吃驚了：「你怎麼知道？」

「哈哈哈哈！」希格大笑起來，笑容之中盡是表露無遺的快樂：「你是不是看到了一男子，嗯……一雙黑眸深邃如黑洞，腦袋瓜裡彷彿載著無數壞點子、一肚子壞水的傢伙。」

這下周瑜已經吃驚的說不出話來了。

以這男人的實力及身份，沒必要撒謊。

他說沒搜尋記憶的瞬間，周瑜就信了。但他卻是那麼的清楚說出自己那奇遇？

希格笑得很快樂，其笑聲傳出令游龍等人也是下意識的心情愉快起來。這等精神波動強烈得有傳染力：「那人是我的兄弟。沒想到那小子實力也強得足夠穿越空間了。」

這時，少女也是有點詫異的道：「難道，是李辰？」

希格哈哈笑著：「可不就是那傢伙？」

「紫帝神功以及星瞳帶著強大的限制。就算天賦再妖孽的傢伙，沒有李家的血都是修習不了。我猜，這位朋友應該是李家的先祖穿越空間時，其中一脈留下來的血脈。而剛好被李辰小子看到了，便傳以神功。」

「李辰小子啊……還有天山……寧靜丫頭……」希格的目光露出一抹思念。一轉眼就是二十多年了，你們過得還好嗎？

多謝你呀！

即刻整多章黎

果時寫到都好感動

睇完即刻有得買第二集再睇

我從來只係食物鏈ge底層

希格好型

等唔到星期日

見到召喚武師既主角群係度出現番真係好感動
好似一直將個故事既精神傳承落去咁

（前幾日啱啱先睇完召喚武師

第二百七十一章──最強的老師

看到希格再次陷入沈思，周瑜連忙開口打斷：「先別說我，解釋一下你們之間的事吧？」

一邊周瑜匆匆忙忙的打量了游龍與王石一樣。

他們雖然因為這次任務而聯手在一起，但歸根究底，他們還是敵人。

他可不想自己的底牌被這神秘的男子揭穿，特別是在面具等人面前。

希格呵呵一笑：「真要說複雜也沒多複雜。黑姬……也就是這位女子，是我的愛人。因為一次事情黑姬身死，靈魂轉世。但這靈魂轉世實在太過撲朔迷離，難以捕捉。我也只好用最愚蠢的方法──一個一個世界的去找。找了二十七年了，還好……皇天不負有心人。」

說著，他右手一招，一道黑色流光噴湧而出。

一柄黑刀出現在眾人面前。

黑刀修長，是最標準三尺長的太刀。

刀身鑲空，卻是填滿了密密麻麻的銀色玄奧紋路。

希格一笑，右手對著黑刀遙遙一握。

刀身上的銀色紋路如同水銀一樣蠕動，片刻便盡數流出，化成一個小銀球。黑刀之上再無任何銀色光紋，只有通體漆黑的刀身。

希格把刀遞給黑姬：「若不是有它，我也找不了妳。現在也該物歸原主了。」

黑姬的臉色都是有點變幻。

想念、悲痛、無奈。

但在場的三人都搞不懂，為何這女子看到這柄刀後臉色大變。

只見黑姬顫著手，白玉般的手掌與黑漆漆的長刀造成強烈的對比。

當黑姬的手才剛觸碰到刀柄的瞬間，長刀化成一灘黑水，湧進了她的體內。

不知是否錯覺，游龍感覺到她的頭髮在微微的蠕動著，彷彿那裡面是一頭頭生物一樣。他下意識的看向希格，希格只是回以微笑。

片刻，黑姬長出一口氣，有點苦笑著道：「感覺有點古怪。畢竟，這是我以往的身體……」

希格搖了搖頭：「別說了。都把小朋友們都搞糊塗了。」只見希格輕握住了黑姬的手，然後微笑的問道：「我想，你們現在應該有很多問題。例如甚麼是穿越空間？甚麼世界之類的。」

說著，他看向周瑜，露出似笑非笑的模樣：「你小子是李家的人，腦袋聰明得很，同時好奇心極強。但你竟然不聞不問，我想，李辰小子應該大概跟你說過了吧。」

周瑜沒有說話，只是面色不太好看。

以往都是他看穿人，但此刻在這男人面前，自己的所有心思卻是被看穿一樣。這種感覺很難受。

希格呵呵一笑，顯然心情很好，隨著他話匣子打開了，聲音也不復以往的沙啞，而是很動聽的磁性聲音：「其實這真不能說是好事還是壞事。當實力到了，一些事情自然而然會知道。要是實力不足，知道了也只是徒添煩惱。嗯，就好像小兄弟你見過的那個胖子，他有提示過你有關修行的事情吧？」

「他那種做法已經算是極限了。只是給了一個暗示，又不會影響及干擾你自己走的路。」

游龍臉色微變：「你怎麼知道？」他下意識的就想到，眼前這人在搜尋我的記憶？

希格馬上會意，呵呵一笑：「剛才那胖子來了，他可不是我朋友喔。」說著，他還狡猾的眨巴了眼晴。游龍聞言更加駭然，他對胖子城主的實力也是有著一點推測。但胖子在他面前，竟然是被他搜尋了記憶！？

旁邊的周瑜正想說些甚麼，希格搖頭一笑：「你們這些姓李的小傢伙都是滿肚子壞水，小兄弟生性純樸容易被你們欺負。」說著，也不見他做了甚麼，周瑜便僵在原地，表情還保留著正想說些甚麼的樣子，就好像被點穴了一樣。

希格續道：「他在這裡，你們說話也是有點不方便吧？這點事情，我不需要查看你們記憶也能猜出來。現在，也是該給我看看真面目吧？」

游龍點了點頭，把臉上的臥龍面具脫下：「我叫游龍，這位是王石。」

「我知道，不過聽到你們親自介紹自己還是比較高興。」希格似笑非笑的看了二人一眼：「有趣的兩個小傢伙。」

希格心底是對游龍好感更甚。

他從六位城主的腦海中看到了事情。

因為一切，都是起源於游龍拒絕了系統的任務。

如果游龍沒有拒絕幫助土匪，甚至一開始這種對抗都不會出現。也就是說，如果游龍幫助土匪的話，就只會是一群NPC去獵殺村子以及黑姬的場面了。

二來希格對游龍的性格也是感到很親近，這等老實忠厚的人……雖然很蠢，但當朋友的感覺很舒服，至少不會害怕甚麼時候被反插一刀。

「游龍小兄弟，你體內的功法很不錯。雖然現在算不上甚麼，但至少潛力非常大。如果不出乎我意料的話，那是一個非同小可的東西。但是，我想你很少去主動修練吧？」

「主動修練？」

希格點了點頭，然後指著自己：「我舉個例子。我，就至少二十多年沒有睡覺了。或者說，我以修練、冥想來取代睡眠。為甚麼我看得出來，就是因為我看得出小兄弟你體內的功法運行有點慢。如果你能增加主動修練的次數，你功法運行的速度至少能提高四成。」

游龍若有所思。

而希格也是看向了王石：「小傢伙，你的功法同樣很不錯。中正平和，浩然正氣。以你這等輔助手段的話，續戰力強最是適合不過。但你現在只是單純的利用體力去消耗你體內的力量，可以說是浪費。」

接著，游龍、王石與這個神秘高人希格討論了很多關於修練的事情。但更多的，都是希格在自說自話，王石與游龍兩個木納的傢伙只有在很關鍵的位置問上一句。

但希格卻並沒有因此而感到有甚麼不習慣，反而說得眉飛色舞。而游龍與王石二人確實也是大開眼界。老頭子是對游龍的修練是放任式的，沒有手把手的去教他怎麼做。

更多的是為游龍打下根基，一個很堅固的根基。

「你的老師真厲害。」希格有點感慨：「從你的槍法中，我看不到招式的存在，但相反，招意很濃。也就是說，對於各種出槍的動作，你已經熟悉的骨子裡。但對於你的路，你老師卻是半點都沒有摻合在內，你知道這有多難做得到嗎？」

「我不知道你老師實力如何，但從這調教徒弟的法子當中，是我看到過最厲害的人之一。」

游龍沒有說話，只有心中有點五味雜陳。有點驕傲，卻又有點無奈的思念。

老頭子，你到哪裡去了？

咁快睇哂？

呢個都係我寫故事ge慣例
召喚武師角色會出現遊戲之道客串；
遊戲之道角色會出現破紋夜客串；
破紋夜會出現下一本故事
如此類推

謝幫推

睇多次哩part都係好感動

睇完啦計埋訓覺時間，成本書都只係用左16個鐘

真 本書好薄 絕對唔係因為好睇到停唔到

眾裡尋她千百界

我已經特登要求係多字d架啦
十一萬字架入面都

睇住第二集過下癮先

午餐

都話等唔到星期日架啦...24小時唔夠就睇哂

輕輕一推

推推推

輕輕再推

推推佢先啦

第二百七十二章──分別

良久，希格便是站了起來：「好了。小兄弟，雖然我也想跟你多說回話。但這裡……畢竟是別人的地方。我也不好意思久留。」他伸出手握了握游龍的手掌：「你我一見如故，我比你大一點，你不介意的話，從此以後我們以兄弟相稱。」

游龍也是有點發愣。

這等實力、如同神一樣的男人與自己以兄弟相稱？

希格絲毫沒有因為游龍那木納的性子而感覺不快，反而爽朗的大笑：「好了，只要兄弟你走下去，我們總有相見的一天。」

說著，他手中光芒一閃，向著王石扔出了一宗卷軸：「這是我一次偶然得來的東西，應該是蠻適合你的。」卷軸上龍飛鳳舞兩個大字：「太極。」游龍看到也是心頭一跳，自己體內可不也是存在一個「太極」的陰陽魚嗎？

希格把目光轉向游龍，有點複雜的道：「小兄弟，你的未來讓我有點看不透。你的路可能會比我想像中更加遠，所以我不會胡亂插手。只有自己走出來的路才是最好、最適合的。只是這位王小兄弟的根基比你淺，我才加以援助。而你根基已成，我胡亂干涉反而令你更加混亂。」

說著，他舉起右手拇指輕咬一下。

同時，一張潔白如雪的卷軸憑空出現在他胸前。只見他的手快如無影的劃出，游龍以寒形的強化動態視力都是捕捉不了他手指的移動軌道。當他回過神來，一個金光閃閃的卷軸已經合了起來，被希格握在手中。

希格微笑：「一個人的江湖，未免太寂寞了。這是我製作的契約書，你能夠與你選中的魔獸夥伴進行契約。當然，這是必需雙方心甘情願，而且這是平等契約。以我的身份自然不可能給予你主僕契約。」游龍自然不知道眼前這人的身份是甚麼，是以沒有說話，只是雙手接過。

「能與魔獸夥伴訂立契約是一種很特殊的天賦，所以我這東西也不是能夠量產的。你可是要好好珍惜你這機會。」

游龍聞言，自然想到了秋風狼。也許他也是有著這種特殊的天賦？不不不，只是遊戲世界的職業而已，自己想太多了。

但……

看著眼前這人，這真的是遊戲嗎……

接下來，希格再次拿出了三件東西，交給了游龍：「這些，都是我給你們那些為了保護黑姬而努力的夥伴。或者，你可以當作『任務獎勵』吧，哈哈。」

而希格卻是走向了彷彿被點穴的周瑜身邊，微微一笑，把他手中的羽扇拿了過來。那雙動人的雙眸微閉，身後長髮微微晃動。片刻間，只見兩道銀光自希格眉心湧出，一道沒入羽扇、一道沒入周瑜的眉心。

「呼……」希格長呼一口氣。

周瑜畢竟是與故人有血緣關係，希格自然會多加招呼。

只見希格轉過頭去，微笑道：「游兄弟，雖然你與這姓李的小子對立。但相信我，你們最後還是會成為夥伴的。」游龍沒有回答，對於希格說的話心底有點不以為然。

你可知道這小子想殺我想了多少次嗎？

…………

「好了，我先帶你們離開這裡吧。」

游龍點了點頭，也站了起來。

他看見了身邊不遠處，那七孔流血的屍體。

屍體，沒有被刷新，沒有化成白光回到復活祭壇。

因為這是真真正正的死了。

呼嘯天下的會長，一代梟雄虎嘯，游龍所知之中除了自己唯一的異常者，就這樣死了。

游龍的內心有點不忍。以往他殺人如麻，但那都是玩家，全部人都是能復活的。但此刻，這畢竟是一個活生生的人啊！雖然不是自己所殺，但當真真正正看到一具屍體出現在自己面前，游龍除了不忍，也是隱隱有點發吐。

這時，希格走了過來，他感受到了游龍身周的情緒波動，皺起了眉頭：「我說兄弟，你的心腸也太軟了吧。這傢伙的記憶我也看過了，他內心想殺你想得要緊。你卻是放虎歸山……哎……」

希格雖然不是甚麼大奸大惡之輩，但對於所有能威脅到自己性命的人，他都會毫不留情的斬草除根。此刻看到游龍的悲天憫人也是有點憂心，這種人他看得太多，而且太多數都死得很快。

游龍微微搖頭：「這畢竟是一條生命……」希格見狀，也不再勸說。他看了一眼那跪伏在地面的白虎，揮了揮手：「你主人已死，從此自由了。你走吧。」白虎低聲鳴叫一聲，然後轉身便跳出了村子消失不見。

希格再次看著游龍那目光複雜看著虎嘯屍體的模樣，默默的輕嘆一聲。

…………

良久，游龍彷彿振作起來。

他走了上前，在虎嘯的身上探查了一下，發現虎嘯的包裹能夠拾取，而且他身上的大刀也變回一柄雙手重劍的模樣。只是當游龍拾取過後，卻沒有得到任何系統的提示。游龍嘗試了一下，發現能夠放在自己的包裹裡，也沒有客氣，把虎嘯屍身上的裝甲全部拿下來放進包裹裡，然後轉身看向希格。

看到游龍準備好了，希格便點了點頭：「走吧。」

希格手一張，其中一根手指上銀光大漲。

視力敏銳的游龍視線穿過了銀光，看到發光的，是他指上的一道龍形紋記。

「走了。」片刻間，游龍只感身體一陣失重感。

而村子裡，游龍等人消失的瞬間，天空中那猶如鋪天蓋地的銀色星圖也是消失不見。那一個個村民的腦袋上再次出現回NPC ID，也回復了行動能力。

「姐……姐？」那名一直喚黑姬作「姐姐」的小蘿莉下意識喊了一句。而身旁，一名大嬸笑著走了過來：「你哪裡有姐姐啊！你是媽媽的獨女啊！乖，進來吃飯了。」

「嗯！」

…………

當王石與游龍視線回復焦距的時候，他們已經出現在一片樹林中。

希格徑自走了過來，握了握游龍的手。

片刻，他鬆開了握住游龍的手。

而游龍手掌中，多了兩塊如同硬幣大小的銀白色玉牌。

「這是我的精神印記。假如他朝有一天，你能夠離開『這裡』的話，只要把它掐碎，就能感覺到我大概的位置了。」

游龍陡然開口問道：「你就那麼相信我？」

希格哈哈大笑，握著黑姬的手，二人飄浮上空中：「我小時候看錯過的人夠多了。那些慘痛的經驗教會我怎麼看人。現在的我，從來不會看錯人。」

「兄弟，他朝我們萬千世界再遇，把酒談歡！」

「哈哈哈哈……」

最後出現在游龍與王石腦海中的，是希格那爽朗的笑聲。

你咁快ko我

今日多左好多朋友仔蒲頭

第二百七十三章──獸神

還是那所小房間中。

一男一女坐在懸浮在空中的椅子上，表情不安。

他們同樣死死的看著那幾乎整塊牆壁都變成銀色的位置。

男的少年喃喃自語：「這就是為何主宰要抹殺流浪者……一個流浪者往往會給系統帶來未知的危機……就像病毒一樣……」他們知道，那個闖進來的人實力超乎想像，要滅殺他們二人同樣易如反掌。

現在二人只能等待。

等待那男人趕快帶走那流浪者。

度日如年般的痛苦──終於，那銀光瞬間消散、紅光也消散了。

整個房間回復了原本的湛藍色。

…………

半空中，一男一女淩空而立，如同神仙。

「小希……這樣好嗎？」

希格笑了一笑：「不經歷磨鍊，何來成長？我這位兄弟潛力非凡，但就是缺少了磨鍊、而且心腸太過軟了。只是我相信他總會展翅而飛。更何況，若是我出手解決……對我又有何好處。」

說著，他彷彿自言自語：「這裡是你的世界，你自己解決。我只是拿回我的人。」說完，他手指的龍紋印泛起光芒，一條銀龍再次出現：「小藍，我們走。」

希格攬了攬黑姬的腰肢，目光深情的看了黑姬一眼：「黑姬，我們走了。從此我們再也不分開！」

「嗯。」黑姬輕聲應道，聲音微不可聞。

「走嚕！」銀龍應了一聲，馱著二人展翼一扇，一道銀紫色的大門憑空出現在虛空之中，大門張開，是無數黑洞以及虛空。一龍二人穿過大門消失不見。

良久，在二人剛才出現的位置。

空間一陣扭曲。

一道若有若無的人影出現，看向希格與黑姬才剛消失的位置：「希格．李奧斯嗎……有趣的傢伙……」

…………

至於游龍，當希格消失的瞬間，他就已經被一連串的系統信息轟呆了。

「系統出現問題，任務取消。」

「運轉中，運轉中……」

「讀取玩家身上的物品。」

「資料更新中……」

「發現未知物品，鑑定中……」

「鑑定完畢……資料更新。」

「更新中……更新完畢。」

「叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮……」

一連串系統的「叮叮」提示聲音響過不停：

「恭喜你獲得史詩級裝備──狂野頭盔。」

「恭喜你獲得史詩級裝備──狂野戰甲。」

「恭喜你獲得史詩級裝備──狂野腕甲。」

「恭喜你獲得史詩級裝備──狂野腿甲。」

「恭喜你獲得史詩級裝備──狂野戰靴。」

「恭喜你獲得傳奇級裝備──武帝神劍。」

「恭喜你獲得傳奇級物品──獸神的契約書。」

「恭喜你獲得傳奇級物品──神龍聖玉。」

「恭喜你獲得傳奇級物品──碧血刃勾玉。」

「恭喜你獲得傳奇級裝備──真武劍。」

游龍被一連串的「傳奇級」砸得呆在原地。

甚麼時候「傳奇級」變成大白菜了！

王石也是愣了一下在原地：「恭喜你獲得傳奇級技能書──太極。」

…………

二人看了一下地圖，是身處在約翰高原的中一個樹林裡。只是二人都不急著走。周瑜同樣在希格離開的片刻間就醒了過來，看到游龍與王石，卻是沒有說些甚麼，只是深深的看了游龍一眼：「你我之間終究要分個高下。」然後便撕開了回城卷離開了。

而游龍與王石則在樹林中靠樹而坐，一起研究著所獲得的東西。

二人之間的信任，也是能夠毫不猜疑的交換著情報。

游龍心底漸漸也是對這世界有了一點明悟。

像自己的寒炎功、寒形、炎形，同樣沒有系統加成，但這哪裡又是系統能夠算得清楚？要是執意在系統判定的強與弱，反而是落了下乘！

游龍與王石說了一下自己的想法，王石也是點了點頭：「混元一氣功的系統判斷只是『增加內力』。但自修習後，我的內力消耗等都降低了。」

「盡信書，不如無書。」

這兩個遊戲中的玩家的眼光，竟然已經是漸漸超出了遊戲判定的範疇。

…………

狂野套裝到手，自己在升級到35級後，不用再買裝備、直接穿狂野套裝就足夠了。

至於武帝神劍，他也有了打算。

而現在在游龍手中，也是查看著其他的物品。

「獸神的契約書：出自獸神的親手刻劃的契約書，擁有能契約世間萬獸之力。選擇一頭魔獸夥伴並進行契約並滿足以下條件即可完成契約：

一，玩家與魔獸均自願性質。

二，契約時，魔獸力量不超出玩家實力。」

游龍沉默了一下。

這契約書……可是他親手看著希格刻劃的！獸神的契約書……那不就意味著……希格就是那所謂的獸神？自己這個剛認的「兄弟」到底是甚麼來頭啊？！

搖了搖頭，游龍有點發懵的一笑。片刻便不再想了。

「神龍聖玉：蘊含真龍之力的神玉。據說能夠從中感悟神龍之力，功效未知。」這是希格說過要給炎昊的東西。

「碧血刃勾玉：神秘禁地『黃泉碧落』中之物，是成長性的神物。」

這是要給予刀不見血的，更游龍有點不解的是，這不過指頭大的勾玉，竟然是武器裝備？不過游龍沒有去過多探究。

每一件傳奇級裝備都是認主的，也就是說，一旦裝備後便永遠不能離開，除非玩家刪號或……死亡。就像虎嘯一樣。但這遊戲中的異常者，除了游龍自己之外，就只看到過虎嘯一人是異常者了。

只是他不知道，那個與他激戰過的「宙斯」同樣是異常者。

「真武劍：為上古道教神劍，具有斬妖除魔、淨化天下之威能。」

這是陳家洛的東西。

游龍長舒一口氣，真是大手筆啊。

隨手送出來的東西，一件比一件可怕，同時內心也是下意識的有點羨慕。甚麼時候自己才有屬於自己的傳奇級武器？

雖然游龍看過基本的介紹，但有關武器的數值、加成以及武器技能等等，都需要裝備過後才知道。

而游龍也沒有甚麼好考慮，直接就把三件物品分別通過飛信，寄給了刀不見血、炎昊以及陳家洛三人。這是他們應得的，而游龍雖然眼紅，但也做不出那種黑裝備的下作之事。

明明你要整死我先

第二百七十四章──主人

天雲樓，各玩家都是有些沉默。

因為他們的樓主才剛回來，便一聲不發的把自己鎖進議事廳中。

周瑜沉默坐在象徵會長的位置上，雙目緊閉。

片刻間，長長的舒了一口氣，眼眸中紫光流轉。

「這還真是……很大的一份禮物。」他與游龍不一樣，他通過那個所謂自己的「祖宗」口中，得知了整個世界的真相。同時令他更加心急如焚，他有想過告訴面具，以增加速度。但一來心高氣傲的他做不出來，二來真的說了，任何人都會把他當作神經病。

但偏偏面具手中擁有的勢力是他最急切需要的。

算了，見步走步了，反正時間還是有的。

周瑜的目光流露出一抹悵然。

…………

小屋裡，房間回復以往湛藍色的紋路。一道道數據流自房間的藍色紋路中流趟過去，令兩名少年回復一點平靜。

畢竟剛才那恐怖的男人出現，帶給他們太大的震驚了。

特別是在離去時，看向天空那若無其事的驚鴻一瞥。

那一眼，彷彿穿破虛空，直視著二人。壓力如同山一樣壓得二人喘不過氣來。

陡然，房間中泛起一道道波動。

一個透明、就像由無影無形的空氣構成的人影出現了。兩名少年有所察覺，連忙開口道：「主人。」

「嗯。」一道聲音響起，聽不出男聲女聲、聽不出聲音中的情感。

「主人……你看，槍如龍陡然獲得如此多的傳奇裝備，會否打破平衡……」

「無妨。」聲音傳來：「你看另一邊，宙斯情況比他更好。相比之下，槍如龍這邊太慢了。那男人也算是推了一把，增快進程。」

「時間緊逼，魔族那邊已經蠢蠢欲動。」

「最遲不到三個月內，荒原地圖必定要推出。」

聽到「主人」的說話，一男一女相視苦笑：「主人……會否太快？畢竟遊戲推出也只是快九個月，三個月後也恰好一年而已……」

「不是我想太快，而是撐不住了。」主人的聲音冰冷：「魔族那邊也察覺到不對了。荒原地圖勢在必行，否則當魔族出手的時候，玩家們更加支持不住。」

二人也是沉默了。

荒原地圖雖然困難，但當中同樣能夠進展發快，可以說是機遇與危險並存。

「好了，就交給你們了。那個男人，也不用擔心。他已經離開了，要不是現在內憂外患……哼，我又何懼那傢伙！」說到這裡，主人罕見的流露出一絲惱怒：「三個月內，推出荒原地圖！一年內，主劇情要推進到最後一步！」

「整個過程，兩年之內要完成！」

說完之後，那身影已經消失不見，只剩下兩名相視無奈的少年。

…………

「你這傢伙是不是瘋了。」炎昊、陳家洛、刀不見血三人坐在龍盟的議事廳，看著那戴著面具的男人。

偌大的議事廳，盡是黑金色的建築。

負責建築的是一名現在世界中很有名的室內設計師。

整個議事廳都被一頭黑金色的中華神龍圍繞，而最終的龍頭，卻是停在議事廳中的中心位置。

龍頭對下，一名男子淡然的坐著，只是臉上戴著一個火紅色的面具顯得有點怪異。

「那可是傳奇級的裝備啊！你這傢伙竟然用寄信的形式。萬一中途出了甚麼問題……」陳家洛一副心悸的樣子，同時卻難掩狂喜的時不時用手掌磨蹭腰間的長劍。

傳奇級裝備啊！毫無疑問立於整個遊戲巔峰的裝備啊！

別的不說，單是陳家洛換上了真武劍後，實力至少提高了三成！

游龍聲音仍然平靜：「不過是一件裝備而已。」

不過一件裝備？

三人相視苦笑。

這傢伙要不要那麼淡定啊！

傳奇裝備，你激動點行不行啊！

陡然，議事廳的門被打開了，一道聲音叫嚷著：「老闆！你回來了？！我跟你說啊……」

聲音戛然而止，議事廳中四人分別而坐，但同時都把目光落在門前的少年。

「呃……你們有要事談，我先走了。」

「不用，小丁，你過來坐我旁邊。」游龍發話了，但丁的身形再次僵在原地，一邊走向游龍一邊訕笑著：「對不起……我不知道你們在開會……」

刀不見血很淡然，對於面具等人的相處方式他早已看過。

但陳家洛、炎昊都是皺了皺眉頭。

這也太不識大體了吧？

但丁也是，面具也是！

先不叩個門直接衝進來，換了是在紅花會裡，那人直接就被陳家洛趕出會了。而面具也是，不在意之餘，還招呼他過來坐？他老幾啊？！

雖然但丁在外也是有些聲名，但比起在坐的幾位還是差得遠了。

…………

小丁乖巧地站在游龍的身邊，也不敢坐，連大氣也不敢喘聲。游龍看得好笑：「你這傢伙怎麼了？你剛沖進來想要跟我說些甚麼？」

聽到游龍的問話，小丁畢竟少年心性，便是忍不住道：「我剛又被那胖子城主叫去打了場競技！他人很好耶！竟然又送了兩件套裝的裝備給我！加上之前的，我只差一件就集齊了耶！」說完，便把套裝公佈了出來，竟是在普通頻道中公佈，在坐的幾位都看到了。

夜行套裝！

40級別的史詩級套裝！

這看得眾人眼都直了！40級別的地圖還未開放，這套裝怎麼得來的！

游龍笑了笑，心裡卻是有數。

隨著自己實力越強，一些普通的裝備對自己而言已經作用不太大。既然如此，胖子城主便直接透過自己身邊的夥伴去幫助他們，以交好自己。特別是……他才剛把自己指去了那個任務。

那個任務根本就是十死無生的。如果不是希格橫空出現，以一己之力鎮住場面，甚至扭曲了整個任務流程的話，自己能保住命就算好了，更莫談完成任務。

「收下吧！爭取快點集齊五件拿到套裝效果。」

「嗯！」但丁認真的點了點頭，他進來也只不過是跟游龍說一聲，想要獲得游龍的稱讚而已：「那麼，老闆我去練級了。」

「慢著。」游龍自包裹中掏出了一柄巨劍。

「嗡……」

巨劍柄尖長的三角形，劍刃上盡是鮮血色，而劍脊卻是耀目的金色！單是大劍插在地上，一種可怕的氣息自劍身噴湧而出！

「好劍！」炎昊、刀不見血以及陳家洛的瞳孔都是一縮。單是這一眼，他們就知道，這是一件傳奇級的裝備！

「拿去練級。」

各位晚安

晚安

1D-C02 即係中華
禮拜一先黎到

第二百七十五章──大白菜

甚麼是「拿去練級」？！

這可是傳奇級裝備啊啊啊！

怎麼在你眼中就像大白菜一樣不值錢呢！？

就連一向淡然的刀不見血也是在心底一起吶喊著！

而但丁點了點頭，拿起了大劍愛不惜手：「很帥的劍呢！謝謝老闆！」然後便這樣堂而皇之的走了。

走了……

真的走了？

你也是！你收到的也是傳奇級裝備啊！！

怎麼沒半點感動流涕的樣子呢！？至少也要兩個大男人抱在一起，一個「你收下吧，不用太在意」，一個「謝謝大人，小人一定會鞠躬盡瘁、死而後已的為你賣命」云云的！

這不是大白菜啊！！

只有炎昊在震驚過後，露出了若有所思的模樣。

…………

「大家都是戰鬥過的戰友。雖然傳奇級裝備吸引，但還是不足以影響我們打出來的友情。」游龍開口道。只是此刻陳家洛連吐糟的力氣都沒有了。

吸引？

我怎麼沒感受到傳奇級裝備吸引你了？！在你眼中就是大白菜！！

一邊想著，他一邊摸著自己手中的「大白菜」，手中的激動情感也降低了不少。

「我能問一句嗎？」說話的是炎昊：「剛才那柄劍，是傳奇級裝備吧？」游龍點了點頭，也沒甚麼好隱瞞的。

「傳奇級裝備的價錢……不，不應該用價錢去衡量。每一件傳奇級的物品，都是有價無市。據我所知，曾經有一個土豪想要向一名運氣逆天的玩家購買還沒認主的傳奇級武器。最後足足花了三億。」

「而那名土豪，雖然隱藏了名字。但我恰巧就知道了，那人正是虎嘯。」

「而虎嘯自那次任務之後便消聲匿跡。你手中又出現了一柄巨劍，虎嘯的職業又是狂戰士，拿的是雙手大劍。我不知道你用甚麼方法，獲得了綁定認主而無法掉落的裝備……」炎昊的目光很複雜：「你知道，你剛才直接送了三億出去嗎？」

三億，確實是一個天文數字。

但仔細一想，又不是不值。

在這個與現實世界掛勾的遊戲世界裡，雙方的貨幣已經漸漸共通。像一些玩家在購買裝備時，也會因為金幣不夠，而與賣家商量以現實貨幣交易。

虎嘯天下作為公會排行榜第二的公會，在天雲城佔了最黃金的地段。加上以虎嘯的實力配上武帝神劍，刷副本、刷地圖、打世王都是輕輕鬆鬆。每天營運的收入也不少，要賺回三億也不是那麼難。

而且，傳奇級別的裝備是按照玩家一起成長。也就是說，只要有一柄傳奇級裝備，該裝備永遠不需要再更換。

先是要「金錢換取實力」（購買傳奇級裝備），然後再透過「實力換取金錢」（以強大的實力刷裝備刷寶物再賣出去）。這算是一個長線的投資，只要遊戲不倒閉，根本不會虧！

而當一眾土豪想通了這一層之後，卻是想買傳奇裝備也買不了。

傳奇裝備的產量本來就極低！

現在公開收購傳奇級武器的價錢已經去到了五億！而且是有價無市！

…………

所以當看到寄信過來的是傳奇級裝備，三人才差點沒嚇得傻了。這邊驚魂未定，又看到面具隨手拿了一件傳奇級裝備送了給他的手下！

如果面具卑鄙一點去黑裝備，他們三人各自一件加上剛才送出去的那件。

那就是……二十億！

這二十億，面具眼也不眨的送出去了！？

…………

面具仍然淡定，開口道：

「第一，我不是用大劍的。」

「第二，小丁是用大劍的。」

陳家洛、炎昊、刀不見血三人齊刷刷的反了個白眼。

這是甚麼理由？

「第三……其實我們剛才過了的那個任務，只要選擇幫助土匪那邊，不就輕鬆過關了？」

三人相視一眼，大概明白了面具想說些甚麼。

「其實你們跟我一樣，只是被世俗的價值觀所蒙蔽。若看穿表相，那也只不過是一件裝備。與我跟小丁的感情相比，它又算得上甚麼？」

「人生在世，也不過求個心之所安而已。」

「所以，你們才會選擇不殺一個無辜的女孩，哪怕她可能只是一個普通的遊戲npc。」

「好！」陳家洛大喝一聲：「面具！人們總是說你有多強有多能服眾！我總是不服！但今天，我服了！」刀不見血則只是微微笑著，這種性格……跟哈帝斯到底是有多像？

哈帝斯正是因為有著同樣的特質，才令自己追隨至今。

…………

「好了，我也不叨擾了。先行告辭。」

四人談了一些話後，陳家洛率先站了起來告辭。

而刀不見血也是溫和的笑著：「我也是，很高興曾經與你同生共死過。」游龍也是拱了拱手：「我也是。」

陳家洛和刀不見血看了一眼仍然坐著的炎昊：「炎兄，你不一起走嗎？」

沒想到炎昊竟然真正點了點頭：「嗯，我不走了。」

「啊？」

炎昊站了起來，向著游龍鄭重的一拱手：「我炎昊，能夠從此跟隨你左右嗎？」

…………

收下炎昊，絕對是一個意外之喜。

炎昊的實力是無法挑剔的，就算在自己整個團隊中，近戰實力也絕對是數一數二。加上流星拳這個大範圍攻擊的殺器，令他更加全能！

按照炎昊的原話：我不是一直不想找個公會。而是我找不到一個令我覺得可以賣命的公會。現在，我想我找到了。

得知炎昊加盟，游龍也就把炎昊交給了且隨風行等人了，任由他們之間切磋。相信他們也會給炎昊一個「驚喜」。

…………

時間也是緩緩的過去。

這段時間也是異常的平靜，沒有甚麼怪異的鬥爭發生。

比較大變化的是「天雲城」。

呼嘯天下公會會長虎嘯人間蒸發，只剩下副會長倩影卻是不足以服眾。公會中很多人都流失了。而天雲聯盟趁勢崛起，接收了很多自呼嘯天下出來的精英會員，以壯大自身。現在的天雲聯盟已經與一開始的規模差很遠了。

隱隱有佔了半壁江山的感覺，而其他天雲城的公會也是開始察覺到不對勁。

這與尤達城不一樣，畢竟不是同一個城市，利益沖突沒那麼赤裸裸。但當天雲聯盟越發強勢的去佔據商鋪，令那些公會收入降低，他們才知道問題發生了。

其他的豪強紛紛聯合抱團，並以公會榜排行第一「花月無痕」為首，建立了聯盟：百花盛開。

係呀！
我睇下星期日簽定多幾本，等你地星期一、二仲可以黎買到簽名本呀！

咩叫大白菜？

輕鬆啦，當晚食飯就睇左接近一半

廣東話應該係：

好啦
睇完第二集要等幾個月先有第三集

即刻唔想追

遊戲之道都3日睇曬啦破紋輕鬆

咁你又癲左啲

朋友，我都係3日睇完遊戲之道

都睇完第一集唔爭在睇埋第二集啦

果排個個鬥快咁，有d一個星期，有d兩日

引人入勝的徵兆

茱莉巴都黎左

薯仔喺度算係老屎忽啦，開故好早已經到咗

睇完第二集係咪有第三集先？唔想等咁耐啊

書展唔見破2

多謝薯仔

岩呀，遊戲之道銀髮族

會呀
希望今年出得哂頭四集

照計中華果邊應該有架wo

咳.......咳......我係非常支持年青人的。

第二百七十六章──新技能

當天雲城已經演變成百花盛開與天雲聯盟的對抗，永達城已經漸漸上了軌道。

刀不見血自那次任務，被嬴天得知其真正實力曝了光後，也開始一反以往的平淡。他是老好人，但當哈帝斯需要他的時候，他便會成為哈帝斯最鋒利的刀。

刀不見血率眾數次大殺永達城第二大勢力【六國】的人，把六國的氣勢狠狠地打了下去。冥界在永達城的勢力也是越發穩固，並已經完全整合，成為第二個真正的商業城，由冥界負責分配區域。

這對大眾玩家而言絕對是福音。

雖然說尤達城早已是商業城，但正所謂有競爭才有進步。

以往尤達城商業城一家獨大，就算商品賣貴一點玩家們都不在意。畢竟在這裡購物方便，間隔分明，不像別的城市。

一條街上的商鋪，有的賣裝備有的賣雜貨……混亂。

而現在永達城成為第二個商業城後，尤達城也不能再持著一家獨大而坐地起價。

這對所有玩家都是一件好事。

…………

至於等級方面，玩家的提昇也很大。

已經踏入了平均35級的水準。

但因為等級實力太難練了，以致無數玩家怨聲載道。這也令游龍有點驚訝。

難練的原因很簡單：沒有開放40級地圖及副本。

現在玩家練級靠的是傭兵公會的任務以及40級以下地圖約翰高原以及兩個副本約翰的研究室及約翰的密室來練級。說起來，游龍也因為這事而令無數玩家感恩戴德。如果不是游龍誤打誤撞開啟了這個隱藏的副本，玩家們練級只會更加辛苦。

游龍已經把級別提升到37級。

新習得了35級的技能：火力吸收、冰凍一擊、火舞強化、寒冰之軀。

火力吸收與冰凍一擊是主動技能，而火舞強化跟寒冰之軀都是被動技能。

神槍使35級技能──火力吸收。

控制周遭火元素，同時吸收周圍一米範圍內的玩家到自己身邊，並造成小量的火焰傷害。

按照吸引到身邊的敵人數量提昇攻擊力，持續十秒。一名敵人提昇百份之十，最高能提昇百份之五十。

這是一招小範圍的控場技能，但因為範圍太短，實用性並不大，要增升實用性，就必需花技能點去技能升級，只是暫時游龍看到提昇一級也不過增加距離變成：1.1米，也就是只提昇十厘米左右，所以游龍還在考慮當中。

不過，當作多一招技能能夠疊上焚琴煮鶴的火焰BUFF也是好的。

神槍使35級技能──冰凍一擊。

吸納冰元素進行前刺，對前方三米範圍造成直線距離，並把命中的所有敵人冰凍1.5秒。

這技能也只能算是不錯，雖然能夠直接冰凍以及起手速度快的優點，但距離太小，比較難以命中。游龍也是有點不滿，怎麼兩個技能不算太好。

反而兩個被動技能給了他一個小驚喜。

神槍使35級技能──火舞強化。

提昇火舞效果，攻擊敵方時能夠造成燃燒效果的機率增加，並永久提昇造成的火焰持續傷害。

冰與火的屬性的優勢各異，冰則是各種緩速、冰凍之類的牽制技能。火則是持續的火焰傷害以及引爆焚琴煮鶴的引爆狀態時帶來的強大傷害。

所以這火舞強化帶給游龍的效益比起兩招主動技能還要大。

神槍使35級技能──寒冰之軀。

當敵方成功攻擊自己時，有小機率造成結冰效果1.5秒。

這招技能也是一種拚人品的技能，好運的話絕對可以靠這技能翻盤。但看到技能介紹的小機率，加上之前火舞那微乎其微的發動機率，看來也只能隨遇而安了。真要一心依靠這技能來反勝，這跟去買彩票沒有多大分別。

…………

而游龍也是感受到這等級之難練真的是嚇死人。

以他足以單刷約翰研究室所有難度，加上每天都去野外打怪練級，他的等級提昇速度也是慢得像蝸牛一樣，這還是說加上了見月子的經驗加成的情況下。也因此，每當看到等級榜那排行第一的「赤腳走天涯」足足44級之高，都是令他高山仰止。

這赤腳走天涯到底是甚麼人？

以這個沒有開放40級地圖的情況下，能夠升級至44級簡直神了。但是任憑眾多玩家想要尋找這練級大神，卻是從沒有人看到過他，更添他的神秘感。

…………

「你還是太執著於招式。」

在龍盟的練功場中，被清空了只有兩人存在。

游龍正在繼續指導笨妞的尋龍手。作為游龍的第一個弟子，他認為還是應該認真的教導。

尋龍手最困難的莫過於上手時修習的過程。

尋龍手有點類似游龍的槍術，但雙手當中的變化比起槍法多上百倍千倍。前臂、後臂的發力，十根手指、手指的每一截關節、手掌、拳頭，各種變幻都令尋龍手不能像槍術那樣死練。

所以修練尋龍手的方法很好笑，就是要死死的把各種手法、招式記在腦裡。到了最後，卻是要把這一切都忘得一乾二淨，這樣才能修練成「招意」，無招勝有招，順手拈來。

笨妞呼呼的喘了口氣，收了架勢，然後認真的點了點頭：「爸爸，我會努力的。」那黑漆漆滾圓滾圓的眼珠子一眨一眨，認真的看著游龍，真是萌煞了一大群人。

「好乖。」游龍摸了摸她的小腦袋。

雖然笨妞資質不高，但勝在勤力認真，假以時日必成大器。

「叮。」

一道信息傳來，是佐佐木：「老闆，你有空嗎？」

「嗯，怎麼了？」

佐佐木的聲音有點興奮：「我們木氏的工作員成功了，製作出一件高級的成品。你有空來看看嗎？」

「喔？」

…………

尤達城，木氏商鋪深處的工作室。

一眾老頭子看著眼前的作品滿意的點頭，而一旁的佐佐木與且隨風行已經震驚不已。

沒想到把現實的工藝帶來遊戲世界中，會那麼成功。

片刻間，人影閃動。

游龍走了進來：「怎麼了？」

幾位老頭子皺了皺眉頭，低聲喝叱：「年輕人怎麼如此沒禮貌，進來前也不說一聲。」佐佐木見狀心底「喀」了一聲，這些老工匠被自己公司當寶一樣供著，一向心高氣傲，希望老闆不要計較才好……

而一旁的且隨風行更加已經皺起了眉頭。

游龍也沒有在意，只是看著眼前的傢俱：「就是它嗎？」

唔夠喉仲有冇

搵到了

第二百七十七章──蛟龍床

「嗯。」說話的是佐佐木，彷彿想把剛才的不愉快氣氛驅散，他笑著道：「這正是我木氏經過幾個月的研究及磨合後，最成功的產品。」

「蛟龍床。」

「說說能力。」游龍平靜的道，傳奇級的玩意看多了，一般的傢伙還真嚇不到他。

「提昇任何技能傷害百份之五、全屬性點10點。」

「最重要的是，增加對敵方產生負面狀態的機率。我相信這是最適合老闆你的屬性了。」

聽到佐佐木的說話，游龍也是目光一亮。誠然，神槍使的強是建立於對敵方的負面狀態疊加，如果有了這傢俱的話，確實有如虎添翼的感覺。

像火舞、寒冰之軀都是依靠機率來發動的，但都是只要成功發動，效果就很強大。

「嗯，不錯。」游龍走上前兩步，想要把傢俱收起來時，周遭的老頭子再次喝叱了：「你這傢伙想要幹甚麼？搶劫嗎！？」佐佐木的臉色都垮下來，而一旁且隨風行更是臉色大變，怒道：「好大的膽子！你可知道你在與甚麼人說話！？」

其中一名老頭子走了出來，顯然他們中的頭領：「呵呵，當然知道。尤達城之主……對吧？不過只是在一個遊戲中稱王，可別太過自傲。年輕人就是年輕人，得到了一些名氣就目中無人。」說著，他指著身邊的蛟龍床：「這是我們幾個老頭子辛苦了好幾個月，最成功的結果。你就這樣拿走，不覺得有點無理嗎？」

「無理？」說話的不是游龍，而是且隨風行。且隨風行也是一個老好人，但他跟刀不見血不同。對於看不順眼的，他會直斥其非：「依木老的說法，試問怎樣才算是有理呢？」

佐佐木連忙向木老打眼色，但木老卻是雙目微闔，彷彿看不到佐佐木的眼色。確實以他的地位，就連佐佐木的老爸也是客客氣氣：「我們這老頭子要求也不多。價錢也找人評價過了，這等極品數值，價值上千萬也不過份吧？另外在使用之前，先找人替我們大肆宣揚產品的屬性足足一個月左右吧。這樣才能令我們木氏企業的名聲打響。」

游龍聞言也沒有說甚麼，反而徑自向且隨風行開口：「風行。」

「老闆。」且隨風行向著游龍微微點頭示意，眼眸深處泛過一抹憤怒。

「交給你，你懂怎麼做。」

「嗯，老闆。」

說完，游龍便徑自的離開了，頭也不回。

以木老為首的幾個老頭子都呆在原地，這是怎麼一回事？這等極品裝備，如此不留戀的轉身就走？

而且隨風行已經轉過身來，面色漠然的看著他們，如看著一具具屍體。

一旁的佐佐木已經掩住了臉。

完了。

…………

「你們木氏企業加入了遊戲三個多月。所謂的上億資金，有一部份是用來供給你們幾位老人家的月薪。而你們提昇用的物資，一個個都是需要最珍貴的木頭。」

「但那些木頭，要麼就是珍稀得不夠生活級別伐木獲取，要麼就是冷門得根本沒有人去伐木。你們的生活職業等級，是我們用整個龍盟的力量堆砌出來。」

「人力、物力，不用錢？」

「你們可知道，如果我們把那段時間人力投入別的地方，賺到的錢能有多少？」

「另外，商鋪租用。你們現在身處的是尤達城──也就是整個遊戲當之無愧的第一商業城的黃金地段！有錢？這個地段，有錢都買不了。你知道有多少人出價去租這個位置？」

「而你們在這三個月，成果呢？」

「零！」

且隨風行的聲音越發冷厲。

「足足三個月，我們龍盟向你們木氏企業無條件投入資源！」

「地段，我們出。」

「資源，我們去採，你們付的只是成本價。」

「人，我們去派，就是幫你們打下手的助理，每一個都是我們的生活玩家。」

「而你們的回報？除了那根本是虧錢給你們的租金之外呢？」

「足足弄了三個多月，現在才弄出一件史詩級傢俱，竟然還敢在我家老闆面前耀武揚威！？」

「我們龍盟一個金幣都沒跟你計，現在你跟我們說要付錢！？」

且隨風行的臉已經氣得鐵青：「你以為你們的生活職業等級為何升得那麼快！？增加提昇生活等級經驗的極品裝備工具也是我們出的！單是那增加生活等級經驗的裝備，一件已經是過百萬金幣的事！可現在你們呢？」

「如果以為我們龍盟好欺負，你就大錯特錯了。」

「你們能夠在這裡存在三個多月，是因為你們的少爺──木承志與我們的人際關係。」

「你說得很對，這裡只是遊戲世界。」

「但是，別忘了你現在也是在遊戲世界中幹活。」

且隨風行的目光帶著戾氣：「在這裡，老闆就是王！」

佐佐木長嘆一聲，默然無語。老好人的且隨風行說到這個地步，已經沒有彎轉了。果然，且隨風行開口道：「從今天起，你們木氏商鋪，盡數撒出尤達城。我們龍盟養不起你們這幾尊大神。而我們龍盟在培養你們這幾頭白眼狼所出的所有物資、人力等等，我會傳真一份給你們公司追討回來。而現在……」

「馬上給我滾！！」

…………

「哼！那傢伙算甚麼東西？竟然給叫我們滾！」

「算了吧，我們的生活職業都提昇起來，加上也開始掌控了系統評分的準則。我就不信沒人會收留我們。」

木老的眼晴也是火氣大盛，多少年了，自他成名之後，從來沒有敢如此對他大小聲！他要讓尤達城後悔！

大量生產史詩級傢俱，壯大敵方勢力！

…………

永達城。

刀不見血笑瞇瞇的看著眼前的幾個老頭：「抱歉喔，我們永達城位置已滿了。應該沒有商鋪位置空著，更不用說你們要求的黃金地段……不過幾位是佐佐木的前輩吧？我看……哎，我這人就是心軟。永達城角落還空著一間店鋪，至於租金，一個月三十萬左右，應該足夠吧？」

這等角落的店鋪，冷門得無人問津。莫說一個月三十萬，就連一個月三千現金也沒人去租……刀不見血明顯在玩弄眼前這幾個老人。

幾個老頭氣得手指都顫抖著的指著刀不見血：「你……你……」

幾乎片刻間，幾個老頭拂袖而去。

而房間中鑽出一道人影：「你太壞了。」

刀不見血笑呵呵：「這等白眼狼，佔了便宜後拍拍屁股就走的人，我們永達城不稀罕……對吧？哈帝斯。」

人影全身黑煙圍繞，背著一柄長劍，冷笑一聲：「這等傢伙，就像水蛭一樣，只會單方面的索取！而且我們永達城，還沒淪落得靠這些老不死來變強！」

即刻黎

多謝你支持呀

大白菜算唔算大陸用語？（加更加更）

提提大家,書展到細鋪有時會將第二集同第一集放埋同一棟,所以見到第一集不防睇下下面會唔會有第二集。

咁都計

對唔住呀
等我星期日去問下可唔可以分番開兩棟先

有巴打唔明要你解釋喎，咁都唔計幾時計？

正

加速啦

其實...偷食個時都已經好覺....
個陣味好濃...

所以你都係加更啦

我會幫你轉達比隊員聽

加更可以
但字眼上應該唔會改

加更加更

聽日啦

又眼訓啦~
各位早抖~

養足精神，聽日加2更

第二百七十八章──過街老鼠

「想要進天雲聯盟？」狡狐的眼眸都瞇了起來，看著這個老頭。

幾名老頭的目光都很桀驁：「哼！那是你們的榮幸！只要收下了我們木氏，就代表擁有長久的史詩級傢俱供應！」

事實上現今除了「老花匠」有本事能夠穩定供應史詩級的傢俱之外，任何人都做不到。而本來老花匠是身處天雲城的，但因為那次虎嘯針對游龍，竟然想要在城裡擊殺游龍。

老花匠意外的受牽連，令他老人家震怒，一氣之下就去了尤達城。現在也是尤達城的招牌商店之一。

而眼前的木氏企業，算是第二家了。

「樓主，你怎麼看？」

周瑜的目光微瞇：「不怎麼看，這幾人我們收不下。」說著，便自手機投射出一段論壇的帖子出來。

眼前的帖子，是由龍盟的和珅發出的。現在和珅的職務有點像內務大臣，打點著龍盟中大大小小的財務及日常問題，加上「貪官汙吏」中的玩家大多數是從商的，對這種事情也是手到拿來。

帖子上公佈了木氏自加入後到今天離開的那一天之來，到底消耗了多少的資源、人力，而同時把這些全部換回金幣。

那金額看得一眾玩家瞠目結舌。

而最大的問題是，這幾個月以來，一毛錢的收入都沒有！

而在帖子中，和珅也不怕甚麼，光明正大的說出了木氏他們確實製出了史詩級的傢俱。但他卻在此做文章，當成功製造出史詩級傢俱後，便如同白眼狼一樣拍拍屁股就走。

「這就是三市第一企業、木業龍頭的木氏企業的做事方式？」

帖子以一個疑問句作結束。

現在的幾個木氏老頭就像燙手山芋，誰接下誰就準備受玩家群無盡的唾罵！

公會、聯盟的力量在於哪？

在於玩家。

只有無窮無盡的玩家加入，才有可能不斷的壯大。所以從來沒有哪個公會敢惹眾怒，前車可鑑的，正是公會──黑暗世界。

那時在尤達城欺負風狼之嚎，然後面具以寧為玉碎、不作瓦全的氣勢奮力抗爭，最後吸引無數有血性的玩家加盟對抗，算是今時今日龍盟構成的導火線之一。

現在的黑暗世界臭名遠播，早已沒落成二流公會，現在只能依附天雲聯盟才能生存下去。以往的一流公會赫赫凶名不復存在。

…………

木氏企業大樓中，木世榮看著眼前的老人。

木世榮雖然年老，但一雙眼眸卻仍然有神。

而坐在他對面的老人明顯有點隨性，一副懶洋洋的坐著，彷彿就連把眼前這個董事長都不放在眼內。

論年紀，木老比起木世榮還要大幾歲！

「木老，你這次事情搞大了。」木世榮的聲音低沉。本來他已經很少接觸公司的業務，但今次是公司的新計劃，第一次加入遊戲世界，而且負責的人是自己的親生兒子，他不得不上心。

木老平靜的開口，蒼老的臉龐隱見不以為然：「我說小榮，你也太緊張了吧？我們現在有能力了，史詩級的東西做出來對我們而言已經不難。只要有能力在，你還怕沒人會買？」

真有資格喊木世榮為小榮的人已是寥寥無幾。

木世榮輕嘆一聲：「你不明白。如果你，或者說你們的團隊是獨行者，自然是不怕的。東西做出來要出色的，就算不開店鋪，放在拍賣所，付一些手續費，最後還是賺的。」

「但現在，你代表的，是我們木氏！是我們運營了百年的木氏企業！」木世榮的目光變得嚴厲：「你現在丟的，不是你自己的面子！是我們木氏的！」

木老有點詫異，片刻一拍桌子怒道：「你在跟誰說話？木氏最出色的工藝品中，有三份一是出自我手！就連你現在面前的桌子，都是我造的！」木世榮的目光瞇了起來，只是那眼中的精光令人心悖：「公司的情況，你不知道吧？」

「公司的營業額，已經有很多年沒有增長。」

「起初我還以為是因為時代的進步，年輕一輩的人長大了，不太欣賞木製品。」

「現在我才知道為甚麼。」

「就是因為有著你這類，固步自封的守舊派。」

「沒有改進，不懂創新。」

「時代，不會因為我們這些老傢伙而停下來的。」

「沒錯，我們在新聞中是說投入過億，但真正投入的資金不到三千萬。原因？因為你們需要的材料太過冷門或者太過珍稀，有錢都沒有地方買！那些人力物力，全是靠承志的朋友──那個你瞧不起的尤達城之王出的。」

「人家一毛錢都沒有跟我們計較過，甚至販賣那些特殊木材時，都只要收取成本價。」

「你現在職業等級練起來後，就這樣回報別人？」

木老冷哼一聲：「那又怎樣？這就是社會！互相利用！木世榮，你不要在我面前假惺惺，這種手段你自己用得不少！」木世榮輕嘆一聲：「你終究不明白。我以往的手段，都是對待敵人。對待盟友，我向來待之以誠。否則我們木氏能堅持到現在第三代？算了。」

說著，他把手中的支票拋在桌面：「這是你最後的工資，你走吧。」

木老一僵，滿臉難以置信：「你……你解僱我！？木世榮，你瘋了！」

木世榮已經轉過身去，正眼都不看他一眼：「你就當我瘋了吧。」

良久，木老才重哼一聲，嘴中冷笑：「你會後悔的！反正我的人物角色已經練了起來！我以獨行俠販賣史詩級傢俱，我就不信沒有人會買！」

「這個可由不得你。」

說話的正是那一直站在角落，服待木家足有三十二年的管家──陳叔。

他溫和的開口：「你大概忘了。在進入遊戲之前，你們幾個人已經簽訂了公司的協議，你們的帳號雖然綁定自己，但歸根究底是公司的資產。請你要刪除你的角色才離開公司。否則，就等著收律師信吧。」

…………

這一切都沒有被游龍放在心上。

他每天的日子都忙碌得要緊。

練級、與夥伴們切磋、提高卷軸師等級……

這段日子無止境的提昇，他卷軸師的級別已經是四級的百份之九十，差一點就能踏入五級的卷軸師。

經過這一段時間的休養，加上偶爾被和珅找到有人賣「聖光祝福卷」，也被和珅高價收走然後交給了游龍，破甲已經好多了。游龍也會嘗試著與破甲溝通，但得到回應的次數不多。不過游龍也不以為然，反正對它有用處就好。

破甲曾經救過他一命，就因為這，他就不得不全力幫助它。

第二百七十九章──內功三類

經過幾番波折，最後木老被辭退，另外的幾名老頭子的傲氣也被徹徹底底的打壓下來。

連年資最高的木老都能被辭退，他們又算得上甚麼？

以他們的年紀，再找一份工作已經很困難了。說是工作，但其實跟木氏企業養著他們沒兩樣。最後還是一個個回到龍盟，開始替龍盟生產傢俱了。

…………

蛟龍床自然還是回到游龍手中，只見他閉目盤膝坐在床上。

游龍正在運轉體內的寒炎功。

與希格一談後，他獲益良多。

經過這段時間的修練，他發現自己的寒炎功運轉速度更加流暢了。體內的陰陽魚比起一開始小了一圈，但游龍分明感覺到能量更加精煉。游龍張開右手，一道火苗自他食指指尖浮現。

火焰陡然流動，像一個小小的火焰精靈一樣，在他五指間舞蹈著。

片刻，游龍手一揮，火苗向前飛了不到半尺，便消失在空氣不見。他心中輕嘆一聲。雖然成功修習寒炎功，但只能算是入門。看看死去的虎嘯，雖然內功品質及不上自己，但用處千變萬化。像利用魔音影響敵方精神、利用音浪攻擊、探測等等。

而自己此刻只研究出用作增幅自身，完全是相形見拙。

但游龍不知道的是，虎嘯修習的所有內功運用的技巧，是家族傳下來的，無數前人的經驗集結而成。

他站了起來，決定出外走一走。

…………

「怎麼突然想到來我這了？」胖子城主笑瞇瞇，看著眼前的游龍。

游龍仍然一副死人臉，木無表情：「有些東西想不通，想問問你意見。」說著，他便把自己想到的說了出來。胖子城主聞言失笑：「你這傢伙，也把內功想得太簡單了吧？」

說著，他用那肥大的手指著游龍：「你的寒炎功是前無古人的。」

「本來兩種對立屬性的內功力量，卻是在你體內造成一個完美的循環。同樣的，需要流轉出體外作攻擊用的話，卻是比單一屬性更加困難。而且內功也有分種類的。」

他伸出了手指，手上三根手指豎立：「增幅類、攻擊類、控制類。」

「像你見過的韓血，就是攻擊類；像你見過的虎嘯的內功，是以『控制類』為主的。但不代表控制類不能進行增幅以及攻擊，只是這類的內功在進行控制是會事半功倍，而且效益更大。」

「舉個例說，控制類內功在控制一邊能夠獲得十成十的功效，那麼在攻擊或增幅方面，最多只能獲得七成、八成左右。」

「虎嘯算是很不錯了，但他的技巧明顯就是經過無數前人研習出來的。所以才能習三者大成，但其實有點本末倒置。」

胖子城主冷笑一聲：「他的內功本就以控制類為最強，但卻是偏偏執意在攻擊一系。到了最後，他們一門的攻擊方式卻是攻擊有八分，控制反而淪為五分，簡直就是糊塗！」

「你的內功，我看不太透。但暫時看來，是以增幅類為主。所以我建議你先想想如何令你增幅得更多，比起研究如何用作攻擊的更好。」

游龍若有所思，然後也是點了點頭：「我明白了。」

看來暫時先在寒形和炎形那邊下手，然後還有……那個自己想出來的招數，也是可以試一試的。

「正事說完了，就先說一下私事吧。」游龍開口，只是此刻的樣子少了幾分木納，多了幾分……奸詐。

胖子城主看得冒汗：「你又想幹嗎？」

游龍的眼眸也是微微瞇了起來：「那個任務……危險性你是知道的吧？你這樣一聲不吭的把我拐了過去，有點不厚道。」胖子城主咕嚕一聲，自知理虧也不敢說話。

「所以……是不是該有點賠償？」

胖子城主有點小心的道：「我……我不就給了但丁四件夜影套裝……這已經很誇張了啊！」游龍指了指自己：「那我呢。」胖子城主的面色都垮了下來：「大哥，你也不看看你自己的裝備。狂野套裝，魔王披風。雖然飛星槍等級低了點，但勝在屬性強大，足夠你用到40級了。你還想要我送甚麼給你？」

這傢伙！看起來忠厚！怎麼每次來都是在敲竹槓！

偏偏自己還理虧……

還真是無話可說。

「我怎麼知道，你是城主，你自己想。」游龍卻是不負責的拋回了責任給他。胖子城主欲哭無淚，最後還是說等游龍40級後回來才把東西給他。

…………

游龍坐在床上，拿出了「包裹」。

所謂的包裹，其實就是一個大概拳頭大的布袋。但這是系統的包裹，裡面能夠容納一定格數的裝備及物品。但這包裹，卻是固定在腰間無法移動。

現在游龍手中玩弄著的，是得自虎嘯屍體的包裹。

打量良久，游龍終於嘗試把手伸進去……

嗡……

「出現未知情況。」

下一刻，游龍手中的包裹像炸彈一樣爆掉。但出來的不是爆炸，而是……金幣！

金幣，裝備……等等。

整個住所遍地金幣。

游龍躺在地上，有一半身子都被金幣淹沒住……這是怎麼回事？

片刻他就想明白了。

每個玩家身上的包裹只能擁有一個，而自己想要開啟第二個包裹時引起系統的注意，便自動註銷第二個包裹。而在裡面的東西便馬上噴出來了。

游龍皺了皺眉頭，大手一揮，把地上的金幣都收進自己的包裹裡，同時也在感慨虎嘯不愧是一會之主……隨身包裹都能袋著數十萬金幣……而且他從中看到兩個聖光祝福卷，也毫不猶豫的扔給了破甲吃掉。

除此之外，還有幾件屬性都是上等的裝備，游龍按照職業種類就寄給了夥伴們。

解決了虎嘯的包裹後，他的信息響起：「老闆，有甚麼事情做啊！悶死了！」但丁傳來信息，令游龍失笑。小丁就像游龍的弟弟，而且性格純樸沒多少機心，很受夥伴們歡迎：「怎麼，不去練級了？」

「不想練了！這等級簡直不是人練的！我打生打死現在也才40級而已。真不知道那赤腳走天涯到底是不是人！」

就在這時，一道系統的公告響起：「玩家葉孤城觸發大型任務：品茶論劍。」

「地點座標：XXXXX」

「觸發時間：明天正午十二時。」

「屆時所有在範圍內的玩家，均自動進入劇情任務。」

「獎勵：各種傳承。」

游龍笑了笑：「小丁，你不就說無聊嗎？明天有事幹了。」

「老闆，我們要參加？」但丁躍躍欲試。其實這類大型的奇遇任務也不算是第一次發生，只是以往游龍瞧不太起任務的獎勵，所以興趣缺缺，真要說參加，也只有在蕭瑟山的那一次而已。

但這次不一樣，任務獎勵的是傳承。

裝備、級別這些都可以輕易解決。

但傳承不一樣，一門出色的傳承完全可以令那玩家的風格陡然變化並變強！像逍遙公子，本來只是普通不過的兵器使，但習會了【玲瓏扇舞】後，大大增加了他的中距離攻擊手段，令其實力暴增。

又像才剛與刀不見血交過手的「青山」，也是憑著一門傳承──重量箭踏入一流玩家的地位。否則以他這等射擊水準，想要踏入二流也有點勉強。

更不用說像但丁、小笨妞、秋風狼這種因為傳承或隱藏職業的為主要作戰風格的玩家了。

得到游龍的首肯，但丁也是歡呼一聲：「我去跟大家說。」

…………

游龍同樣也是有點興趣，品茶論劍嗎？

單是論劍二字，已是證明這傳承不是那麼好拿的。但是，他們又怕過誰了？

第二百八十章──跑樓梯

雖然沒有開放40級以上的地圖，但其實整個遊戲地圖還是很大。其中有很多都是一些休閒的區域。

這是遊戲，有很多沒有怪物的區域供一些玩家在這些地方自行建造住所，享受人生，只是大多數戰鬥玩家會選擇住所在城市中，較為方便快捷。但是就算是休閒玩家，還是會選擇偶而練級，感受一下戰鬥的快感。畢竟在這遊戲中，玩家的肉體與在遊戲中的身體是不一樣的。像一些老頭子，在遊戲中的身體能力與一個正常的年青人沒有兩樣，只是外表看起來蒼老而已。

例如在一流玩家群中，一名稱作「公公偏頭痛」的老人家，卻是一名實力極強的懲戒使！

…………

而這次大型奇遇「品茶論劍」的目的地就是在其中一個沒有怪物的區域，這片區域較近以往的地隆城──即是現在魔城副本的位置，而一些本來熟知這裡的玩家很肯定，這個地方本來是一座普通不過的高山。

而現在……

極目看去，都是看不到盡頭的樓梯蔓延向上。

而以往一眼就看到的山頂彷彿憑空而長，高聳入雲，而長長的樓梯也是同樣沒入雲端，誰知道這裡到底有多高？一些玩家想要踏上去，但卻是彷彿被無形的牆擋住了無法進入。

游龍看了看四周，當真人山人海，幾乎他認識的、他不認識的都來了。周瑜以及天雲聯盟的一眾精英……

永達城以哈帝斯為首，刀不見血、陳家洛、嬴天、鎖魂……

新聯盟百花盛開，他曾經見過的花千語、赤犬……

而那些沒有勢力的高手更多，一夜鳳凰、文輕柔、青山、螢火蟲……太多太多，幾乎整個遊戲世界中最強的玩家全部齊集在此。全部，都是被那傳承的獎勵吸引而來！

游龍同樣看了看自己身後，但丁、書情畫意、王石、秋風狼、佐佐木、笨妞、炎昊、且隨風行，一個不漏。而加上龍盟一行的玩家，像和珅、一拳定江山、五右衛門、崔判官等等，同樣沒有錯過這次的盛宴。

…………

良久，正午十二點到了。

系統聲音響起：「時間到，區域封鎖。所有進入的玩家將自動進入任務第一階段。」

「第一階段：到達第二階段位置。座標是：XXXXXX」

「時限一小時。」

「限時之內進入第二階段位置，即可進入第二階段劇情。」

游龍看了看地圖，這座標距離並不遠啊。但他把目光看向眼前的不見終點的樓梯，就知道了。第一階段的任務，是跑樓梯吧。

莫看這是遊戲，但長久的動作仍然會令玩家感受到疲累。這種疲累是直接體現在腦袋裡，所以才會有左上角的紅燈存在。這是提示玩家該休息了，頭盔或遊戲倉探測到自己的極限，是該休息了。如果到了紅燈仍然執意不休息的話，系統會自動把玩家彈出。

而這種極限，同樣因人而異。

有人說是關於體質屬性，有人說是現實真人的精神強度。反正誰也沒有準確說得出原因，只是這紅燈只要休息過後便會消失，到時候就能夠繼續進行遊戲。

這第一關測試的，就是這紅燈的極限？或者說是，玩家的極限？

…………

時間到了，一眾玩家蜂擁而上！

樓梯很廣闊，單單是直徑已有百米之寬！

而游龍卻是平淡的向前走著，身後的龍盟玩家見狀，均是心急如焚。盟主怎麼走得這麼慢了？

游龍見狀，也是輕笑一聲：「龍盟的兄弟，不用執意的跟著我。只要想先走的，就自行隨意吧。」得到游龍的許可，一個個不想落後於人的玩家都是向前沖去！

身後，急性子的秋風狼也是問了一句：「老闆？」

游龍很平淡的回答：「你們不是以為，這第一階段就是跑樓梯那麼簡單了吧？」

…………

這跑樓梯的話，佔優的絕對是戰士系職業。

戰士系身具技能「沖鋒」，就像奔跑一樣，直至受到攻擊才會被打斷。可以算是四大基礎職業中最適合趕路的了。

其中一名戰士本來名不經傳，但此刻卻是排行第一。看著身後追趕的身影，他冷笑一聲，是時候到自己成名了！

樓梯很傾斜，這位戰士雖然也是略略氣喘，但仍然應付有餘。陡然，一道黑影閃過！

「甚麼東西？」他下意識拔劍……

呯！！

他飛了起來。

彷彿騰雲駕霧一樣。

他的目光向下看去，無數玩家同樣抬起頭看向他，也是向前看去。

大概兩米高的壯碩巨猿，仍然保持著出掌的姿勢。

轟！

又是一道轟嗚，那名玩家重重落地，血量猛地掉了一大截。而這血量掉的不是因為受到了巨猿的攻擊，而是因為自己從高處掉下的系統扣取血量！

嘎嘎嘎！

又是一道道聲音傳來！樓梯兩旁的樹林不斷的湧出一頭頭巨猿，沖出來對著玩家照面就是一掌！

巨猿攻擊力奇低，但卻是有著古怪的特性。

就是擊飛！

只要被它一掌拍中，必定觸發的擊飛屬性會把玩家擊退一大截！而在這樓梯之上，被擊退的意味就是像雪球一樣從樓梯上滾了下去。

顯然，這些巨猿才是任務真正的難度所在。不斷的擊飛會阻礙著玩家前進，但也未至於直接擊殺玩家。那就看玩家的技術是否能夠在巨猿的阻礙之下還能夠登頂。

一個個一流的玩家都出手了。

面對著巨猿的攻擊，他們都各施手段。有的直接施展牽制技能，先下手為強不讓巨猿有靠近自己的機會，有的步法輕盈，把巨猿甩在身後……

…………

一頭巨猿朝著游龍畢直沖來。

嘎！

巨掌如同蒲扇一樣，狠狠的蓋來！游龍身形向左微側，在閃過巨掌的同時左手朝著巨猿的手肘輕輕一推。

「嘎？」巨猿收勢不及，反而向前墮了下去。

「諸位，請各施手段了。」游龍一笑：「讓我看看你們最近的進步。」現在游龍的進步有點大，所以對夥伴們的切磋都是無法使出全力。而不使出主力也導致夥伴們同樣也無法使出全力。

所以游龍對於夥伴的實力，除了王石跟炎昊最近有一起做過任務之外，都是有點陌生。

「哈哈！老闆，這種大塊頭就想要阻礙我們？你也太把我們看低了。」說話的是秋風狼，只見他手中扔出令牌。妖狼王妮妮出現，游龍明顯發現，妮妮好像變得身形更大了。足有三米高的身軀看起來極具威懾力。

秋風狼一躍，落在狼騎聖鞍之上，爽朗大笑：「我就不等你們了！妮妮！上！」妮妮狼嚎一聲，紫色的毛皮上浮現出一陣陣青色的氣流，然後猛地加速向上沖去，那一頭頭巨猿竟是完全捕捉不及！

第二百八十一章──買一送一

看到秋風狼向著山上沖去，天雲聯盟那邊，周瑜身後一名少女撇了撇嘴：「樓主，我……」周瑜淡淡看了少女一眼：「去吧。」

「是，樓主！」

少女聞言大喜，瞟了一眼秋風狼的背影，然後自包裹中掏出一枚青色令牌。

令牌被她扔上空中，一團青光閃現！

轟隆！

彷彿整道樓梯微微一晃，眾人的目光下意識的看向那道青光之處。

一頭同樣三米高，五、六米左右長的青色巨牛出現！

一名少女一躍，跳了在青牛的腦袋之上，一雙手握著了牛角：「哞哞！沖啊！」

哞！！

青牛仰天哞叫一聲，然後真的朝樓梯上疾沖而去！

嘎！

有幾頭巨猿想要擊飛青牛，但那巨掌打在青牛身上卻是毫無反應，反而被青牛身軀一震，巨猿的身體被彈開了！秋風狼愕然的看著青牛越過了自己與妖狼王妮妮。

那小妞一身小麥色的肌膚，頭髮大概及肩卻是紮了一段短短的小馬尾。在越過了秋風狼時，那充滿陽光氣息的臉龐還向著秋風狼挑釁一勾嘴角。

秋風狼愣住，片刻間馬上拍了拍妖狼王妮妮的腦袋：「媽的！妮妮！快跑啊！你大哥我被人瞧不起了！追啊！」妮妮委屈的低鳴一聲。又不是我瞧不起你，你拍我腦袋幹嗎……

不過片刻間，妮妮也是向前急沖而去了。

…………

「還真是麻煩。」且隨風行皺了皺眉頭，雙手一甩，兩柄手槍浮現在手。

呯呯呯呯。

每一槍都精準的打在巨猿的膝蓋上。這些巨猿的血量是無限的，根本不可能殺死，但是一些技能還是有效的。之前獲得的25級史詩裝備巴特斯之魂早已被淘汰。現在且隨風行的武器是35級史詩級裝備【零度神槍】，最大的效果就是有攻擊時百份之五十機率降低敵方移動速度。

這個效果對於遠程攻擊的玩家而言，非常之實用。

加上且隨風行經過無數練習後，對雙槍的操控已經爐火純青了。在且隨風行的火力掩護之下，眾人一行路走得很是順利。

而游龍卻是眼尖的看到了王石。

一頭頭巨猿撲向王石，卻是被他雙手似拈帶纏的借力打力。這大概就是得自希格的【太極】絕學。要知道，這門所謂的太極同樣是傳奇級別的傳承，而且與王石之前習得的內功【混元一氣功】相輔相成，大有幾分連綿不絕之意。

看到王石，游龍也是暗自搖頭。

這傢伙，出色的步法、極強的輔助技能及出色的血量操控，現在還要加上攻守兼備的太極，如果這樣的人是敵人……游龍就是幻想一下都覺得毛骨悚然。

這第一階段的測試對於一流的玩家而言算不上甚麼，但是對於那些跑過來混熱鬧的玩家就慘了。

想要混水摸魚的玩家向來不缺，只是眼前的第一階段測試，明顯就是要把所有這類的玩家淘汰掉。

慘叫聲一聲接一聲，彷彿交響樂一樣。

伴隨著那交響樂的，是一道又一道從上方越過的人影。

無數實力不濟的玩家往往過不了數招就被巨猿一掌拍下山。

這時，游龍眾人卻是看到了奇特的畫面。

…………

一名少女左閃右避，而兩頭巨猿不斷的攻擊著她。最令她難以招架的，是一根又一根射來的羽箭。

「青山，你這是甚麼意思！」少女聲音清冷，如同冬天喝冰水一樣冷人心肺。

另一邊，身懷「重量箭」傳承的青山面色惱怒：「就叫你接受我都不願意！我青山是何等人物？！跟我在一起是你的榮幸！敬酒不喝喝罰酒！」說著，又是二連箭射去。

在這任務之下，要是被青山的重量箭命中一擊，接下來就不用繼續了。光是在那持續超級長的緩速，便難以趕上在時限內踏入完成任務區域。

「哼！你這等下作之人，我就是與虎作伴也不會跟你在一起！」說話正是第一冰法──文輕柔！

要是換了平常的情況，文輕柔要解決青山還真不是甚麼困難的事。但因為文輕柔生性喜靜，所以就算是任務，也是站在樓梯的邊緣向上跑。而那些巨猿，正正就是從樓梯兩邊的樹林中躍出。

她在邊緣位置，剛好吸引了兩頭巨猿的仇恨。而青山見機，便威脅文輕柔要跟他在一起，否則就令她出局。

至於螢火蟲……青山早已不抱希望，以青山這等下流的性格，見一個愛一個還真是等閒事。

…………

書情畫意面色隱隱惱怒，雖然她對這個與自己並稱「最強雙元素使」的女人不太感冒，但看到這種欺負女人的賤人，還是忍不住出手……

游龍的手搭在書情畫意的肩膀，然後對她搖了搖頭。

「交給炎昊。」

書情畫意再次轉身看去，炎昊不知何時已經化成一道黃影撲向青山！

青山聽到背後風聲，下意識向後看去……一道虎爪在他眼中不斷放大！

撕拉！

虎變，增加攻擊速度、移動速度，攻擊會產生撕裂並造成流血傷害！

青山本來只是恃著足夠逆天的傳承來作威作福，自身實力並不算高強，在措手不及之下被炎昊近了身，結局已經註定了。

文輕柔愣住，她萬萬沒想到這個男人竟然會出手幫助自己。這個……摸了自己的男人……想到這裡，文輕柔的臉龐燒紅，心神都是一陣陣迷糊。而那兩頭巨猿可不會理會這些，看到文輕柔發呆，毫不留情的怪叫一聲，兩掌拍來！

「你這女人發甚麼呆！」

在擊殺青山後，炎昊毫不含糊的向著文輕柔撲去。

這下文輕柔更加像當機一樣動也不動。

他沖過來了！

他想幹甚麼！？

他……

炎昊一把抱起了文輕柔，把兩頭巨猿勢在必得的巨掌閃過，然後轉身就跑！

嘎！

兩頭巨猿看到獵物跑了，怪叫一聲就沖來！

「風行，救命！」炎昊怪叫著，而且隨風行看到炎昊一邊抱著個女人，嘴角便勾起一抹意味深長的弧度：「你這小子……行啊！」

呯呯呯呯。

雙重彈匣之下，兩招二連射先後命中兩頭巨猿，百份之五十的緩速機率確實不難觸發，而在虎變之下炎昊的速度增加，此消彼長之下，兩頭巨猿已是追不上。

…………

天真而單純的但丁看著炎昊，懷中又緊緊抱著個臉蛋紅得如同火燒一樣的文輕柔。小丁在看向游龍的目光已是無比的崇拜，下意識的喃喃自語：「不愧是老闆，收了個炎昊，還附帶個文輕柔……這是買一送一啊……」

又想J人地牛妹

聽日黎到ge朋友，書展見啦

晚上：7:45 – 8:45
攤位：1D-C02

如果夜晚join唔到又咁岩去書展ge，可以私下tg我．我聽日應該大半日係果邊，可以簽比你

運動後過黎

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

中環見呀大家！

無更。

兄弟們自己小心，有事打比消防先。

仲未訓得著

休息下，等心情平伏下。
保全有用之身，方能成就大事。

附帶一提，雖然覺得今日唔多人仲有心情去書展，我亦知道有d書商罷市。
如果真係去，我簽左一堆簽名本係果邊可以買。
真係想出去ge，自己出入小心ｄ。

住屯元天既小心啲 出面啲風吹到好勁

我知
番左屋企
大家住附近ge寧可信其有，萬事小心。

寫左一篇短短ge書展後感，大家得閒可以望下。
希望可以令你地係沉重ge氣氛之中，笑上哪怕一分半秒。

Sorry仙人掌 星期日黎唔到

唔喺香港所以黎唔到

仲係到諗緊呀樓主幾時拎個仙人掌過黎
唔緊要呀！
人唔到心意到！

唔緊要唔緊要

仲未有文既

琴日想大家聚焦番係應該留意ge野到。
好啦，今晚復更。

新界西北好癲

冇咩事呢排都唔好入黎

係元朗班牛屎飛姐

第二百八十二章──測試道心

接下來也沒有甚麼驚險的場合發生。

巨猿確實麻煩，不算遲鈍的移動速度，大範圍的推掌攻擊以及必定擊飛的屬性，而且為數不少。但這些對於真正一流的玩家而言，並不算是甚麼。

游龍一邊隨意的邊閃邊走，一邊想著。

這大概就是這任務的第一輪篩選了。

看著周遭，比起一開始人頭人海把足足百米寬的樓梯都幾乎塞滿的人潮，現在可以說是直接消失了八成以上的玩家。那些想要混水摸魚混個傳承的玩家直接被打消了念頭。

在巨猿的攻擊之下，實力強弱無所遁形。

良久，在幾乎跑了三十分鐘之後，一些雖然能力足夠閃躲巨猿攻擊的玩家卻是開始捉襟見肘。原因自然是他們左上角的紅燈開始閃亮，雖說休息過後就能夠開始，但現在哪有機會坐下休息！？

莫說坐下，單是你站著不動，那些巨猿已經蜂擁而至，直接把你擊下山。

「老闆，按你推測，這紅燈是怎麼計算的？他們都很辛苦，但我覺得還好啊。」但丁帶點天真的聲音響起。在場只有但丁一人知道游龍的真正身份。

游龍，全球第一學府中，在程式輸入及遊戲設計系以第一名畢業的天才啊！

以遊戲角度而言，游龍絕對是博士級別的存在！

聽到但丁的詢問，游龍也沒有忌諱甚麼：「大概是，精神強度了。」

「精神強度？」雖然只是但丁與游龍的對話，但還是暪不了周遭有心人的耳朵。就連天雲聯盟、百花盛開以及一些實力高強的自由玩家都把集中力落在那個戴著面具的男人身上。

「我舉個例子。兩個人，身體強度一樣。把他們放在同一個地方進行賽跑，因為二人的身體強度都是一樣，照道理計二人只有賽和的可能，絕對是分不出高下的。」

「但是，如果把精神強度都計算下去的話，就另作別論。」

「你也知道，每個人都有潛能。就像你在競技場戰鬥，到了垂死一刻時陡然勇猛起來的對手，你遇過不少了吧？」

「這些，就是精神強度。同樣的身體強度，但因為精神強度的高下，能夠分出勝負。就看誰能堅持的比較久了？」

「按我推斷，那些很快就亮紅燈的玩家，在現實世界也是比較容易放棄，遇到困難、挫折也很快低頭的人。換句話來說……」

一邊說著，游龍也是漸漸心驚起來。他知道，自己越是推斷越是把一個可怕的答案猜了出來。

這紅燈，不就是用作測試玩家的「道心」嗎！？

能夠測試道心系統！？？

…………

就在游龍暗自駭然的時候，外人卻是因為隔著臥龍面具看不出任何端倪。只是他們都暗自點頭，能夠堅持到這裡的，也是擁有不輕易放棄的心。也是因為這樣，他們一個個才能踏入一流玩家的水準。可以說，他們就是立於遊戲巔峰的玩家。

對於系統「紅燈」的系統，無數玩家猜測云云，在官方論壇有關這系統的推斷帖子沒有百個也有十個，每一個都是洋洋灑灑數百數千字去證明他們的推測。

如果換了是別的玩家這樣說出他們對系統的推斷，他們只會嗤之以鼻。

但如果說話的是現今名動整個遊戲世界，尤達城之王，龍盟之主，他們就不得不正視了。

…………

當真走了大概四十五分鐘後，大部隊的一行人已經看到了樓梯的終點。

游龍甚至看了身後一眼，下方的景色已經只剩下一個個黑點。

這到底有多高？

這樣看下去，頗有幾分高處不勝寒之感。

一個偌大的門戶出現在眾人面前，與樓梯成對比，這門檻足有百米之寬，單是左右兩邊門板足有五十米寬、五十米高，看上去就像一座龐然大物。只是此刻，這大門卻是早已開啟。

眾人沒有遲疑走了進去。

極目看去是一個巨大的廣場，而圍繞著廣場的，是一座座古中式的建築，簷蓬尖頂。而在這些居所之間，卻是偶爾夾雜著一株株蒼勁挺拔的老樹。本來居所正旁出現如此的大樹是不合理的，但此刻看上去整座居所與庭院卻如渾然一體，的圓融如意。

那一株株老樹毫不給面子的落下如同細雨的葉子，或枯葉或嫩葉。

游龍略略看了一眼，有了推測。

這，是一個居住的地方。

他博覽群書，甚至對建築學有所涉獵。

在古中式建築中，這是一種巨大的家族才會出現的風格。包圍著廣場的，是家族中每個人的獨自居所。而中間的廣場，稱作「天井」，是他們的互動地方，但是……他從來沒見過如此大的天井。

與其說是天井，不如說是，練武場！

游龍知道自己大概想通了，這是一個練武場！

再把家族換作是「武術世家」的話，就想得通了。

…………

就在眾人來到廣場之中，已經有二人在此。只是這二人卻是在對戰著，當中狼吼陣陣、牛哞回蕩。

秋風狼正一臉無奈，手執彎刀招架著少女揮來的斧頭。倆人二獸走動之間，把地上的一些枯葉踩得「咯吱咯吱」的響過不停。

沒錯，正是雙手戰斧那種斧頭。

單是斧刃的表面看上去就像把這丫頭還要寬橫，頗有幾分孩童揮舞大斧的味道。只是這斧頭在少女的揮舞之間卻是進退有度，虎虎生風，出手之餘卻是留有三分變化的餘地。

而她身旁的巨大青牛則是不斷輔助著她，往往牛蹄踏地，種種不同的地屬性魔法轟出，像土尖刺，沼澤，地震等等。

而秋風狼則是一面的招架沒有還手，一柄彎刀被他舞得密不透風。這段時間秋風狼沒有白過，除了不斷深化技能的掌握之外，他還一邊修習著游龍傳給他的「萬生訣」以及不斷的向著游龍請教武術。

游龍不會刀法，但他掌握的是武術之意。

這種意境的領先令他看待武術的眼光完全是以俯視的角度，偶而指導秋風狼幾句就令他有種茅塞頓開之感。

可以說自認識游龍之後，秋風狼的實力只可用一日千里來形容。在游龍的夥伴中，他的實力是最弱的。但正因如此，他實力的進步速度同樣是眾人中最快的！

看他的刀法雖然看似雜亂無章，但當中一股粗豪狂妄之意顯露無遺。眾人看著秋風狼與巨斧少女的戰鬥，一開始都是抱著看熱鬧的心態，但越看面色就越是凝重。

二人都沒有施展技能，但就是這樣的戰鬥最是看出技術的高下。秋風狼看似狼狽招架，但卻是遊刃有餘，守勢之間不露半點破綻。

這還是以往那個上不了檯面的混混？

這還是那個自恃奇遇不可一世的男人？

暫時復更，會盡量更多d補番。
本週六停更。

第二百八十三章──喝茶（上）

如果在看到秋風狼的刀法後還以為秋風狼是個只會依靠座下妖狼的人，那就當真幼稚到不行。

…………

久攻不下，少女也是有點煩躁：「哞哞！」

「哞！」青山哞哞仰頭牛哞一聲，在那雙角角尖漸漸泛起道道青色光華……

「夠了！」周瑜走上一步：「青華，回來！」

少女青華聽到周瑜的命令，嘴唇扁了扁，然後不服氣的瞪了秋風狼一眼：「是，樓主。」

青色巨牛化成一團青光，變成一個青色令牌被青華握在手中，退到周瑜的身後。

「呵呵，讓各位見笑了。」周瑜向著眾人抱拳，氣度過人。在場的都是高手，自然對周瑜這副態度不太感冒。這分明只是避免那少女青華的殺招顯露出來而已。

不過經此一戰，眾人不論對秋風狼還是天雲樓也是正視了。秋風狼以往給的人感覺只是一名暴發戶，自恃著奇遇弄個甚麼「狼王」的名字到處作威作福，跟青山是同一類人。

但這一戰當中，秋風狼沒有施展任何技能，刀法卻是令人眼前一亮。

而天雲樓更是深不可測。

本以為已經揭光了天雲樓的底牌，但卻是層出不窮，這少女青華在此之前無人認識，但當一亮劍便是光芒四射。這青華的青牛看似笨重，但其力大無窮，不論先前面對著巨猿的攻擊不閃不避，就連面對秋風狼令人頭痛的妖狼都不落下風，顯然是一個很強的隱藏職業。

周瑜笑瞇瞇的退後，負手而立等待著第二關的出現。

…………

沒等多久，眾人就聽到了系統的提示。

「第一階段劇情完畢。」

「進入第二階段劇情。」

吱呀。

那圍著廣場各個住所的門齊齊的打開。

一個個人逐漸走了出來，人數不多，加起來也不過十多人而已。但就是這十多人，每一個人身上的氣息卻是令人心悸。崔判官身為洞悉天機內門人員，他的探測技能等級已經是極高。

但當他對這些人施展探測技能，卻是回饋來一個個大大的問號。

但可以肯定的是，他們都不是玩家，而是NPC。

哪裡來如此多強大的NPC？

這些NPC樣子各異，有的蒼老，有的年輕。崔判官更看到一名背負長劍的老人感受到他的探測，蒼老的眼眸瞪了他一眼，那氣勢逼迫得幾近窒息。

…………

片刻間，一張張椅子、長案憑空出現。

而那些強大的NPC中也走出了四人。

兩男兩女，卻是令在場的玩家們看直了眼。

實在是……太美了。

男性的目光第一時間自然是放在美女身上。只見其中一名女子脫俗出塵，一身米黃色的古中式長袍把她的身體全部包裹在內，但卻是難掩那超塵絕世的氣質。

從來沒有一名女子，是如此適合用「仙女」來形容她。

而另一名女子則是另一種感覺了。

五官深邃，帶著濃濃的異國風情，一頭長髮隨意的披散在身後，不用甚麼挑逗的動作，單是這樣站在這裡，就已經散發出野性的味道。

…………

而兩名男子則是相貌各異，一名男子豐神俊朗，劍眉星目。眸子裡的神光如同兩柄沖天利劍，但凡是被他目光掃過的玩家心頭都是一跳，彷彿被劍尖遙指，那種全身毛孔都要豎起來的感覺令人駭然。

而另一人則是相貌平平無奇，說是「平凡」已是過份的稱讚，極其量只能算是不醜而已。他穿著一身華麗的長袍，但卻是偏偏頂著一顆大光頭，看上去說不出的別扭。而最令所有男玩家氣憤的是，那名野性的美女就在這裡大大方方的勾住了這光頭的手臂！

如果眼光能殺人的話，這光頭大概已經全身千瘡百孔了。

但光頭卻像毫無所覺，反而對著眾人一個個的露出善意的微笑。

…………

「諸位，請坐。」說話的是那名俊朗男子，他的聲音不大，但卻是能夠清晰的進入所有人的耳朵。

那一名名NPC都各自入坐，剩下一個個玩家好像不知所措。游龍卻是微微的點了點頭，也不客氣的找個位置坐下了。

看到老闆坐下，身後跟著的龍盟成員也有了領頭，一個個在游龍的附近坐下，一副以游龍為首、眾星捧月之姿。

俊朗男子看了眼游龍，臉上露出若有若無的微笑。

但被他看著的游龍卻不是那麼好受了。

正如剛才所說「如果目光能殺人」。

在游龍眼中，這俊朗男子看似毫不在意的一眼，卻是化成兩柄七彩色的利劍噴湧而至！幾乎在游龍看到利劍現身的瞬間，已經沒入游龍的雙目。

游龍一個激靈，腦袋微痛。

體內的陰陽魚感受到危機自行轉動，一道道寒冰的能量把入侵的力量驅散。

而整個過程，不超過兩秒。

游龍暗自駭然，打不過。

這人，自己絕對打不過。

他甚至沒有怪責此人如此無禮陡然出手。因為，那不是故意的啊！那只是這男子帶點「有興趣」的目光看向自己的試探，並不是故意的攻擊！精神攻擊？不。

那劍氣中的鋒利之意，游龍很清楚的感受到。

這男子一定是一名用劍的高手，並不是精神攻擊的人。

…………

隨著游龍帶著龍盟等人入座，其他的玩家也是紛紛仿傚。在眾人各自入座後，卻是令他們心生感慨。

在山下，足足近數十萬玩家人山人海看不見盡頭。

到了山上第二階段的位置，卻是只剩下區區的百多人。這是多大的淘汰率？但毫無疑問，能夠有資格坐在這裡的，已經都是遊戲中最強大的玩家群體之一。

有感慨，但同時心底卻是暗自帶著自豪。

是的，他們是值得自豪的。

…………

「很歡迎各位接受我的邀請來到這裡。本人姓段，各位大可稱呼我作段公子。」段公子微微一笑，令他俊朗的面容更添親切：「這位是我的兄弟，虛先生。」光頭男人虛先生看著眾人憨厚一笑。

「能夠來到這裡，各位都是高手。有資格來喝我這一壺茶了。」

說著，他指了指長案上的茶杯。

每個人面前，都有著一個指頭大小高的茶杯，杯裡有著一小杯茶。

段公子拿起了茶杯：「請各位品茶！」說完，他便率先一飲而盡！

第二百八十四章──喝茶（下）

確實在這裡坐下，詩意非凡。

長案、落葉、清茶。

高手、玩家、人間。

赫然有古代詩人對酒當歌人生幾可的感覺。

但玩家們都沒有動手，對於這任務劇情是怎樣，他們都沒有個大概。誰知道這茶中是否有毒？但他們看向那些NPC，一個個NPC小心翼翼的捧起了自己面前的茶杯，彷彿那不是一杯茶，而是甚麼稀世奇珍！

有的只是伸出舌頭微微的舔一下，隨即便露出舒暢神色。這副模樣更是看得一個個玩家眉頭緊皺，這莫非是甚麼興奮劑不成？

「若是酒就更好了。」

全場落針可聞，面具突然開口的聲音便響徹全場。

一眾玩家把目光投向面具，卻是發現面具不知甚麼時候把茶都喝了。段公子聞言，哈哈大笑，看向游龍的目光彷彿看著甚麼有趣的玩具：「這小兄弟說的話真合我意。但普通的酒可沒有我這茶的效能喔。」

「這茶葉取自神樹之葉，單是長成便需要百年。而神樹長成後，將會枯葉三年、綠葉長滿樹冠也是需要三年。而當綠葉枯萎後掉下，同樣需要三年。而這茶，正是取自神樹的枯葉製成。也就是說，這茶每九年才能喝一次。我稱之作：神道茶。」

游龍點了點頭，他在剛喝下了茶，便已經獲得系統的提示：「喝下神道茶，獲得屬性點10，可供自行分配。」

「喝下神道茶，提昇了悟性。」

也就是說，喝下這神道茶，在場所有玩家便是憑空升了兩級！

更莫說那未知的悟性，但游龍卻是隱隱的感覺到，這悟性提昇的效益，比起那10點的屬性點更加巨大。

…………

聽到段公子說了神道茶的來歷，一眾玩家也先後喝下神道茶，面露狂喜。但大多數都是因為那憑空增加的屬性點，只有少數人面露沉思。

片刻間，一人站了起來。

這是一名NPC：「段公子，茶也喝完了。是不是該論劍了？」身旁一名老者笑罵：「小子你在急甚麼？」那名NPC樣貌年輕，看起來二十歲出頭，一副桀驁不馴：「我就是看不起這群廢物，想要教訓教訓！」

段公子微微一笑，也不以為然：「你先坐下吧，待會開始時候，讓你第一個上。」

少年NPC拱手道：「先行謝過段公子。」然後便再次坐下，只是看向玩家們的表情盡是不屑，看得玩家們都憤怒起來。

…………

「此次名為品茶論劍，既然茶已品過，也是該切磋一下了。」

段公子溫和的笑著，彷彿世間沒有甚麼能令他動怒：「我們佔地而居，已有多年。但卻是想到，如果把這一身武功爛在自己心裡，未免也太浪費了。所以，我們都想要找個傳人。」

「待會，有請諸位各自露一手，以和為貴就好。」

「我們只會挑選五人。」

「但這五人，並不是說一定要戰勝對手，而是只挑選我們認為適合的人。如果我們看中了，哪怕你只戰了一場並輸了，也一樣被我們看中。」

「當然，如果諸位只想作壁上觀，也是可以的，但這代表你放棄了爭取這五人名額。」段公子笑了笑，那雙星目掃視了玩家們：「也有可能你們全部出手，也一個名額都得不到。」

一眾玩家都沉默了，但同時心裡的戰意熊熊燃燒。

能夠走到這裡的，沒有笨蛋。

單是看第一階段如此變態的淘汰率，再看看神道茶的獎勵。

而最後只選出五人？

數十萬人中選五人，這傳承還能弱得了嗎？

而且，段公子更說了，人選並不以實力作最後決定，而是視乎「適合與否」。真要論實力，這裡每個人都沒有必勝的把握，所以在段公子說完之後，反而令眾人的心更火熱了。就像買彩劵，每個人都有中獎的機會！

…………

「好了！你們誰先上？」剛才那第一個跳出來的NPC少年又再次叫嚷了。眾人皺了皺眉頭，但卻都沒有出手。雖然都是想要獲得傳承，但誰都不想當這出頭鳥，最好還是有人會出來當個炮灰，探探底……

「真當我們無人？」一道陰冷的笑聲從玩家中響起。

聲音伴隨著渾身黑煙，一人從中走出，背負長劍。

「冥界──哈帝斯，向閣下領教高招。」

「嘿嘿嘿，總算來了個有種的。我名泰安，記住這個擊敗你的人的名字！」泰安同樣自身後拔出長劍，鏘的一聲長劍在手。

哈帝斯面色凝重，緩緩的拔出了長劍，黝黑色的長劍看不出端倪。

「看劍！」泰安暴喝一聲，長劍如同閃電一樣刺來！哈帝斯瞳孔一縮，好快的劍！

在「看劍」二字當中，看字剛出泰安已經出劍了，而在劍字沒完的瞬間，劍尖已經來到哈帝斯的胸口！但哈帝斯那雙陰冷的雙目卻盡是火熱的戰意！

比快？

正合我意！

叮叮！

長劍瞬間斬出兩擊，二連斬！

雙劍交加，泰安也是暴喝一聲：「好！」但幾乎在瞬間，他的劍直如幻化成三道劍光，呈品字形封住哈帝斯的劍勢！

哈帝斯反應並不慢，長劍在身前舞了個圓，同時再次像一道銀色的閃電向前突刺，守中帶攻！

在場的刺客玩家看得瞠目結舌！

這……這是刺客的23級技能──劇毒刺擊啊！

劇毒刺擊，在前方格檔敵人攻擊後再瞬間進行反擊。如兵刃上有上毒的話，毒素效果加倍。

但可是刺客的毒素攻擊中最強的技能，單是那毒素加倍已經令這技能成為刺客最強技能之一。簡單來說，如果那毒素效果是每秒下掉一定血量，那麼在施展劇毒刺客後，這個血量馬上翻上一倍！

但眼前哈帝斯的長劍銀光湛然，顯然是沒有上毒的啊！而且，這樣光明正大卻帶著狠辣果斷的劍法，這真的是刺客嗎？不是兵器使嗎！？

…………

周遭的落葉偶有不幸的落在二人戰鬥之間，卻是瞬間被絞成粉末，被清風一捲繼而消失得無影無形。

泰安顯然被哈帝斯竟然真的選擇跟自己以快打快感到驚訝，但片刻他滿目盡是興奮的神色！

好傢伙！竟然敢跟我比快！

泰安也不慢，長劍斜斜一封，擋住哈帝斯劍勢之餘同時身形後退，想要閃過這一劍。但哈帝斯卻是雙目光芒閃爍，那向前刺的身形陡然化成一團幻影。看得在場的玩家都是一拍大腿：「妙！」

竟然是強行中斷自己的劇毒刺擊，施展影襲！

第二百八十五章──哈帝斯的劍

影襲！

叮！泰安悔得腸子都青了，沒想到被這傢伙搶先一步。

快劍比試之間的過程很是驚險，特別是先手的爭奪。當他意識到哈帝斯同樣跟他比快的瞬間，已是落後了一步。

一步慢，步步慢！失了先手代表他已落入守勢，哈帝斯必然咄咄逼人，不會給他反守為攻的機會！

影襲被泰安擋住的瞬間，哈帝斯的身形再次消失在原地不見。

這……去哪了？

周瑜聽到一些玩家的喃喃自語也是忍俊不禁：「去哪了？他職業是刺客啊！」

刺客的25級技能──強制潛行。

泰安身後的落葉翻飛，隱見人形踏葉而行。

哈帝斯的身形漸漸浮現，手中的長劍如毒蛇吐信般直指泰安背心！

刺客30級技能──奮力一擊。

消耗自身百份之三十的血量，對敵人造成奮力一擊。

刺客最強大的單體輸出技能之一，加上背刺攻擊加成，這一擊命中的話大概是毫無懸念了。

哈帝斯的潛行持續了不到兩秒鐘便自行施展技能浮現出來，與以往的刺客使用潛行的方法完全不同。潛行對他而言，只是殺個措手不及的手段，並不是像一般的刺客，賴以潛行為生存技能！

…………

泰安急轉身，但卻怎樣都來不及了──

嗡！

他手中的劍卻是比他轉身速度還要快，化成七道殘影！

叮！

本以為手到拿來的哈帝斯眼眸露出難以置信之色，這樣都能擋住！？

頃刻間，剩餘的六道劍影撲面而來，哈帝斯甚至感受到劍尖的鋒銳感，彷彿要把自己穿出四個洞來！他一咬牙，長劍硬是向後一收，前臂已經消失不見。

叮叮叮叮叮叮！

在一秒間，哈帝斯擋住六劍後，卻是身形向後倒射而飛，口中吐血劃出一條長長的血線，手中長劍脫手而飛！

在場的玩家們鴉雀無聲。

這場戰鬥真要論由開始到完結，大概只過了數分鐘左右。但二人出手速度之快同樣是駭人聽聞。哈帝斯弱？不，每一個玩家在看見把刺客玩成像個兵器使的哈帝斯，一個個都沒有必勝他的把握。但就是這麼強大的哈帝斯，把這個泰安一擊就擊潰了！

正正是瞭解哈帝斯有多強，才更加深刻的體會到那個叫泰安的NPC有多強！

…………

「哈哈哈，泰安那小子被逼得出七劍了！」

「噓……」

「沒用！把我們的面子都丟光了！」

玩家們聽到那些NPC一個個的說話更加心驚，怎麼贏了還要罵他？而泰安則一面平靜，出了七劍總比被這小子的劍刺中還要好。

而這時，段公子笑了笑：「泰安，你輸了，坐下吧。」

「是，段公子。」泰安也沒有再說些甚麼，反而一反之前那狂妄自大的樣子。在離開時，他深深的看了哈帝斯一眼，沒有說話。

當泰安入座後，場面再次陷入一片寂靜。哈帝斯有點狼狽的坐回位置，一旁的冥界第一牧師──欲罷不能在替他恢復著。

沒有人說話，甚至沒有人開口詢問為何擊敗了哈帝斯的泰安，卻是被段公子說「輸了」。

段公子再次失笑：「怎麼了？沒人出手了？這切磋也並沒有規定要我們跟你們打啊。你們之間也可以互相挑戰的。」眾玩家聞言，眼睛頓時亮了起來。

泰安那一劍化七劍，實在把玩家們嚇怕了。連哈帝斯這樣的實力，都只能落成被一擊擊倒的下場，換了是他們也未必好到哪裡去。而且，看起來泰安還不是他們之中最強的人。

但如果是玩家之間的對決就另作別論了。

玩家們之間都是有點知根知底的，至少不像對付那些NPC一無所知的強大。

…………

「久聞炎昊先生獸拳驚人，小弟在此大膽請先生指教！」

一名少年陡然站了起來，走到廣場中央，朗聲喊道。

看到這人一番不亢不卑的說話，游龍也是微微驚訝。這小子變化得有點大啊！

這人正是霸天盟重金招攬的潛力玩家──方世玉！

這方世玉一洗以往少年無知的自大，變得沉實穩重。不得不說，與面具的那一次交鋒，令他曾經迷茫過。面具槍術通神，這是眾人皆知。甚至在槍術中，無人敢說自己比面具更強。但是，自己那一次敗給面具，卻是在雙手功夫上徹底的敗北。

甚至不能用敗北來形容，因為從一開始，就沒有攻來攻往，只有自己被徹底的蹂躪。

而接下來，霸天盟跟風狼之嚎也有過幾次的合作。而在當中，他近距離的留意著面具的一舉一動，卻是令他發現──面具根本沒有甚麼特別。

這個特別，不是說力量沒有特別。

而是為人處事。

身懷強大的力量，卻是從來沒有恃勢淩人，令他不自覺的回想起以往，自己自恃隱藏職業而不把天下英雄放在眼內。比他更強的面具卻是如此的平淡溫和，就像在嘲笑自己以往的幼稚一樣。

不知不覺間，那個以往的死敵，卻是變成自己的偶像。他下意識的不斷模仿著面具，不論性格、氣質，方世玉都以肉眼可見的速度成長著。直至今天，他要在自己的偶像面前，證明自己已不是昨日的無知少年。

…………

炎昊看了游龍一眼。雖然他是新加入，但對於面具，他還是相當尊重的。游龍點了點頭：「下手別那麼狠。」炎昊點了點頭：「我去了。」那被炎昊抱上山後便靜靜的坐著身旁的文輕柔也是目光複雜，看著那個站起來的偉岸背影。

炎昊走了出來，看向方世玉。

獸拳家與拳法家，名字看似類近，但風格卻是陡然不同。

拳法家勝在技能速度快、冷卻快，招式密集，連技不斷。

而獸拳家卻是更加極端，根本沒有主動的技能，靠的都是不斷轉換形態的加成來進行攻擊。但不得不說，沒有技能的獸拳家戰鬥起來更加難以捕捉。

說起來，獸拳家有點像笨妞獲得的【降龍功】傳承，強與弱在乎玩家自身，強則極強、弱則平平無奇，並不像青山、一夜鳳凰那種就算自身實力平平，靠著傳承也能成為一流玩家。

但是相對的，獸拳家跟降龍神功的潛力更大。

…………

「請出招。」到了戰鬥，炎昊也收起了一向的神經大條。這可是自己第一次代表老闆勢力的戰鬥，一定要打個開門紅。要是輸了……那群傢伙還不笑死自己。炎昊一邊想著，眼角掃了掃那分別坐在游龍附近的眾人。

且隨風行、書情畫意、秋風狼、佐佐木……一個個似笑非笑的看著自己。這令炎昊一個激靈，絕對不能輸！

可憐的方世玉已經在炎昊眼中被認為最大的敵人。

人的階級雖然有分高低，但人的品格卻無分貴賤－【葉問2】
可惜好多自以為高人一等ge人唔明呢個道理

想問無去書展， 邊到有破紋2買

因為破紋2係書展果期出，所以會優先供貨比書展。
書展完左之後，會逐漸供貨番去各大書店

咁唯有等下啦

第二百八十六章──雙拳會

「好！」方世玉擺了擺姿勢，然後便是向前衝去便是一掌。

他的動作簡單但卻並不迅猛，頗有幾分雲淡風輕的如意。這反倒看得一些NPC微微點頭。這是方世玉故意而為，他的慢，是為了讓炎昊看清楚自己的動作。就算炎昊讓自己先出招，自己卻是故意在第一招上略慢，絲毫不佔炎昊的便宜。

可以說是一個禮尚往來之舉！

但此刻被一眾夥伴們「似笑非笑」的目光盯著的炎昊已經背心流汗。他彷彿感受到身後的目光如同一柄柄利劍一樣指著自己，令他頭皮發麻。他吼叫一聲，身體棕光流溢，面對著方世玉擊來的手掌卻是不閃不避！一巴掌拍過去，熊影加身，似一隻巨大的熊掌降臨！

方世玉感受到炎昊手掌上暴漲的力量，更是不敢正面對抗。

只見他雙腳微動，身形卻是憑空橫移了數寸閃過了炎昊的掌勢。

拳法家20級技能──寸步！

以自身為中心，能夠直線移動小範圍。

這技能最強之處，就在於能夠夾雜任何攻擊技能施展。試想想像刺客的奮力一擊卻是被人看穿了而閃避，但刺客卻是陡然移動追向自以為已閃過的敵人，這是多麼強橫的一招移動技能！

可以說，這寸步是貫穿整個拳法家職業的步法靈魂技能。

拳法家方世玉最近這段時間名不經傳，但現在單是這寸步一出，便技驚四座！在場的都是高手，看到方世玉這技能，所有人都瞬間看出那巨大的潛力。

當然，就連炎昊也不例外，被這技能嚇了一跳。

但方世玉的手掌只是輕輕的拍了拍炎昊的手臂，便是退後回來：「請出招。」

…………

太丟臉了！

被這小娃娃打了一擊，還不要緊。人家還要手下留情讓你，等你出招！饒是炎昊這麼神經大條的男子漢也是感到無盡的丟臉！

他彷彿聽到來自身後的夥伴們充滿惡意的嘲笑聲！

「好！」炎昊大吼一聲，身上黃光閃爍！

虎變！

一拳轟出，帶著虎爪的殺氣轟向方世玉！

方世玉面色不變，身形微蹲，拳風擦過頭頂之際，同時弓步出拳！

拳法家25級技能──極崩拳。

無視一切攻擊招架，如果敵人進行攻擊招架，則對敵方造成額外的破防傷害。這招技能是拳法家8級技能崩拳的強化版！

「哼！」炎昊已經徹底的調動了狀態，一擊不中，身體的黃光如雪消融，綠光取而代之。

龜變！

炎昊根本沒有打算招架，而是硬扛！

方世玉一拳轟中，但炎昊身子卻是動也不動，另一隻手照樣的轟來！方世玉沒想過炎昊竟然會硬扛，一時反應不及。炎昊一拳命中，方世玉的腦袋已經出現了暈眩的圖示。

龜變，增加百份之三十防禦力，攻擊有機率暈眩敵人。降低自身移動速度百份之三十。

而就在方世玉被擊暈的時候，炎昊的身周的光芒已經再次變形，一雙熊掌光影圍繞，巨大的熊掌從天而降，把方世玉一下拍在地上！

「嗚……」方世玉被擊在地上，看著自己的血量猛地下掉一大截，同時身形向後一滾，隔空對著炎昊就是一掌。

拳法家25級技能──斬空掌！

一個空氣掌印轟向炎昊，卻是被炎昊一側身的閃過。

如果說，哈帝斯最強的是在於他雙手手速之快。那麼，炎昊的強就在於他那驚人的反射神經。這點在之前的任務中，在面對文輕柔必中無疑的極凍光柱，他卻是瞬間反應而開啟了龜變增加防禦力就能看出。

炎昊的戰力極強，其戰鬥意識反應迅捷，也許是因為這樣，他才能獲得獸拳家的傳承。這職業需要的，正正就是強大的反射神經。在面對敵人的攻擊、防禦時，瞬間反應而轉換成適當的狀態，正是獸拳家的精髓所在。

在閃過了斬空掌後，炎昊再次揉身而上，根本不給方世玉重整旗鼓的機會！而方世玉也沒有打算退縮，一掌再次轟出！

大碑掌，拳法家15級技能，造成傷害及內傷，持續消耗血量。

…………

雙方一時間打個你來我往，戰鬥已經持續了五分鐘，但仍然保持著均勢。在經過一開始的戰鬥後，二人對於對方的手段也是初步掌握了。真論實力，方世玉斷不是炎昊的對手。但方世玉的技能層出不窮，特別是那技能「寸步」，總是憑空把正在攻擊的自身的位置進行調整。

反守為攻、連消帶打，令炎昊無比煩擾！

炎昊出手，虎爪擊出。虎變是炎昊常駐狀態，因為其增加攻擊速度、移動速度對於戰鬥非常有幫助，令他戰鬥更加順暢。而此時，方世玉的雙目陡然眼前一亮！

面對著炎昊的一拳，他竟然是不閃不避，反而左手輕探，摸向炎昊的肚子。這一舉動卻是非常的古怪，但游龍卻是下意識感到不安。

虎爪命中了毫不閃避的方世玉，但方世玉的身上卻是陡然泛起了一道金光！

拳法家35級技能──硬氣功！

施展後能無視接下來一擊任何攻擊的傷害！

可以說是……無敵技能！無敵接下來任何一招攻擊的技能！

金光閃閃，令方世玉看起來就像一個金身羅漢。幾乎這時，方世玉的手已經摸到了炎昊的腰腹丹田之處，周遭的空氣卻是如同被汲取一樣瘋狂湧進他的掌心，在他掌心當中形成一個小小的氣流漩渦。

「仙氣發勁！」方世玉暴喝一聲，那手中的漩渦陡然就是爆發了！

轟！！！！

就像一個炸彈爆炸一樣，無形的氣浪以方世玉的掌心擴散開去！而炎昊已經被炸得飛上空中！

「嗄嗄……」方世玉喘著大氣，眸子中卻盡是興奮的光芒！

成功了！

…………

一旁的書情畫意撇了撇嘴：「這傢伙，差點就陰溝裡翻船了。」

身邊眾人深以為然的點了點頭，只有笨妞與秋風狼大眼瞪小眼。這二人的境界比較弱，還是看不出來。

廣場中，那被「炸飛」的炎昊卻是微微停留在空中沒有下來。

只見在空中的炎昊，後背卻是幻化出一道雪白的羽翼，羽翼扇動之間，一根根能量的羽毛落下，美輪美奐。

炎昊面色難看，卻沒有說甚麼，鐵青著臉向下俯衝。

在俯衝的中途，一道道赤紅色的光芒自他身上泛起，一些靠近炎昊的落葉直接燃燒起來，化成寸寸灰燼。隨著他的燃燒，那身上的雪白光芒同樣如雪消融，那一根根羽毛像是被甚麼觸發燃燒。

遠看空中的炎昊，像是一頭燃燒起來的鳥人向下俯衝……

轟！！

炎昊就像一個人形炮彈，猛地轟在地上！塵土飛揚，紅光剛現便瞬間被塵土掩沒。

唔緊要啦
都唔爭在等果一陣

第二百八十七章──點評

段公子見狀，右手微揮，塵土如被無形大手驅散，只剩下方世玉狼狽的坐倒在地上。

而炎昊則是默然而立，站在一個大坑洞上。坑洞清晰的印在方世玉身前的五步距離，顯然那已是故意落空的一拳。

五步距離，盡是滿目瘡痍，足見炎昊一拳之威。

「謝謝指教。」炎昊向方世玉拱了拱手，然後便頭也不回的走向游龍等人的方向，剩下那滿臉難以置信的方世玉。

這，到底是怎麼一回事？！

…………

啪啪啪啪……

一道零落的掌聲響起，但這掌聲卻是令任何人都不得不在意。

因為鼓掌的人，正是坐在段公子身旁，那一臉憨厚忠實的──虛先生！雖然虛先生看似呆呆的，但段公子分明就是在場眾人之首。有資格與段公子以兄弟相稱，虛先生明顯地位不低。

「這一場戰鬥，非常精彩。」虛先生的笑容很溫和，就像春天的陽光一樣：「先說一下方小兄弟。」

「你的招式已經很不錯，雖然略欠熟練，但憑著那出色的步法，還能勉強的彌補這缺點，足以稱讚。但最令我驚豔的，是你那不符合年齡的耐性及心機。」

「縱是在炎小兄弟面前吃力招架、苦苦支撐，卻是憑著毅力挺過去了。你是故意麻痺炎小兄弟的精神，足足忍了五分鐘，直至到你看出炎小兄弟那一擊略帶浮躁，才出手的吧？」虛先生雖然是疑問句，但他的樣子在溫和的笑容中帶著一種老神在在的肯定。

「不論是硬氣功，還是最後的仙氣發勁，都足以令你在那五分鐘時過得輕鬆一點。但你卻是忍住了，留待在最後的爆發。這種佈局、心機及戰鬥意識實屬難得。」說著，虛先生又把目光看向炎昊，那光頭在陽光照射下閃閃發光：「而炎小兄弟，同樣令我吃了一驚。」

「令我吃驚的，不是你洞悉了方小兄弟的意圖。準確而言，你自己也是大吃一驚了吧？呵呵。令我吃驚的，是你那超乎常人的反應速度。」

「方小兄弟的仙氣發勁從蓄力到發勁才不到一息時間。但你卻是瞬間反應，繼而轉而狀態向上飛去以卸開仙氣發勁的力量。那仙氣發勁的威力，你只吃了不到十分之一的力量。這種反應速度，實屬罕見。」

「嘶……」

在場的玩家們都倒抽一口涼氣，一個個以看變態一樣的目光看向炎昊。這樣都能反應得及？！這反射神經，簡直就是妖孽了！

而炎昊只是站了起來，向著虛先生拱了拱手便坐下了。

他沒有解釋甚麼，但這已經是默認了。

「而最後的那一擊……呵呵，就連我也是有點看不透。看來炎小兄弟你身上懷著不得了的東西喔。」虛先生的雙眸陡然閃過一絲智慧的光芒，但轉瞬即逝，下一刻便回復那溫和憨厚的表情。

游龍皺了皺眉頭，一個比一個不簡單。虛先生看似以段公子馬首是瞻，但游龍感覺得到，虛先生身上的力量波動不比段公子弱。

…………

方世玉有點茫然。

自己已經是那麼努力了，竟然還是輸了。

他下意識的看向那個火紅色的面具，那個自己的偶像。他卻是感受到，面具的目光看向了他。

雖然看不見他的雙眸，但方世玉就是感覺到他在看著自己！

「很不錯，繼續努力。」面具出言點評，比起任何人的千言萬語更令方世玉興奮：「是！」然後便從地上跳了起來，快速的回到霸天盟群體裡。一旁的霸天盟會長秦天見狀也是苦笑不已，他絕對相信，只要面具出言招攬，方世玉一定毫不猶豫的離開霸天盟進入龍盟。

但是，他也相信面具不會做出這種事。

…………

不得不說，炎昊與方世玉的戰鬥激起很多玩家的戰意，一個個不再沉默，紛紛出手。而且再笨的人都看得出，虛先生對方世玉及炎昊很有好感，再不出手爭取露面，就真的沒有任何機會了。

無數玩家出手挑戰，偶然一些NPC也會出手，但戰鬥很快就結束了。

游龍很清楚的感覺到，這些NPC根本沒有用全力。像泰安與哈帝斯一戰，若不是哈帝斯令泰安感受到有受傷的威脅，他根本不會施展那「幻化七劍」的功夫。

正如段公子所說，他們都沒有認真出手，而是在……觀察。他們在尋找傳承的對象。

…………

「刀不見血，出來！」嬴天站了起來，雖然同屬永達城，但那一次敗給刀不見血，令他異常不甘心！在他腦海中，認為刀不見血勝過他，只是因為出奇不意。

血影分身的能力相當強大，是無視任何牽制技能，直接瞬移並在自身位置留下分身。

所以就算身在刃龍捲中的刀不見血，能夠直接脫離並瞬移到嬴天身後，一舉擊殺他。但嬴天認為這只是因為他第一次看見這技能而已。

嬴天不單止擁有強大的傳承：劍動八方及氣刃劍飾。他自身的實力、技術都是一等一的。刀不見血的血影分身的突然性只能作用一次，被嬴天看穿後，也只不過是一招普通的位移技能而已！

刀不見血很溫和的笑著：「我能投降嗎？」

嬴天目瞪口呆：「你……你……你懦夫！」刀不見血仍然悠然自得，一副與世無爭的模樣：「你愛怎麼說就怎麼說。」作為一名曾經的殺手，刀不見血的忍耐能力自然是極出色。

嬴天急得直跳，這可是關係到他的顏面！他要一雪前恥！

陡然，他的目光看向了坐在刀不見血身旁的哈帝斯，他想起了那個傳聞，便冷笑一聲：「看來，有怎麼樣的主人就有怎麼樣的狗。哈帝斯啊哈帝斯，你能讓你的狗有種一點嗎？不……我忘了，你自己也是一個沒種的貨！哈哈哈哈！」

一旁六國的會長已經看得冷汗直冒。

你這白癡……人家冥界現在是永達城的第一公會！你竟然為了自己報仇的機會，跑去罵人家哈帝斯……

慘了！

六國的會長正要冷喝出聲的時候，刀不見血卻已經站了起來。

只是他此刻的表情再沒有任何溫和、善良。取而代之的是無盡的殺意：「你要打而已，沒問題。」

…………

段公子皺了皺眉頭：「好重的殺氣。這感覺，似曾相識。」一旁的虛先生略為提醒的道：「應該是韓血的弟子了。」

段公子恍然大悟：「是那個只會殺的屠夫。那傢伙竟然也會收弟子了。嗯……難怪這孩子根本不在乎我們的傳承，他已經修習了映血刀功，其他的傳承對他的幫助已經不大。」

第二百八十八章──碧血刃勾玉

嬴天露出了獰笑。

傳聞只要對刀不見血說出任何侮辱哈帝斯的說話，老好人就會暴怒起來。現在看來果然有效。

嬴天對自己的會長不斷打眼色視若無睹，事實上只是因為他不喜歡管理這些瑣事才不自立門戶。對於六國的會長，他也沒有多尊敬。

現在他腦海只有一件事，就是戰勝刀不見血，一雪前恥！

只見嬴天猛地拔出長刀：「刀不見血，亮刀吧！」

刀不見血沒有說話，只是平靜的從腰間拿出一件東西。

只見刀不見血手掌攤開，一塊巴掌大小的血紅色勾玉安靜的躺在他的掌心之中。下一刻，刀不見血五指再次緊握勾玉，一道血光沖天而飛！

血腥的味道瞬間席捲全場！

段公子與虛先生相視一眼，從目光中看出彼此的駭然：「這感覺……難道是那傳說中的至寶！？」

…………

血光緩緩變弱，卻是凝結成三尺左右的紅光。紅光漸漸變得凝實起來……是一柄刀！？

刀身……刀刃……刀柄，清晰可見。

那血光竟然憑空凝結成一柄長刀！

長刀看起來晶瑩剔透，猶如一塊最美麗的紅寶石精雕細琢而成。

玩家們雖然看不出走何端倪，但一些擁有探測技能的玩家已經驚呼起來。除了一個資訊之外，任何都探測不出來！

傳奇級！

這是一件傳奇級的兵器！

無數玩家雙目赤紅的看向刀不見血手中那直如一柄紅水晶製成的長刀，傳奇級武器啊！除了以往傳聞中那柄足足花了三億成交的傳奇級武器之外，根本再沒有傳奇級武器的消息傳出來。

而現在，一柄活生生的傳奇級兵器，就出現在他們面前！

…………

嬴天雙目流露出驚懼，周遭玩家的驚呼也是傳入了他的耳朵。

傳奇級兵器！？之前對戰明明沒有……對了！那個任務！

嬴天一下子就想通了，是那個任務的獎勵！在想通的同時，他腦海中盡是無盡的憤怒！要不是這個卑鄙的人利用無賴的分身技能，這柄傳奇級的武器就是屬於我的了！

在驚怒及妒火中燒之下，嬴天已經無視了刀不見血的實力及傳奇級武器的力量，一心只是想著要把眼前這人撕成碎片！

「死吧！」

嬴天怒喝一聲，直接就是強大的兵器使技能──月刃真氣！

巨大的半月形刀氣脫刃而飛！

刀不見血面上露出邪異的微笑，下一刻月刃真氣刀不見血斬成兩半，看到所有玩家的愕在原地。這是怎麼一回事？技能被斬斷了？

「哼！同一招還能用兩次嗎！？」嬴天回以冷笑，身形閃動，劍氣陣陣！劍動八方，令他成為無法鎖定的目標！

…………

「你在看哪？」一道暖氣吹在嬴天的後頸，卻是令他渾身發冷。但當他轉身看去，卻是甚麼都看不到。

「轉身看看。」如同夜半無人之時，陡然響起的陰森聲音。聲音確實是近在咫尺的身後，但任憑嬴天怎樣轉身，卻是空無一人！

而那些玩家們更加如見鬼魅般盡是駭然，一個個屏息說不出話來。在他們眼中，從刀不見血化成分身的瞬間，已經出現在嬴天的身後，二人的距離只有不到一個指頭的距離。

但嬴天不斷的施展劍動八方步法到處亂竄，刀不見血的身形就像是嬴天的影子一樣，如影隨形。

整個畫面說不出的詭異，甚至一些玩家都不忍心看下去了。

嬴天渾身冒汗，不斷奔跑轉身，但卻是連刀不見血的身形都不到，這簡直就是……侮辱！

嬴天停了下來喘著大氣，介面紅燈閃閃發亮！他仰頭大吼：「殺了我！這樣侮辱我算甚麼英雄好漢！」

「你在侮辱哈帝斯的時候，怎麼不說這話？」刀不見血的聲音再次從身後響起，甚至那說話時的吐氣都是清楚的感受到。

一直在觀戰的哈帝斯卻是開口了：「好了。放過他吧。」

「是的。」

刀不見血微微點頭，手中的血刃如雪消融，然後就這樣光明正大的走了出來，回到座位坐下。

準確而言，整場戰鬥雙方都沒有命中過對方，但勝負根本就是毫無懸念。刀不見血要殺了嬴天，簡直就是易如反掌。但他沒有，卻是以最極端的方法，羞辱這個男人！

嬴天雙目無神的坐在地上，連偷襲的意思都沒有，直接下線了。

就算從遊戲中退出回到現實世界，他也時不時轉頭看去，彷彿那道令他絕望的聲音會隨時在身後響起，他不知道個夢魘將會纏繞他足足一年。

…………

哈帝斯拍了拍刀不見血的肩膀：「有兩下子，這刀甚麼能力？」

對每一個玩家而言，底牌技能、裝備屬性，都是每一個玩家的最重要的秘密。但刀不見血對著哈帝斯卻是毫不藏私：「碧血刃勾玉：神秘禁地『黃泉碧落』中之物，是成長性的神物。」

「被動效果：碧血入體，增加移動速度百份之三十，攻擊速度百份之十。」

「主動效果：血刃弒敵，增加敏捷屬性50點。」

「可成長。」

如果說武帝神劍是把力量提昇至極致，碧血刃勾玉就是把速度提昇至極致。跟武帝神劍類似，主動效果增加屬性點50點，只是武帝神劍增加的是力量，而碧血刃勾玉增加的是敏捷。剛才的刀不見血，正是憑藉著自己研究出來的小碎片沖鋒，加上碧血刃勾玉被動及主動暴增而來的速度，才能把嬴天玩弄於鼓掌之中。

可以說手持碧血刃勾玉的刀不見血，移動速度已經快得逆天了，只要被他盯上的人，基本上沒有逃脫的可能。

…………

場面被刀不見血驚人的實力震得一時沉寂。

但這種安靜沒有持續太久，反而一個個更加熱烈的開始戰鬥。他們都是一流的玩家，每個都是心高氣傲之輩，誰會甘心落後？看到刀不見血強大的實力，反而一個個對這傳承的心更加火熱！

傳承，無疑是令玩家實力暴漲的其中一個方法！

在場的玩家太多，一些名不經傳的偶爾出手，卻是令很多玩家眼前一亮。而當中，一名玩家在人群中穿插，吵吵鬧鬧。

「來下注了來下注了！兩大騎士的對決！」

「白面書生，公認的第一騎士！只是這第一當中也是有些許水份的，因為對手螢火蟲，正正是公認的第一女騎士！」

「現在這二人一男一女各自屬於自己性別的第一騎士，要真真正正的進行第一次交鋒了！」

「白面書生一賠一點五，螢火蟲一賠二點六！快下注了！」

游龍身後，五右衛門已經掩住了面：「這傢伙甚麼時候竄出去了？」一旁的崔判官那總是面不改容的臉龐也是不太感冒的抽搐了幾下：「你知道的，我也管不住他。」游龍聞言，便罕有地露出饒有趣味的神色問道：「這位兄弟，是我們的人？」

「呵呵……」五右衛門尷尬的笑了兩聲：「算是吧。」

第二百八十九章──賭神高進

「老闆你也知道，我們暗殺聯盟本來就不是甚麼規矩的地方。可以說是龍蛇混雜，而高進正是其中之一。」

「沒人知道他的實力，沒人知道他的等級，但他卻是總出人意表。」

「雖然我們公會鬆散，但偶然也會自發的組了一個副本團。那次已經是系統還未更新的時候，那時候在副本裡死了尚未能復活。」

「我們的團員拉了高進進去，也不指望他能做甚麼貢獻，算是帶著他練級了。但那次團隊的牧師出現了失誤，四人都滅了。而當他們在副本門外苦苦等候，都沒有見高進的身影。未幾，他們竟然獲得了高進單人通過了副本的消息。」

「那可是地獄級別的燃燒洞穴副本啊！以那時候的等級，能夠單人通過簡直是駭人聽聞！」

但片刻，五右衛門繼續苦笑：「但那次之後，卻是再沒有見過高進出手。他一直就是跟公會裡的團員到處賭博，甚至可以拉著一群人站在城門外，去賭下一個出城的玩家的職業是甚麼。」

游龍等人聽得失笑，而書情畫意更是笑得花枝亂顫。

「從此，我們就給了他一個名號……」

「賭神。」

…………

一旁的玩家有點皺起了眉頭，認為這傢伙在這裡簡直就是丟臉。真不知道這種垃圾是從哪裡混上來的。

但玩家群中總是甚麼樣的人都有，有的好賭之人的雙目都是亮了起來，紛紛下注。

「來！我買三萬金幣！白面書生勝！」

「嘖嘖……螢火蟲如花似玉，我買兩萬金幣壓在她身上！」

「我下一百金幣……」

「一百金幣你都敢出來買！好！夠種！」

這時，一道聲音卻是彷彿蓋過了周遭玩家的聲音：「我下三十萬，白面書生勝。」

一眾玩家都把目光投向說話的主人，仍然是那張火紅色的面具。高進同樣看向了面具。說實話，高進的樣子沒甚麼特別，但他身上就是一種若有若無的氣質，那是一種……賭徒的氣質。

動輒就能夠你賭身家的那一種拚命氣息。

高進的眼睛瞇了起來：「盟主好大的手筆。」

游龍卻是沒有回答，只是問道：「你接不接？」

「接！」高進下一刻叫道：「這麼大的賭注，怎麼不接！」

「好。」說完這個字之後，游龍便沒有再說話，把視線投向外面廣場。

…………

廣場外，白面書生與螢火蟲相對而立，不論圍觀的玩家們鬧得再起勁，他們都沒有在意。或者說，他們現在的眼裡只有對手。

白面書生可不會因為螢火蟲是女生就輕敵。因為曾經從軍的原因，白面書生對於數據非常的重視。所以他常常會在論壇中觀看一些高手的影片。當中螢火蟲的影片同樣不少，一來是因為螢火蟲確實有實力。二來自然是因為螢火蟲是一名美女，無數玩家很是樂意拍攝美女的。

而白面書生也確是曾經從螢火蟲身上學會了不少他沒有想過的技能用法。

對於螢火蟲的邀戰，他有點驚訝，但卻不會畏戰。

二人相視片刻，竟是同時弓步，盾牌在前，長劍遙指對方！同職業的戰鬥最是麻煩，正因為雙方的技能一模一樣，技術上的高下就是勝負的關鍵！

「看招！」螢火蟲一聲嬌喝，竟然陡然一手拍出。

騎士30級光明魔法──聖光波。

白面書生盾牌一擋，咦？

聖光波雖然是騎士的30級技能，但其本身傷害不高，大多玩家都是選擇只點一下。但眼前聖光波的力度出乎意料之大，明顯是把聖光波技能點滿了！

螢火蟲可不是單單扔了一個聖光波就了事，光波剛出的瞬間，她的身體已經向前沖了。

神聖沖撞！

轟轟轟轟！地面被濺起無數石屑，螢火蟲帶著塔盾如同一個人肉戰車的向著白面書生沖去！而因為聖光波的力量，此刻的白面書生卻是處於微微的僵直狀態！

白面書生雖驚不亂，五指朝天一舉，一道聖潔的光芒照耀在自身。騎士35級技能──【榮耀之風】。

榮耀之風效果只有一個，就是解除所有負面狀態。而白面書生為了解除這一個短短不到一秒左右的僵直，直接就把這個珍貴的技能施展了出來！要知道，榮耀之風的冷卻足有三分鐘之久！

一些玩家的對戰，三分鐘之內已足以分勝負！

…………

看到白面書生如此果斷的解除僵直，螢火蟲俏臉沒有高興，反而更加凝重。

大手筆施展珍貴技能解除了僵直狀態後，這一擊神聖沖撞自然落空。但才剛從身邊擦過，螢火蟲隨手一拍，又是一個聖光波！聖光波冷卻時間只有短短幾秒，但傷害極低。

只是這聖光波卻是被螢火蟲點滿了，另外身上裝備特意選擇增加光屬性技能傷害以及在家居配置方面，同樣特意找了一些能夠增加聖光波技能傷害的。

這個普普通通，效益不大的聖光波，在擁有超乎常人洞悉力的螢火蟲手上，卻是變成最可怕的技能！螢火蟲的聖光波飛向的位置並不是畢直的朝白面書生飛去，而是歪歪斜斜的向著另一邊飛去。

在聖光波剛出手的時候，螢火蟲已經中斷了自己的神聖沖撞技能，轉身盾揮，一擊盾撞！

盾撞，牧職15級技能，具擊退效果！

白面書生顯然沒有想到這一著，被盾撞擊得向後退了幾步……呯。

這時，聖光波正好落在白面書生被盾撞後的位置。從螢火蟲起手的聖光波、神聖沖撞、中斷神聖沖撞、發出聖光波、盾撞……等等一連串行雲流水的動作，不過五秒！這等預判及操作，令無數騎士職業的玩家看得瞠目結舌！

雖然口中沒有說，但其實大部份的男性玩家都有點瞧不起女性玩家，認為她們就是應該乖乖的當個牧師輔助，戰鬥的都交給男性就好了。但螢火蟲露了這一手，直接把那些瞧不起女人的玩家的嘴巴給閉上了。

…………

白面書生內心同樣吃驚，但面色平靜無波。看著那緊逼過來的螢火蟲，腳步才剛站穩，左手小圓盾便是向著地面一砸。

書局幾時有得買第2集？

買書有拖冇欠 好快得閒去買

應該最近呢一兩個星期會開始到貨。
我得閒經過又望下先

好呀
老伯幾時變左教練

早幾日嘅事 返咗馬刺做教練

下一刻月刃真氣被刀不見血斬成兩半？

新讀者留名

扮咩姐你
助教黎咋你
波爺有排都未退休！

小碎片...加更

多謝支持！
應該係「把」刀不見血斬成兩半，因為果個係分身！

多謝回報！

打錯字都要加

我志在出街散下步啫

係

早

你兄弟呀光頭王幾時先做埋助教

早呀巴打
睇下文吹下水，平伏下心情

咁要加多幾更先平伏到

冇時間入書展....只好等書局有貨

佢話歎夠紅酒先考慮 我襯未洗教波幫你推下post

推下

加啦加啦～
今晚番去加

好呀
多謝定你支持先
你買完又再多謝多次

可能成日比你摸到冇頭髮唔再同你做同事

多謝巴打

識波

都J左好多年馬刺

個新仔孤獨行者幾有仙氣

第二百九十章──精彩好戲

騎士23級技能──盾意釋放。

以施放者為中心，周遭兩個身位的玩家造成定身效果。

這技能雖然具定身效果，但因為技能距離關係而導致效益不大。而白面書生現在同樣表現出毫不遜色於螢火蟲的精準預判，在螢火蟲步步進逼之時，把距離及起手時間算得毫無落差。

啵。

一道無形波動擴散，螢火蟲剛好被覆蓋在內，動彈不得。而這時，白面書生已經揉身而上。

接下來的戰鬥沒有甚麼懸念，螢火蟲雖然具有強大的洞悉力，但身手又豈是在軍中經過千錘百煉的白面書生的對手？

螢火蟲戰鬥的風格偏向防守突擊，這也是為何她選擇重點投資聖光波，因為這個遠攻技能極適合她在防守中的反擊以及利用洞悉力預判封位。但白面書生現在根本不給她這個機會，直接打貼身戰。

在團隊作戰中，塔盾自然是更好，防守的範圍更大。但當單對單決戰時，塔盾卻是顯得有點累贅了，相反單手小圓盾輕巧靈活，在白面書生中就那面小圓盾就像活了過來，各種盾技層出不窮。

螢火蟲左支右絀，無比狼狽。她感覺自己就像在巨浪中的一葉小舟，隨時都有覆滅的危機。她腳步不斷後退，但白面書生同樣不斷前進。雙方就像跳舞一樣擁有驚人而詭異的默契，螢火蟲退一步、白面書生就會進一步。

而每當螢火蟲想要施展機會，卻是往往被白面書生輕鬆的一記盾擊或普攻打斷。

以己之長，攻敵之短！

白面書生最擅長就是這種貼身的戰鬥技巧，除了面具之外，在貼身戰白面書生從來沒有輸過給別人。

…………

陡然，白面書生攻勢一停。

但螢火蟲卻彷若不覺，仍是自顧自的退後了五步，卻是發現那無處不在的壓力消失了。她這才定晴一看，發現白面書生已經站在原地拱手：「我認輸。」

說完這句，白面書生轉身就往天雲聯盟方向走去。

「你……站住！」螢火蟲雙頰火紅，恨恨的道：「你這是甚麼意思！可憐我？」白面書生卻是搖了搖頭：「妳我本無甚麼大仇，單純切磋而已，輸嬴又如何？」

「其實妳向我邀戰，難道不就是因為勝負之心太重嗎？這種心態走下去，妳的路未必走得遠。我在期待妳的成長，但不是以我作目標，而是以自己作目標。最大的敵人，就是妳自己。」

螢火蟲聞言，猶如當頭棒喝，嬌軀猛地一顫。良久，她深深的看了白面書生一眼，然後退回坐位了。

白面書生下意識看向那一副平靜坐著的面具。

因為這個道理，他正是從面具身上獲得。

…………

「謝謝盟主了。」高進笑嘻嘻的走來，向著游龍一副市井之徒的嘴臉一邊搓著手，要多猥褻有多猥褻。一旁的書情畫意不樂意了：「喂！你還講不講道理？明顯就是小書生贏了啊！只是他有紳士風度而已！」

「呵呵。」高進笑瞇瞇，絲毫不以為然：「這些我都不管，我只是一個賭徒，賭的是結果。要不下一場書情畫意小姐跟我賭賭別的，例如是誰先命中對方？幾招後分出勝負？」

「好了。」游龍出言結束了這個話題，他與但丁交易了金幣後，讓但丁把金幣都給了高進：「我們準備下一場賭局吧。」高進看到游龍如此坦然，也是比了個大拇指：「好！果然是一個好漢子。」話說如此，他卻是一副笑瞇瞇的發著呆，明顯是看著自己包裹中的錢快樂著。

…………

反而在白面書生與螢火蟲這一戰之後，一些玩家都不敢動手。

因為他們這一戰當中的技術含量太高，就像吃了一個美味之極的前菜，任誰都不敢跟在後面。要是自己實力不濟卻是上去後，反而會被觀戰的玩家嘲笑。

「哼。」一道身形猛地站起，挺拔如劍，身後卻是真的掛著一柄桃木劍。只見他走了過來：「但丁，出來一戰！今天我就要你知道做天雲樓叛徒的下場！」

一眾玩家都有點面面相覷。

從他們得知但丁這人的時候，就是已經在面具的麾下了。事實上是因為在天雲樓的時間，但丁也太低調了，低調得知道他真正實力的，只是周瑜一人。

因此現在聽到天雲樓的三清走出來罵但丁是叛徒的時候也是有點茫然。但是以三清的地位，確實也沒有必要撒謊。三清實力同樣極強，隱藏職業的擁有者，算是天雲樓的第二把交椅。

至於但丁，雖然也是略有名氣，但對比起三清就差太多了。

但丁仍然是那副低調的性格，加上他最近都泡在胖子城主之間那神秘的對戰，所以不太廣為人知。

一旁的但丁躍躍欲試，看向游龍的目光就像一個小朋友跟爸爸要玩具的模樣，大眼睛眨巴眨巴的。游龍看得好笑：「去吧，也是時候正式讓世人知道你了。」

…………

段公子與虛先生都略略坐直了身子，除了剛才那場之外，終於是有點值得觀看的戰鬥了。他們二人都不是凡人，早早就看出但丁與三清實力不弱。這場戰鬥倒是算一場精彩的對戰了。

…………

「高進先生，賠率怎麼算？」游龍冰冷的聲音傳來，彷彿剛才輸掉三十萬金幣的人不是他：「這場我下一百萬金幣，但丁勝。」

嘶……

一連串的倒抽氣聲同時響起。

一百萬啊！

好大的魄力，甚至連賠率都未肯定就壓了！這令其他玩家聞言也是有點醉了。但丁雖然略有名氣，曾經在競技場中拿下多次連勝，也是在之前的城戰中斬殺了黑夜無月。但這些比起三清都算不上甚麼。

三清的名氣太大，在競技場積分對戰中排行第四，而且是天雲聯盟東征西討的猛將。

那修士的隱藏職業不論單對多或是團戰都是極具威力，真論實力絕對是強者中的強者。

對比起只有那麼一丁點名氣的但丁……確實是相形見拙。但是當面具如此果斷的壓了一百萬在但丁身上，他們都是有點迷茫。難道因為是其麾下，都要用一百萬作精神支持？

…………

「這次不賭了。」高進同樣果斷的搖頭，說出了眾人下巴都掉下來的說話。嗜賭如命的高進不賭了？就連五右衛門、崔判官一個個都是面面相覷，臉上的表情可精彩極了。

高進卻是笑嘻嘻毫不在意：「我不賭沒有把握的賭局。」

周遭的人都報以噓聲，只有游龍在面具下的臉龐露出思索的表情。這傢伙，只怕沒有想像中那麼簡單。

傳承──降龍神功

介紹：傳自古代金先生筆下的的名著──天龍八部中的喬峰。

技能類型：降龍神功分三種傳承──【降龍功】、【飛龍無痕】、【擒龍功】。

降龍功：消耗自身內力發出降龍掌力。一舉手，一投足，盡是可怕的龍形真氣。降龍功具有強大的殺傷力，只是若獲傳承者技巧不足，其實力只會淪為平庸。

飛龍無痕：為降龍神功的步法精髓。其意在「形如飛龍，落地無痕」，主要以小範圍挪移為主。

擒龍功：是為傳說中不世出的絕學。傳說中修練到極致，能射出龍形真氣，隔空取物，萬里傷敵。是喬峰除降龍十八掌外最強的絕學。

修練條件：職業為初心者。

見到馬刺keep住年輕化都幾安慰
畢竟當年GDP打左太多年

冇咗我 難啲有champ

第二百九十一章──劍爆術

「來咧！」但丁一副躍躍欲試，掏出了他那背在身後的雙手重劍！此重劍一出，一直在觀戰的玩家都是目光一亮。其中一名玩家更是失聲喊了出來：「這是！武帝神劍！那柄價值三億的傳奇級武器武帝神劍！」

三億！

所有玩家臉上都露出羨慕的目光，但當中一些有心人則是有點狐疑的打量著但丁。但丁雖然名氣不大，但一些常常搜集資料的也有對但丁做過資料搜集。可以肯定的是，之前的資料中，但丁並沒有拿著武帝神劍的。也就是說，這柄神劍是新獲得的。到底從哪裡獲得呢？那名曾經一擲三億，賺取武帝神劍的土豪呢？

在人群當中，只有一人目露怨毒之色，看向但丁及面具。

此人正是倩影！虎嘯的女人！

她雖然不知道虎嘯是異常者的身份，但武帝神劍，絕對是虎嘯之物。虎嘯已經消失不見，就連名字也是灰色了很久，退出了？但為何退出遊戲世界，也不跟她說一聲！？

更令她疑惑的是，眼前的武帝神劍！

所有傳奇級裝備，都是具唯一性。

也就是說，永不掉落！就算虎嘯死在面具手下，也不可能令這傳奇級別的裝備掉落！但是，現在的武帝神劍被但丁握在手中卻又是鐵一般的事實。

任倩影想破腦袋，也沒有去幻想到虎嘯是異常者，死了……就真的死了。任傳奇級武器怎樣具唯一性，當虎嘯真正的死了，武帝神劍自然失去主人，自然掉落了。

…………

「哼！傳奇級武器又怎樣？」三清臉上毫無懼色。雖然他對面具心有畏懼，但那也只限於面具！面具身邊的走狗，他不放在眼內！

鏘！

三清右手食指與中指合並成劍指狀，沖天而起，背後的木劍如同受到召喚飛上空中！

「散！」三清暴喝一聲！

隨著他的一聲號令，空中的木劍一陣搖晃，然後瞬間由一變二、二變四、四變八……足足分成三十六道劍影！

「疾！」

三清手中法印一轉，暴喝一聲，空中三十六道劍影如同包圍網一樣飛向但丁！

「刺激！」但丁臉上戰意洋溢，面對著彷彿天羅地網的劍陣，他卻是露出了笑容！

…………

「老闆……這會不會有點冒險？」一旁的秋風狼有點擔心的看著場外，在他們眾人當中，雖然但丁年紀並不是十多歲，甚至但丁比起佐佐木都還要大一點，但因為但丁的性格有點童心未泯，所以在眾人眼中，笨妞與但丁都是他們的小弟弟及小妹妹。就連一向女王性格的書情畫意在對著但丁也是呵護備至。

「三清的實力，就是在天雲城中也是排得上頭幾位，小丁的實力很強……但……」秋風狼這個大咧咧的男人也是露出憂色。

游龍很是平淡的笑了笑，不答反問：「你跟了我修練多久？」秋風狼一愣，卻是數了數手指：「大概快一年了吧。」

「那就對了。」

游龍知道在他們心中但丁有點幼稚，但是一種對夥伴的信任是他想要培養的：「你跟了我這一年，你進步幅度大嗎？」秋風狼撓了撓頭，雖然他年齡是眾人當中最大的，但在游龍面前，總是會被游龍那彷彿泰山崩於前而色不變的氣勢所懾服：「可以說是判若兩人吧。」

游龍微微點了點頭，聲音平靜：「而在這一年之前，小丁卻是跟了我修練足足兩年。」

他沒有明確的說出來，因為事實勝於雄辯。

…………

但丁左手一張，彷彿在虛劃著甚麼。

一道土黃色的魔法陣在他腳下瞬間成形，繼而但丁右手猛地向著地面的魔法陣刺去！

轟！

魔劍士20級技能──土靈陣！

地面像是被召喚起來，化成一塊塊土牆，把但丁整個人包在當中，遠看過去就像是一顆土黃色的蛋。

洞洞洞洞洞洞洞洞……

三十六道劍影先後刺向那土黃色的蛋狀牆壁，但卻是絲毫無損！

「哼！」三清臉色不變，仍然是重哼一聲，手印再轉！

修士28級技能──劍爆術！

修士的技能組合非常獨特，那三十六道劍影都是來自於修士的5級技能──幻劍術。幻劍術的技能等級越高，能夠同時幻化成的劍就越多，三十六柄已經是幻劍術技能滿等後的極限。

而28級技能劍爆術，則是把幻化出來的木劍引爆，造成巨大的傷害。而且每多一柄幻劍，就會在每柄劍引爆的傷害中增加百份之三十！而眼前，三十六柄幻劍已經刺在土牆之上！莫說是但丁，就是換了一個全身史詩級別、把屬性點全數點在體質上的血牛騎士，也是未必能扛得住這三十六連擊同時爆發的【劍爆術】！

「爆！」

三十六道幻劍一陣猛烈的顫抖，幾乎在三清叱喝的下一刻，三十六道幻劍便同時爆炸！

轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟

聽似三十六聲，卻又似合在起來的一聲巨大轟鳴。

就連一些靠得近的玩家都是要被波及！

坐在席上的虛先生卻是伸出了右手，隨意的一揮。一道無形的牆壁便是擋在快要被波及到的玩家身前。游龍眼晴一瞇，這力量的波動……幾乎微不可察，卻是足夠擋住爆炸。

也就是說，虛先生把力量控制得登峰造極，沒有一絲多餘的力量流露出來。

…………

木劍歸來，收回三清背上。

在場鴉雀無聲，那個拿著傳奇級武器的但丁，在三清手中竟然是連一招都擋不住！

三清目光瞟了一眼虛先生，視線當中不無強烈的自信。

真要說有資格拿到這五個傳承的，我必然是其中！

雖然三清沒有說出來，但那眼神中的野心卻是表露無遺。段公子失笑，就連笑容都是那麼的優雅：「戰鬥還未結束喔。」說著，他指了指身後。

幾乎同時，三清彷彿感到全身的毛孔都要豎了起來！

鐺！

一道金屬撞擊的聲音響起。

三清轉身看去，只見那巨大而造形極具震撼力的武帝神劍就停在自己面前的數寸位置。

一柄若有若無的飛劍擋在武帝神劍之前！

「咦？」但丁一擊不得手，身子便借力一彈，跳回向後，看起來就像一個好奇寶寶般開口問道：「這是甚麼？」

…………

三清額角冒汗。

只有他才知道這到底多驚險。

那一柄像透明的飛劍，是他的最強保命技能。

修士35級技能──護主無形劍。

這技能強大之處，就是它的獨立性。這技能不需要玩家控制，更不受玩家控制。但是它能夠自主的判斷並擋下可能會攻擊到玩家的一次攻擊。每一次擋住後，便會自動消失，冷卻時間需要十分鐘。

也就是說，三清每十分鐘，就會自動產生一個能夠擋住任何「一次攻擊」的護盾。

雖說十分鐘……但真正玩家的對戰，轉瞬即逝。一場真正的戰鬥當中，只能作用一次而已。

但是他卻非常清楚，要是沒有這保命神技，現在的他已經在但丁如同狂風暴雨的連技當中了。

這到底是怎麼一回事？

第二百九十二章──鎖龍劍

雖然三清疑惑不解，但他卻沒有時候去慢慢細想。因為但丁已經攻過來了。看到三清沒有回答自己的問題，但丁撇了撇嘴：「不答就罷了，那麼小器。」說完便提著大劍沖來。

大劍前指，雙方隔著十多米的距離卻是瞬間化成一道黑色光芒，如同一道黑色閃電！

魔劍士23級技能──瞬雷閃！

融合雷電魔法的力量造成閃電般的刺擊，小段位移及攻擊技能。

鏗！

三清腳步踉蹌後退，木劍不斷的招架。

近身後的但丁大劍狂揮，黑色的光澤如同陣陣劍氣不斷斬出，這是魔劍士的被動技能：魔力充能。

把魔力灌注在手中之劍上，每一擊普攻都帶著額外魔法傷害及擊出一定距離的魔力之光。

游龍指導但丁從來沒有刻意的去教過但丁任何劍法。更多的是讓他天馬行空的自由發揮。

練招容易會意難。

要學會一招可能只需要每次重覆作上千次上萬次。但要與招式融會貫通、隨手拈來，在面對不同的攻擊時做出最適合的判斷，這就不是簡單的練習就能學會。

如果說，秋風狼的刀法帶著難以掩蓋的粗獷草莽氣息，那麼但丁的劍法就是精準而且不拘一格。他的每一劍，攻擊的點與距離都精準的像用尺度的一樣。看起來沒有太大明顯的風格及優勢，但因為他的精準，每一次交鋒就有可能帶來一丁點的上風。

這種上風長久的疊加起來，就會變成壓制。所以但丁的戰鬥可能沒有摧枯拉朽般的瞬間壓倒性優勢，但他卻極少落入下風。就是因為他的風格是那麼的嚴謹，不論進攻及防守，他都很少犯錯。

更可怕的是他那天馬行空的想法，偶爾突出怪招往往吃人一驚。

而在臺上的段公子與虛先生都是看得暗自點頭：「這孩子年紀輕輕，劍法之間便是帶著宗師才有的沉穩，實屬難得。三弟，你看……」段公子搖了搖頭：「先再看看吧。」說完，那一向溫文爾雅的臉龐都是帶了一抹凝重看向場外：「畢竟事關傳承，並不能隨便找個湊合。」虛先生點了點頭，沒有再說話。

…………

「別小看人了！」

三清也是感覺到優勢一點一滴的落在但丁手中，這就是但丁的打法優勢所在。假如雙方實力在伯仲之間，戰鬥拖得久，但丁的優勢就越大。三清見狀就知道不能再繼續下去。只見他暴喝一聲，木劍再次幻化成三十六道幻劍！

幻劍術的冷卻時間也是很長，所以剛才施展劍爆術時三清也是冒了很大的風險。只是他卻沒想到那勢在必得的秒殺技能卻是沒能夠殺掉但丁，才一直陷入那逆境。

現在幻劍術冷卻完畢，三清也不再留手，三十六道長劍如同三十六名用劍高手同時圍攻但丁！

但丁卻絲毫不懼，反而露出興奮的表情。他是那種實戰型的人，在戰鬥中只會遇強越強，並不會畏戰！

在魔力充能的陣陣黑色光華震盪之下，那三十六道長劍一時竟然奈何不了但丁！

三清的臉色也是越發鐵青，既然如此，那就一決勝負吧！

嗡！

三清手中法印晃動，快得令人目不暇給，三十六道長劍同時回到三清的身後，一柄疊上一柄，看起來就像一根長長的鎖鏈直指天際。

修士30級技能──鎖龍劍！

「疾！」

嗡嗡嗡嗡嗡！

三十六柄疊上空中的長劍如同一條由長劍組成的巨龍，一柄接一柄脫離原本的架構，向著但丁飛來！

「來得好！」但丁身上陡然泛起一道紫黑色的光芒，如同一團濃郁的墨水看不出端倪，而但丁本人則向著那排著隊飛來的飛劍不閃不避的招架過去！

鏗鏗鏗鏗！

如果說魔劍士與兵器使、狂戰士在近戰最大的差別，就是在於被動技能「魔力充能」之上。在魔力充能的被動加持之下，魔劍士在攻擊或招架時所能發揮出的威力絕對超過了戰士一系。

當然，兵器使那如同行雲流水的接技以及狂戰士各種血祭增幅及強大的破壞力也是獨當一面的。

…………

鎖龍劍正是利用飛劍之勢，不斷的重疊著劍勢，繼而轉化成最後的鎖龍一劍。也就是說，最可怕的是最後的一劍！

而幾乎在轉瞬間，但丁已經擋住了三十多劍！

「去死吧！」最後的那一劍上赤紅色的光芒閃耀，一道龍形光芒包裹住木劍，向著但丁疾馳而去！

三清暴喝一聲，那最後的一劍，正是木劍的本體，也就是鎖龍劍最強的一擊！修士的40級技能，卻是一招群攻技能。所以鎖龍劍，絕對是修士最強的單體輸出技能！

而足足擋了三十多劍，但丁的雙手已經虎口發麻！

但他卻非常興奮！

對手果然很強！但是再強，他在那個未知而神秘的競技場中也遇到過了！

擋了三十多劍後，他身上的紫黑色光芒已經濃郁得像一團團紫黑色的液體。在他身後，一個紫色的魔法陣凝結成形！

魔劍士35級技能──【復仇殺陣】！

受到的傷害或招架過後進行的強烈反擊。其傷害視乎受到的傷害多少或招架次數多少！

面對那柄化成蛟龍，但丁同樣是不閃不躲！

他左手五指張開，向著蛟龍隔空一拍：「給我破！」

那身周所有的紫黑色光芒盡數被吸進身後的魔法陣……

空間彷彿一陣靜止，就連時間都像被停頓了一秒──

轟！！！！！！！

一道紫黑色的光柱越過了但丁，如同毀天滅地一樣噴湧而出！蛟龍與紫黑色的光柱重重的轟擊在一起，發出令人牙酸的聲音！蛟龍與紫黑色光柱誰也不服誰，而廣場的地面已經層層碎裂！

虛先生再次出手，只是這次他沒那麼輕鬆了。

雙手一甩，又是一層無形的透明牆壁，把戰場包裹在內。

那紫黑色的光柱與蛟龍的碰撞點漸漸發出奇異的白光，最後那白光的亮度超越了前者，紫黑色的光柱與蛟龍同時消失不見！

轟隆！

噗！

噗！

但丁與三清同時身形向後倒射而飛，各自噴出一條血線，狼狽倒地！

這竟然是一次平局的局面！

「小丁！」秋風狼跳了出去，跑去查看但丁的狀態。還好的是這小子一邊嘴角盡是血腥一邊還傻愣愣的笑著：「秋大叔，好爽喔！這對手很強！」

秋風狼既是佩服又是無奈，一手就是一個爆粟敲在但丁的腦袋上：「你這小子白癡喔！你不是40級了嗎？那40級的套裝怎麼不穿在身上！還有，武帝神劍的技能也沒有發動！你小子到底在想甚麼？」

但丁好勁

打到發發聲

早餐早餐

第二百九十三章──不能拒絕的挑戰

但丁吃痛摸了摸腦袋，一邊吃著藥水一邊嘟嚷：「這是切磋啊……又不是甚麼生死大戰……」

「還頂嘴！」秋風狼一手拎起了但丁，拉著他回去了。

隔著不遠的三清卻是聽到二人的對話，愣在原地。這小子……竟然是留手了？對啊！那傳奇級別的武器卻是不見他有施展出來其獨特的力量！

三清失魂落魄的走回天雲聯盟，這一戰可算是把他的傲氣徹底的打壓下來了。周瑜見狀，也沒有出言安慰。一直以來，三清都過得太順了。就算那次暗殺面具失手，他也只以為是因為但丁從中作梗的原故。

而這一次，他卻是再無任何藉口了。周瑜只是平淡的說出之前他不解的疑惑：「在那記劍爆術發動之前，他使用了瞬移的技能去到了你背後。只是在那土牆的阻隔之下，你陷入了盲點看不到。不過這也證明他的戰鬥觸覺，那盲點並不是湊巧的，是他刻意而為。你最近太自滿了。如同逆水行舟一樣，再這樣自滿下去你只會寸步不進。好好的反省一下吧。」

三清的目光閃爍，換了是這戰之前，他只會對周瑜的這番話不以為然。但是現在，他卻是若有所思的點了點頭：「嗯。」

…………

整個戰場都沉默了。

再也沒有人出手挑戰。

其實從第二階段開始到現在，時間也過去了快四五個小時。有意思出手的，大多都已經出手了。剩下大多都自以為沒有多大機會才沒有出手，有的卻是不稀罕這所謂的傳承。

也不是說傳承越多就越強。正所謂貪多嚼不爛，像佐佐木身懷佐佐木小次郎的刀術傳承，就算再多一兩門傳承，或許只會令他修練更博雜，難以專一於一樣東西。

游龍深明此理，所以他同樣沒有出手。不單止他，書情畫意、且隨風行、秋風狼、王石、笨妞等等同樣沒有出手。除了是因為但丁被挑戰之外，其他人都沒有出手。能來到這裡，喝上一杯神道茶收獲已經足夠巨大了。而能夠藉此觀看一眾隱藏著，不顯山不露水的自由玩家出手已經算是意外收獲了。

正當眾人以為這樣準備要完結時，卻是一道清脆的聲音響起：「龍盟盟主、尤達城之王──面具！我要挑戰你！」

在場的人都愣住了。

其實他們是慶幸的。面具的實力，就算沒有直接交鋒過，單是看著那無數已上載的戰鬥影片，也能夠看得出來。那是已經超出一般程度之強。面具以及他的夥伴們沒有出手，令無數玩家心底鬆了一口氣的同時，也是覺得這面具比較上道。畢竟他並沒有一家獨大。

他們很清楚，換了是一些比較自私的玩家，就算自身擁有足夠強的傳承，也會不擇手段的出手，務求想要搶走這傳承。就算習會了，也不花費技能點提昇它。

搶走一門傳承，就意味少一個高手。少一個高手，就少一個競爭對手！很殘酷，但這就是事實。

…………

而面具本身沒有出手一眾玩家已經不斷在心底暗自慶幸，現在竟然有人出言挑戰？

幾乎就在聲音響起片刻，一道倩影便是絲毫不畏懼周遭的指點，大踏步的走出來。身上穿著的緊身衣把她那火爆的身材勾勒出來，而這性感火辣的女人，一眾天雲城玩家都不感到陌生。

倩影。

呼嘯天下的二當家，虎嘯的女人。

雖然是女人，但在場的所有大男人都沒有看輕她。可以說，這女人是已知的女玩家中最可怕的。聞名的女玩家其實並不少，書情畫意、文輕柔、螢火蟲、一夜鳳凰等……

最強，向來是充滿爭議的兩個字。沒有人能夠肯定的說，倩影是最強的女玩家。但如果說倩影是「最可怕」或者「最恐怖」的女玩家，這是無容置疑的。

一個公會能夠打拚到排名第二，當中的活兒也不少。

而虎嘯作為一會之主，他的作用主要是震懾以及收攏人心。而那些吞併公會、威逼利誘的活兒，就落在倩影身上。不知多少的公會被倩影各種分化、重金拉攏而支離破碎。而她也從來不以為然，也不忌諱幹這種活。久而久之，倩影的恐怖之名便傳揚開來。

對於這身材火爆的女人，就算男玩家們都嚥了嚥唾液，但真正敢打主意的一個都沒有。凶名遠播！

…………

「聽說……虎嘯很久沒有現身了……」

「嗯……據說是刪號了。但為何刪號？」

「我說啊……當初傳言武帝神劍就是被虎嘯買去的。現在……嘿嘿，武帝神劍落在龍盟手中。加上虎嘯久久不現身及刪號的傳言……這當中的故事可真耐人尋味了……咳咳，別問我是誰……」

只是有參與過任務的玩家，大概能猜到甚麼事。

雖然他們不可能猜到有異常者這一回事，但他們至少知道，虎嘯的消失與面具一定脫不了關係！

就連那坐在身旁的炎昊及文輕柔也是看向了游龍。他們都是有參與過這任務的，只是在希格尚未出現之前就已經掛了。就連花千語、法神、倩影等都是在希格出手的瞬間便化成白光消散，根本不知其然。真要說知道所有來龍去脈的，只有游龍、王石及周瑜三人了。

…………

倩影同樣不知道虎嘯到底發生甚麼事，雖然她是虎嘯的女人，但異常者一事事關重大，像游龍也沒有把這事告訴他的夥伴們，倩影自然也不知道虎嘯真正的死了。

但她知道與面具肯定有關係，她要逼迫面具出來面對，給她一個說法！

眾人都把目光看向面具。

雖然說這切磋並不是一定要接受。

但面具現在身份地位不同，他代表的是龍盟，代表的是尤達城。一旦他拒絕，很多玩家大可以以此做文章，說面具畏戰。可以說這挑戰，面具卻是不得不接。

除非……

「憑你就想挑戰面具兄弟？」一人站了起來。

雖然很多玩家已經猜到，如果面具不想出手的話，只能有人來頂替了。只是這站起來的人，卻是誰也猜不到。

一名身穿古代唐裝時裝的玩家，腰間一柄長劍，一條頭帶綁在額上，隨風飛揚。

就連身旁的哈帝斯、刀不見血等都是有點意想不到。

紅花會，陳家洛！

比大家食飽d

第二百九十四章──陳家洛出戰

陳家洛有點興奮。

終於找到機會了！

他為人正直，甚至正直得有些人覺得太迂腐。

但這就是他獨特的個人魅力。也因為他這種人格魅力，他所建立的紅花會都是一些心存正義的玩家。雖然實力不算最強，但一向頗受玩家尊重。對於這種人，你可以笑他愚蠢，但你還是會發自內心的尊敬他。

雖然面具說是「任務獎勵」，但那畢竟是一件傳奇級裝備。陳家洛本來就不是甚麼土豪玩家，在現實也曾經只是一個在六市打工的玩家。他從來沒有用過現實貨幣玩這遊戲，當然，以他現在的身份地位再也不用打工，單是從遊戲中獲得的金幣轉換成現實貨幣已經比起他之前打工的收入更高了。

而傳奇裝備武器，底價只是三億。現在還是有價無市！三億，對於一些身處底層的平民而言，是一輩子也賺不到的金錢。但對一些土豪而言，也只是一筆錢而已。而且擁有傳奇級裝備後，用以擴展領土東征西討，隨時回報更大，所以大部份土豪玩家對於傳奇級裝備都是抱以歡迎的態度。

陳家洛可以肯定的是，如果他把手中的真武劍拿去拍賣，得來的現實貨幣絕對不止三億。

而面具，可以說是送了三億給他。

對於正直的陳家洛來說，他已經好多個晚上睡不著覺了。

他一直在尋找機會去還這個人情，而關鍵在於──面具甚麼都不缺。

身為第一商業城尤達城之王，每天流動的金幣成百萬上千萬，錢他是不缺了。女人……陳家洛也自然不會送女人如此下流，當然，也是看到一旁那風華絕代的書情畫意，也知道面具不缺女人。手下……面具手下猛將如雲，自然也不缺自己一個。

誰知道正好就來了個機會！

雖然他知道就算自己不站出來，面具手下大有人在可以出手。但他還是想藉此機會把人情還了，就算不是盡數還了，先還一點也令他比較好過。

…………

「喔？甚麼時候紅花會變成龍盟旗下？看來永達城也不是傳聞中鐵板一塊嘛。」倩影的眼眸略帶嘲諷的瞟了哈帝斯一眼，冷笑一聲：「我是不是可以藉此算作，你們永達城同樣被面具收編旗下了？」

周遭的玩家噤若寒蟬，這女人果然夠狠。單是三言兩語之間，就能夠把這只是單對單的對戰，提昇到聯盟與聯盟之間的級別。若是陳家洛或哈帝斯接下來說的話不夠清楚的話，那引起的後果可以很巨大。

哈帝斯雙眸冰寒，卻是輕笑一聲：「倩影，你的激將法也太低級了。」

「眾所皆知，當時魔物圍城，是我與面具──也即是尤達城與永達城聯軍守住。」

「繼而之後光復永達城，同樣是我與面具的小隊光復的。」

「這樣你都看不出來，我們冥界向來就與尤達城交好？」

「收編旗下之說，是有點太誇張了。但是為面具兄弟出頭的事，是很合乎常理的。要是倩影小姐你是怕了陳兄而使出激將法的話，不如換我來跟你跟你過兩招？」

…………

不論天雲聯盟或「百花盛開」聯盟，他們的面色都不太好看。

一直以來尤達城與永達城交好雖然眾人皆知，但都沒有擺出檯面來，大家都可以裝作懵然不知。但現在因為倩影所謂的激將法，哈帝斯竟然毫不忌諱的把自己連同整個永達城所有大大小小勢力都拉到龍盟那邊！

他們都低估了冥界與面具的交好程度。

現在把一切都說清楚的話，就是開弓沒有回頭箭了。以後想要單獨動尤達城或動永達城已是不可能了。一切，就是因為今天的這一番話。

一個龍盟已經足夠頭痛，現在還要加上一個永達城……

不知不覺，那個不受天雲城玩家重視的，以為只是暴發戶的面具，已經成長到他們無法對抗的地步。

…………

倩影也是有點後悔了。

她自然不是那些胸大無腦的女人，在腦袋瞬間轉過無數念頭後，她才駭然發現，因為自己的一句激將法，竟然無意間把這兩個龐然大物揉合起來，變成一個只能仰視的存在！

哈帝斯無視周遭投來的目光，只是淡淡的笑著：「現在，倩影小姐滿意了？陳兄，出戰吧。看來倩影小姐對你出戰沒有意見了。」陳家洛向著哈帝斯投以感激。他何嘗不知道倩影用心的狠毒，輕則離間冥界與紅花會的友情，重則把整個永達城及尤達城都離間了！

要是哈帝斯沒有出來擺明立場的話，後果就不堪設想了。

陳家洛是正直，但卻不笨。

差點被陰了，老實人也是會發怒的。

陳家洛跳了出來，長劍出鞘，一股浩然正氣隨之散發出來，彌漫整個廣場：「紅花會，陳家洛。請賜教！」

…………

那本來臉龐上浮現失望的段公子，卻是再次露出饒有興趣的表情。一旁那一直坐在身旁沒有發言的絕色美女看到段公子的樣子也是掩嘴一笑：「這少年身上的氣息很是適合呢。」段公子回以一笑，握了握身旁的美人玉手：「嗯。不過要再觀察一下。對劍的領悟也是很重要的。」

…………

倩影冷哼一聲，身形便漸漸的消失。

雖然倩影不能說是最強的女玩家，但如果說她是最強的女刺客，這是無容置疑的。

單是那廣為人知的【影遁術】，便令她成為最可怕的刺客。影遁術，就連任何探測技能都無法識破！但……現在不是偷襲啊。

可以說，在這種光明正大的對決中，刺客職業是比較吃虧的。畢竟不是每一個刺客都像哈帝斯那樣的怪胎，把刺客當作戰士來使用。

在場的玩家都是聚精會神的看著戰場，到底倩影會怎樣進行進攻？

看著倩影潛行，陳家洛仍是不慌不忙的站在原地，甚至連手中的劍都沒有出鞘。

這種僵持沒有持續太久，一道隱約的波動在陳家洛身後泛起。

又像一個半透明的身形，拿出了匕首。

影襲！刺客招牌的起手技能！

陳家洛瞬間轉身、出劍。

整個動作行雲流水。

不殺！

兵器使20級刀劍戰技──不殺。

用刀背斬擊敵人並造成暈眩三秒。

竟然是利用不殺去應對指定位移技能影襲？

彈丁

游龍啲打手 個個都非一般

又想猴住人地個丁

主角光環丫嘛
其實但丁個設定應該係除左游龍之外成個Team最勁果個

冇午餐呀
食完早餐等晚餐

但丁真心屈不過我鐘意

性格討好
犬系

第二百九十五章──心機佈局

倩影水眸微寒，身形卻是陡然一滯，數柄飛刀脫手而飛。陳家洛一時沒想到，數柄飛刀被命中，產生了流血撕裂的持續傷害效果。

刺客28級技能──飛刀術。

在場的玩家看得拍案叫絕！

影襲由起手到命中目標，可能需要不到一、兩秒的時間。本來陳家洛轉身出劍的反應已經令人眼前一亮，而倩影竟然能夠憑藉陳家洛的應對，在零點幾秒的時間之內再次作出相應的應對，利用飛刀術中斷影襲技能的位移效果！

倩影的影襲卻被陳家洛快捷的轉身劈斬預判，而倩影卻是在短短一兩秒的時間，強行利用飛刀術中斷影襲！

這種驚人的應變、反應能力看得無數玩家如癡如醉！

倩影得勢不饒人，再次揉身而上。

二連斬！

雖然是低級技能，但勝在起手出招速度快！

陳家洛雖然失去了先機，但仍然沉著應對，長劍揮舞招架著倩影的攻勢。刺客向來被稱為法師、牧師的剋星，原因不單止是強大的瞬間輸出能力。另一個原因，就是因為刺客是四大職業中攻擊速度最快。匕首因為攻擊距離極短，換取的就是迅捷的攻擊速度。

只聽叮叮噹噹的聲音，無數低級技能被倩影輪換使用，偶然夾雜著普攻平砍，打得陳家洛節節後退。倩影簡直就是在播放著一本「匕首教科書」一樣的戰鬥著！

但陳家洛雖然狼狽，但他的守勢並沒有崩潰。反而一些眼利的人看著陳家洛，臉上毫無頹廢沮喪的表情，眼神仍然銳利，顯然是在尋找機會反擊！

…………

倩影同樣留意到眼前的陳家洛比想像中難纏。

想反擊？

倩影心下冷笑一聲，同時眼眸中閃過一抹殘忍：一擊解決你！

她的身形陡然暴退！

不斷在招架著倩影如同狂風暴雨一樣的攻擊的陳家洛因此陷入一個極短時間的迷茫：怎麼停了？

而這正是倩影想要的！

才剛暴退的倩影再次施展飛刀術，數柄飛刀向著陳家洛呼嘯而去的同時，倩影也發動了影襲！人隨刀行！陳家洛反應同樣不慢，手中長劍斬出一個「X」形。

戰士的18級技能──交叉斬。

叮叮叮叮叮……

一些玩家甚至不自覺的站了起來！

飛刀，被交叉斬擋住了。

但倩影的身形竟然是消失不見！？

她不是施展了影襲嗎？

游龍的眼晴也是亮了起來，這女人果然很強。

竟然在影襲途中，施展了刺客的25技能強制潛行，把影襲中斷！所以看起來就會像在位移的途中消失不見！

…………

倩影的身形出現在陳家洛的身後，匕首猛地刺向陳家洛的背心！

但陳家洛竟然原地的旋轉舞動了起來！

兵器使35級刀劍戰技──圓舞曲！

自身旋轉並造出十五連斬擊，同時每一擊都會造成撕裂傷害！

圓舞曲因為高連段傷害及其冷卻時間長，也是被稱作是兵器使走「刀劍戰技」路線的終結技之一。雖然圓舞曲傷害高，但攻擊距離並不算長，只是在自身附近範圍旋轉而已。

但是，這圓舞曲現在竟然變成最適合應對這情況的招數！

因為圓舞曲本來就是以自身範圍進行三百六十度無差別攻擊，而現在陳家洛使出後，倩影的攻擊縱是從後方而來，卻也是被圓舞曲包含在內。也就是說，本來被視作強大的攻擊終結技能的圓舞曲，現在被陳家洛當作三百六十度的防禦技能來使用！

鐺！

圓舞曲擋住了倩影的同時，不斷的撕裂斬殺著倩影，血花四濺！

…………

眾玩家看到這裡，都是心裡百感交雜。

他們眼界高，自然看得出這一次戰鬥的驚險性。自一開始，二人的技術已是不在話下，更難得的是那心理戰的對奕。最後倩影那影襲再加以強隱中斷到背後偷襲已是出神入化，但卻是被陳家洛不講道理的圓舞曲愣是擋住繼而反擊，連消帶打。

這一戰之後，陳家洛這個本來名氣不算大的玩家可算是一飛沖天了。而事實上，這一次任務，令大多數一直隱藏實力的玩家都走出來了。

…………

噗。

一道如同洩了氣的聲音，令所有玩家的目光再次看回戰場。

那被陳家洛圓舞曲連續斬擊著的倩影，竟然化成一道黑影，消失不見。

這時，狡狐已是失聲叫了出來：「刺客40級技能──分身術！」

竟然是分身術！？

眾人聞言，心底盡是一寒！而且是發自心底的陰寒！

自出手飛刀術，然後到影襲卻以強隱中斷，隱藏自身。本來是最佳的攻擊機會，但倩影卻是再次施展了刺客的強大技能分身術作誘餌，令陳家洛應對。圓舞曲雖然連段數高，但很笨不能像刺客的技能那麼隨意的中斷。

而現在，陳家洛看起來就像一個在原地轉動的小丑，如此可笑。

倩影當中一連串的攻擊：實、虛、虛、實。

虛招與實招之間夾雜得天衣無縫，除了強大得令人汗顏的操作技術之外，那深沉的心機才是令所有玩家感到心寒的原因。

…………

結束了。

倩影站在陳家洛身後不遠處。

剛好站在圓舞曲攻擊距離之外一步距離。只要陳家洛圓舞曲施展完畢的瞬間，就是結束的時候。

圓舞曲雖然出招快收招快，但仍然是有些許的空當時間。而這空當的時間，就是陳家洛的死期。

不冤了。

死在這等佈局之上，真是不冤了。

要說陳家洛弱嗎？那絕對是否定的，陳家洛在那一連串的應對、招架上都表現出一流玩家的水準。但是在倩影高超的技術以及如此深的心機之下，仍然是只有敗北一途。

圓舞曲停下，倩影對這等時機把握自然不會失手。

踏步，匕首前刺，刺客最強單體技能──奮力一擊！

背刺、潛行雙重加成之下的奮力一擊，加上倩影全身史詩級的裝備，不秒殺也大概只剩下一絲血皮了。

…………

噗噗。

又是兩道悶響。

匕首停在陳家洛的胸前數分，卻是無法向前遞進。

而相反，陳家洛食指卻是點在倩影的左肩之上。

倩影妖豔的臉龐憋得通紅，身形猛地想要移動，但無論她怎樣掙紮，身體卻是紋風不動。

片刻，陳家洛食指收回，向著倩影略一拱手：「得罪了，多謝賜教。」

勝負已分！

雖然不知道陳家洛施展的是甚麼技能，但那定身的效果顯然已見。但陳家洛卻沒有動手，只是退了開去。但所有人都知道，陳家洛贏了。只要陳家洛願意，從倩影被定身的瞬間就直接能被殺死。

只是無數玩家面上盡是疑惑神色，直到最後倩影的佈局，他們還看得出來。但陳家洛為何能夠突然施展定身技能？那當中的瞬間彷彿迷惑了所有人的眼睛，沒有人看得出端倪。但是勝負很明顯了。

傳承──美濃火銃技

介紹：古戰國時代，美濃家以火器為主而創出的利用火銃戰鬥的技術，把火銃用法鑽研至極致。相傳前身為美濃家世代相傳的古舞衍生而來的槍術奧義。

技能類型：美濃火銃技是反其道而行，並非利用火銃的遠距離殺傷力為主，而是採用身體體術配合火銃對敵人造成中距離火力覆蓋，所以習有美濃火銃技的玩家是毫不畏懼近戰的。

修練條件：獲得濃姬好感、織田家友好度為友好、習得雙槍精通或火銃精通。

第二百九十六章──張老先生

任誰都不明所以，只有數人才隱約猜到。

當中正是游龍、周瑜、刀不見血及炎昊幾人。

毫無疑問，是傳奇級武器帶來的效果。

像刀不見血，碧血刃勾玉帶給他的是如同鬼魅一樣的速度。而但丁手中的武帝神劍，則是強大的力量以及破壞力。

而陳家洛手中的真武劍，則是攻擊速度。

真武劍的被動效果就是增加玩家攻擊速度百份之十五，而主動效果則是在短時間內再次增加百份之五十的攻擊速度！加起來便是足足增加百份之六十五的攻擊速度！這到底有多誇張？

簡單而言就像一輛腳踩車能夠在瞬間達到磁浮跑車的速度，當中的比例沒有誇張。雖然只是瞬間，但已經足夠逆轉了。

而且真武劍還有一個特效，就是識穿任何鬼魅及隱匿。也就是說，其實從一開始，倩影在他眼中就是無所遁形。從一開始的潛行，到後面的影襲加上強隱，到最後的分身術，一切一切都在陳家洛的掌控之中。

那個破綻，是他故意賣給倩影的。

因為只有這樣，才能找到倩影在進行必勝一擊時反露出來的破綻。

而在一瞬間，發動了真武劍的主動技能以及施展了他的一陽指，一擊制勝！

論佈局，陳家洛一點也不輸給倩影！

…………

倩影面色羞赧，簡直就是恥辱！

竟然輸給了這樣的一個廢物！？

下一刻，倩影便是消失了。

不是死亡，而是她直接強行下線了。

她再沒有顏面站在這裡。

而陳家洛則是面色平靜的走了回去永達城那邊坐下。

一開始，陳家洛出戰時，一眾玩家還投以憐憫的目光。畢竟倩影凶名在外，誰也不看好陳家洛。但現在當陳家洛回來的時候，眾人的目光卻都轉變為敬畏、討好……

一戰之間，雲泥之別。

甚至一些永達城的公會會長都對陳家洛投以友好、巴結的笑容。

這種轉變只看得陳家洛想吐。

……………

「好了，還有沒有人想出手？」段公子看到埸面冷清，便是開口發問。

仍然是鴉雀無聲，段公子一笑，再次笑道：「那麼，我宣佈……」

「咳咳咳……」

一道咳嗽聲自遠方傳來，但卻是清晰可聞。聽起來就像在山谷裡的迴響一樣，那些一直滿臉桀驁的NPC們盡皆面色一變，那副看起來不可一世的模樣如同變臉一樣，像個乖寶寶一樣低著頭。

就連段公子、虛先生的表情也都變得凝重：「老先生怎麼出來了？這裡風大，需得小心身體。」

一道蒼老的身形緩緩走來，似慢實快，聲音也是明顯由遠至近的靠近：「都老了，行將就木。既然如此，不如把最後的一分力氣，選擇一個不錯的娃娃繼承了。」只在片刻間，那老人家已經來到了廣場的中心。

只見老人雖然面上佈滿皺紋，但身子卻仍是挺得很直。一雙瞳孔略顯混濁，但當仔細看下去卻猶如包羅萬象，令人陷入其中。

「張老先生好！」

周遭的NPC都大聲打招呼，顯然這名老人的身份地位不低。要知道，就連段公子、虛先生這兩名「明面上的領頭人」也沒有獲得如此禮遇。

「呵呵……大家的精神都很好。」張老先生說著話，一邊咳嗽了兩聲，看起來就像下一刻風吹樹倒一樣的虛弱。張老先生把目光看向了主位的段公子及虛先生：「兩位，老傢伙我最後的一個心願就是找個傳人，未知兩位能否答應？」

「老先生言重了。無所不從。」段公子同樣面色凝重，向著老先生拱手還禮。

…………

「那老傢伙在此謝過。」張老先生語畢，便把目光看向玩家們：「小娃娃們，找人上來吧。只要能贏過我的，我保證五名傳承必有其一。」

「嘩……」

玩家們的嘩然起來，目光都變得火熱。

但他們都不笨，先把目光投向明顯是NPC們的首領──段公子及虛先生。但見二人都沒有甚麼反應，顯然是默認了這位老先生的話。

畢竟在看到像但丁、三清等高手的過招之後，誰也沒有把握說自己一定能夠拿到傳承。但現在眼前這老人，這看起來下一刻就倒在地上領便當的老頭，只要贏了他就必定有傳承？！

他們馬上激動了起來！

只有少數的玩家仍然平靜。

一旁的鐵漢同樣火熱，開口問道：「樓主……我們是否需要出手？」周瑜冷笑一聲，目光看向龍盟那邊。卻見面具等人仍然平靜的坐著，就算眼睛也閃爍過貪念，卻是轉瞬即逝。相比自己身邊的……盡是棋子。

雙方的手下，高下立見！

這等表現，令周瑜更加氣惱：「出手個屁啊！別的不說，沒看到那一個個對我們玩家都不屑一顧的NPC在這老頭面前大氣也不敢喘聲嗎？想要出去丟臉的自己去，別來問我的意見！」

…………

終於，有玩家按捺不住跳了出來：「老先生，我來領教你高招！」

這人同樣並不陌生，正是那曾經飲恨於游龍，繼而奮發圖強獲得【狂風刀法】傳承的慧橋！

狂風刀法雖然同樣是傳承，但傳承也有分級數。像書情畫意手中的鳳凰寶戒，自然是最頂級的傳承。但狂風刀法只能算是中等級別。慧橋能夠踏入一流玩家的級別，靠的不光是狂風刀法，是他本來的技術也是一流的，加上狂風刀法只能說是如虎添翼。

如果有機會獲得一門頂級的傳承，絕對能夠追上那個戴著面具的男人！

一些玩家看見慧橋率先跳了出來，都是忍不住臉上露出可惜的表情。怎麼自己不是第一個出來！

…………

「呵呵，來吧。」張老先生只是笑了兩聲，也不見他有甚麼準備，仍然是那麼一副平淡如水的模樣站在原地。

慧橋拔出腰間長刀，喝了一聲：「得罪了！」

長刀如同狂風掃落葉，橫斬向張老先生。張老先生仍然臉帶微笑，腳步向後一踏，長刀險之又險的自身前擦過……？

弧月斬！

慧橋由當初跟游龍戰鬥，已經表現出他對自身技巧與遊戲技能的契合的能力。這一擊用的是狂風刀法的刀法，但卻是斬出了兵器使技能弧月斬，單是這一手已看得玩家們暗自點頭。

弧月形的刀氣脫刃而飛，劃破空氣！

但看著那貼身飛來的刀氣，張老先生竟然右手一搧，那長長垂下來、看起來軟弱無力的衣袖像是打蒼蠅一樣，把刀氣一下拍飛！

再黎

最鐘意你呢句

第二百九十七章──公佈結果

這一下把玩家們都看得眼都直了！

有看過用技能硬擋的，但從沒有看過如此輕描淡寫的把弧月斬拍飛的啊！彷彿這不是能夠斷石裂金的弧月斬，而是哪隻令人煩躁的蚊蚋。

慧橋也是一驚，但手中的刀卻是絲毫不慢。他的招牌就是他的快刀！卻見場中張老先生身形如同不著力的柳絮，左閃右躲的，偶爾出手輕輕拍在慧橋的身上。

這時，所有人都看得出，張老先生明顯在留著手。

只要他願意，隨時都能夠擊敗慧橋！

良久，二人分開。

慧橋喘著大氣，拱了拱手：「受教了。」張老先生呵呵一笑：「下一位吧。」

這次玩家們卻是沒有輕舉妄動了，如果再也看不出這老先生實力高超的話，他們也根本沒資格走到這裡了。

…………

身邊的王石陡然站了起來。

游龍眼眉一挑：「怎麼了？」

王石同樣惜字如金：「他用的是太極。」

游龍馬上會意，從希格手中，王石同樣得到了太極，但此太極應該不同彼太極。或是說，從希格手中得到的太極，是走了系統的後門而獲得的。

但眼前的張老先生使用的，是真正來自於系統的太極。也許當中有差別，但與這張老先生一戰，王石應該能有所得著。

良久，張老先生在擊敗了第六人的時候，王石走了出去。

他沒有說話，只是拱了拱手，便擺出了架式。

左腳向前虛踏，右腳在後微蹲。

左手一曲放在左前，右手放在右後。

張老先生一看，那雙混濁的眼晴陡然變得清明：「你……」

「請賜教。」王石那厚重粗獷的聲音響起。

「好！」張老先生明顯表現出與剛才那副渾不在意相反的態度，一副熱切的模樣走到王石面前。

那雙皺巴巴又枯瘦的雙手搭在王石身前。

與王石那接近兩米而又壯碩的身軀相比，張老先生就像夜裡燭火一樣，彷彿下一刻便被壓倒一樣。

二人四手，緩緩開始了移動。

前、後、左、右……

很是平淡，沒有技能，沒有令人驚豔的戰鬥。

但周遭的空氣卻像是凝固了一樣。

圍繞著廣場的老樹可不管你，照樣我有我落的葉。只是一片片青綠枯黃落下，但凡靠近二人附近的，都像是被無形的氣場彈開。已落在地面的葉子如同被狂風驅趕，硬生生清出一個以二人為中心的大圈。

那些NPC們卻是盡皆閉上了嘴巴，一個個目光凝重的看向場外。

也許只有王石才知道驚險。

這是太極之間的「推手」。

而推手，是最能體現到太極的水準。

推手是神、意、氣、力、形、手、眼、身、法、步的綜合運用，是將平時太極拳訓練中所產生的內勁、靈敏性、身法和步法的變換等應用到技擊實踐中的雙人徒手訓練方法。是「由著熟而漸悟懂勁，由懂勁而階及神明」的必經階段。

在王石眼中，張老先生那看似枯瘦的身子像是演變成萬丈巨山，巍峨而不能撼動！任憑他如何運轉發力，張老先生只需輕描淡寫就能化解於無形。

相反張老先生雙目光卻是越來越亮，彷彿見獵心喜！

…………

段公子與虛先生見狀也是相視一笑：「看來老先生找到傳人了。」這時，那坐在段公子身旁的絕色美人也是微微點頭：「太極難的不是技巧，而是心。只有胸懷若谷，不爭之爭，才能領會到太極之真理。這一點，就是你們都做不到。」

雖然被這絕色女子如此評點，但段公子與虛先生只是相視苦笑，根本沒有反駁，因為在這方面，這女子卻是權威。

…………

片刻間，二人分開，王石身形向後暴退，雙腳雖然緊踏在地面，但卻是劃出了一條長長的痕跡。

時間不過數分鐘，卻是勝負已分。但這勝負當真重要？

張老先生哈哈一笑：「好好好！哈哈哈！」

看到張老先生這副模樣，所有玩家都是心下一沉。看來這王石深得老先生喜歡。

只見老先生笑罷，轉身就走：「待會帶這小娃娃來找我。」

…………

「好了。」段公子站了起來：「還有沒有人要出手？」所有玩家都沒有說話，其實時間已經過去很久。有信心的玩家大多已經出手了，而沒有出手的，更不會等到這個最後的時間才出手。

所以這一個任務，可以算是告一段落。

現在等的，只是段公子公佈那五人的人選而已。

很多玩家仰首而待，畢竟誰沒有對自己有著幾分信心？

段公子微微一笑：「好了，那接下來就是公佈結果了。對於那五名人選，我們都已經心裡有數。」

…………

「第一位是，哈帝斯。」

所有玩家都把目光投向了永達城那邊的哈帝斯，一個個盡是羨慕妒忌的目光。確實哈帝斯那一戰很令人驚豔，能夠把刺客這種陰沉而隱藏在影子之下的職業卻是玩得如此光明正大，卻是證明了遊戲裡的無限可能。

「第二位是，王石。」

這個人選卻是不出意料之外，單是看那老先生與王石交手過後轉身就走，根本沒有站著等候下一位玩家，就已經知道王石已在五人之列。

「第三位是，白面書生。」

白面書生有點驚訝，就連他也沒想到自己竟然被選中了。一旁的周瑜微微笑著，對於白面書生，他很是期待。要知道，白面書生身上沒有半門傳承。但就是這樣的他，已經被稱作遊戲裡第一騎士，現在獲得傳承後的他實力必然大漲！

就連身旁的三清也是難免的多看了白面書生幾眼。

自白面書生加入了天雲樓，就是三清的競爭對手。但是恃著自身職業優勢，白面書生難以撼動自己的地位。現在……

「第四位是，陳家洛。」

陳家洛有點愕然，指了指自己：「我？」段公子呵呵一笑，眼含深意的看了陳家洛一眼，只是沒有說甚麼。

「最後一位是……」段公子的目光在玩家們身上游離，每一個被他視線掃過的玩家都是面露期待之色。

最後，卻是停留在一名少年身上。段公子微微一笑：「方世玉。」

「嘩！」

如果說陳家洛是不解的話，那麼方世玉就更加是完全不懂了。要知道，與方世玉交手的，是聞名的高手玩家炎昊。同樣類型的拳法玩家，卻是不選炎昊，反選方世玉？

有玩家不服，站了起來：「段公子！在下膽敢一問！王石、哈帝斯、白面書生以及陳家洛，我們都沒有意見！但方世玉何德何能有資格獲得傳承！？」

一些玩家聞言，暗自點頭，同樣把目光投向段公子。

又黎！

飽了今晚

等段公子解畫

早.....

餐呢？

第二百九十八章──兄長的掛念

段公子沒有絲毫動怒，仍然是那麼一副淡然的瀟灑。這不是裝出來，而是發自身上的氣質，彷彿一舉一動都是那麼圓融如意：「我想，你們是忘了我說過的那一句。」

「我說過，我們只挑選我們認為適合的人。如果我們看中了，哪怕你只戰了一場並輸了，也一樣被我們看中。」

「如果閣下真要我給你一個說法的話……」此刻段公子雙眸中的溫和瞬間如雪消融，取而代之的是一種睥睨天下的霸氣：「我們喜歡。只要我們喜歡，想選誰也可以。這樣你明白了？」

被段公子目光注視的那名玩家面色大變，身形踉蹌後退十多步，更是撞翻了一張長案，跌坐在地上！但他卻像絲毫不覺，只是目光駭然的看著段公子，瞳孔中泛著無法掩飾的驚懼！

段公子那目光轉瞬即逝，回復一如以往的溫和：「好了，現在請諸位下山吧。剛才我喊到的五名玩家留下就可。」說著，一個光影出現在廣場中心，顯然就是一道傳送門，看起來跟玩家進入副本的那傳送門沒兩樣。

…………

段公子如此強勢的說話，也令眾人無話可說。

雖然失望，但他們也不是一無所得。畢竟單是那神道茶，已算得上是相當豐富的奇遇獎勵了。

玩家們一個接一個走進傳送門消失不見，游龍卻是說道：「你們先走，笨妞、王石跟我留下。」書情畫意撇了撇嘴：「老闆又想扔下我們了。」游龍對著這女王總是難以板起臉孔，解釋道：「我有事要留下，笨妞也是一樣。你們先去練級，經過今天你們也看出到底有多少高手了吧？別大意了，等級同樣是實力一部份。」

秋風狼揮了揮手：「好了好了，去練級吧。」

片刻間，整個廣場就只剩下七人。

一些離開的玩家看著面具仍然留著，雖然疑惑，但也沒有說甚麼。畢竟段公子說了只有五個名額，自然不可能給面具走後門，所以他們也沒有賴著不走。更不用說有了那名被段公子瞪了一眼便心膽俱裂的玩家作前車之鑑。

…………

「你們怎麼還不走？」段公子溫和的笑著，但語氣中那逐客之意毫不保留。

游龍卻是開口道：「段公子，虛先生。喬大哥托我向你們問好。」

「叮！」

「完成任務『兄長的掛念』。」

一道系統的聲音響起，更加確立了游龍的推測。其實，這根本不難猜。一人豐神俊朗，身具驚天劍意，加上姓「段」，自然就是那大理段氏的高手──段譽！

至於另一人，穿著華麗袍服卻是頂著一個佛門光頭，顯然就是那被強行當上靈鷲宮宮主、身懷高手武藝的曾經佛門弟子──虛竹。

…………

當時小笨妞獲得了喬峰的傳承，同時從喬峰處獲得了任務。只是因為一直沒有機會遇到這兩人，所以任務一直掛著。現在終於找到機會完成任務，他自然不會放過。

聽到喬大哥三字，段公子與虛先生……或者說段譽與虛竹都是面露喜色：「你見過大哥？」而這時，那頂在段公子與虛先生頭上的id都是轉化成段譽與虛竹。

游龍拱了拱手：「見過，笨妞正是喬大哥的弟子。」

「大哥的弟子？」段譽與虛竹面色古怪的相視一眼，盯著笨妞直看。可憐的小笨妞雖然一根筋，但被二人這樣一直盯著看也是感到不舒服，躲在游龍的身後。

段譽嘆息一聲：「看來大哥也是知道大難將至。」虛竹默唸了一聲阿彌陀佛，道：「我們何嘗不是？」周遭的npc群聞言同樣都是沉默起來。只有在場的七名玩家一頭冒水。

「好了，先說回正事吧。泰安。」

泰安聞言，便是站了起來。

他向著哈帝斯走了過去，拍了拍哈帝斯的肩膀：「小子，你很不錯。別這樣看著我，我真實年齡比你大多了……哎……現在不是傷春悲秋的時候。你很適合我的傳承，你願意成為我的弟子嗎？」

哈帝斯點了點頭：「老師。」

泰安哈哈一笑：「好！好！段公子，虛先生，那我先走了。」段譽微微點頭，泰安向二人拱了拱手，然後抓住哈帝斯離開了。

看到泰安離席，一名壯碩的男人也了走出來，只是他明顯不像泰安那麼好說話。只見他向著白面書生沉聲道：「老子今後就是你師傅，跟我來！」白面書生苦笑一下，看來這師傅性格有點暴躁。但他還是跟著走了。臨走前，他的目光中毫不掩飾對面具的戰意！

…………

轉眼間，整個廣場的人都走光了，只剩下游龍、王石、方世玉、陳家洛及笨妞，至於NPC更是只剩下段譽、虛竹以及那他們二人身邊的兩位美女。

段譽微微一笑，指了個方向：「小娃娃，張老先生就是住在那個房間。這是你的一個大機緣，要好好珍惜。」

王石看了游龍一眼，游龍微微點頭，王石便大踏步的走向了張老先生那邊。

又走一人。

陳家洛與方世玉則是面面相覷，方世玉雖然沉穩了不少，但終究是少年心性指了指自己：「段公子，那我們呢？」

「呵呵。」段譽一笑：「你們二人的老師，自然就是我們了。」段譽把目光看向陳家洛，眼眸中帶著一絲滿意之色：「你身具浩然正氣，而且對劍的感悟也是不低。與我門有著緣份。現在我就賜你一份機遇。」說完，段譽伸出右手食指，虛空一點。

一道劍光自他食指射出，沒入了陳家洛眉心。

而下一刻，陳家洛也是整個人消失在原地不見。

至於虛竹也是溫和的笑道：「少年，雖然論實力你不算頂尖。但你性格堅毅而沉穩，這才是我所看重的。現在我傳你一門【天山六陽掌】，望你將來能用之作正途。」虛竹也是一掌輕拍，一個小小的掌印同樣沒入方世玉的眉心，同樣是消失不見。

…………

游龍有點驚愕，沒想到這二人才是最大的得益者。

那張老先生到底是誰，游龍心裡沒底。

但眼前的段譽和虛竹，他可是了然於胸。大理段氏的【六脈神劍】通神，十指輕彈隔空傷敵，威力無窮。

至於靈鷲宮的【天山六陽掌】，同是逍遙派的至高無上掌法。其掌法至陽至剛，帶著強烈的烈陽氣息之餘不失輕靈飄逸，是為逍遙派中最強的掌法。

他心中也是暗裡想著段公子說的話。

找的不是最強的玩家，而是最適合其傳承的玩家。陳家洛為人正義，加上其對劍的領悟，確實是很適合修習六脈神劍。而方世玉雖然年輕，但其悟性不低，根據其書中所描寫的虛竹的性格，也理解為何會看上了方世玉。

至於炎昊……別人不知道，游龍卻是很清楚明白，他們是看出炎昊身上擁有神龍聖玉，所以已經不再適合另修別門。

今晚又黎

已解！

早呀～

早呀～
即刻出左！

第二百九十九章──生死符（上）

別人或許不清楚，但游龍卻是知道那神龍聖玉代表著甚麼。那是一門最適合炎昊的傳承，所以炎昊本身也沒打算出手爭奪傳承，完全是因為方世玉的挑戰而已。

…………

段譽、虛竹及兩名美女走了下來。

那兩名美女自然是段譽的夢中女神──王語嫣以及虛竹的妻子──西夏銀川公主。

「好了，光是因為大哥的弟子身份，就得送妳一點見面禮。」段譽笑瞇瞇的，看著笨妞眼光中的神色越是滿意，說著，他手掌一翻，是一個很可愛的人偶娃娃。

笨妞雖然有點笨，但畢竟是年紀少，看到段譽遞來的人偶娃娃精緻可愛，一雙大眼睛眨巴眨巴的透露著渴望，但卻是不敢接過，看了看游龍。游龍揉了揉笨妞的小腦袋：「喜歡就拿去吧。」笨妞見狀仍是不敢，雖然雙眼仍然死死的盯著那人偶娃娃。

游龍看得無奈，只得先行接過那人偶娃娃。

「叮。」

「恭喜你獲得傳奇級道具──化身人偶。」

「化身人偶，為一神秘人偶。傳言是集天地靈氣而成，具有靈性。能夠代替主人死亡一次，冷卻時間：三十六天。」

游龍的手一個顫抖，差點沒把手中的人偶掉在地上。

接過後，卻是遞給了笨妞：「收下吧，要道謝。」笨妞看到是游龍遞來的，馬上喜滋滋的接來，又萌又呆的聲音甜甜的喊了聲：「謝謝叔叔。」

段譽那俊俏的臉龐一僵，而身旁的王語嫣更是掩嘴嬌笑起來。

虛竹那憨厚的表情在一瞬間變成凝重，像是審視著甚麼似的看了游龍一眼，但卻是像曇花一現回復那憨厚的樣子：「兄弟心性不錯，難怪大哥把擒龍功都傳了給你。」

化身人偶對游龍幫助極大，特別是因為他是異常者。但他卻沒有因此而搶下，單是這一點便是令虛竹暗自讚賞。

游龍聞言面上漠然，彷彿稱讚的並不是他般依然無悲無喜。

確實游龍除了在對待自家夥伴之外，一向都是比較沉默寡言，只是一向王石這個比他更加惜字如金的人在，才顯得游龍像個正常人。

虛竹見游龍不說話，也不以為然。這些年的磨練，他也不再像以往那麼呆笨。憨厚不減，但說話已很是流利：「本來我也打算給兄弟一個娃娃作見面禮。但看見兄弟這等心性，我改變主意了。」

一旁的段譽聞言也是一愣，看著身邊的這個二哥。

虛竹此刻的目光沒有半分笨拙，反而充滿堅毅：「接下來給你的，並不是甚麼好物。只是我相信，道之一途，為善即善，為惡即惡。只看使用者其本心。」

而段譽聽到這一刻再猜不出來，就枉費他一世聰明了。只見段譽滿臉駭然：「二哥，難道你……」虛竹頂著光頭的臉龐絕對無法與英俊掛勾，但此刻卻是帶著一種悲天憫人的聖潔：「大難將至……無數人受苦受難，如果這凶惡之物能夠為善，那又何樂而不為？」

說完，虛竹把那雙粗糙的大手自華麗的袍子一掏，拿出了一本橙光閃閃的本子。

「希望兄弟你能用之正途，要是被我發現你走入邪道，莫怪我屆時大義滅親，親手將你斃於掌下。」

游龍也沒有客套的接過本子，便是獲得了系統的通知。

「叮。」

「你獲得了史詩級技能書──生死符。」

…………

雖然游龍大概有所猜到，但當真正得到了生死符後，他還是有點愕然。

「生死符。天地間至陰最邪的暗器。於掌心間凝聚內力以空氣間的水份凝結成冰，以冰片作暗器傷敵，打入敵人體內。

身中生死符者，受盡折磨，求生不得，求死不能，只有施法者能夠解除。是以為天下間最陰毒武功之一。」

游龍的瞳孔也是一縮。

對於遊戲裡的武功，游龍早有所悟，但畢竟當初老頭子沒有跟他多說。但唯有這生死符，老頭子卻是曾經用非常肯定的語氣跟他說過，這武功是確實存在的。

…………

「我不知道當初那個作家從哪裡得知這武功，但在書中所描述的全都是正確的。但是那個天山六陽掌的掌力能化解……就不對了。」老頭子很是罕有的坐在地上面色凝重跟游龍說著：「普天之下，能夠化解生死符的，只有施術者。」

「古代一名入了邪道的武術天才，利用畢生光陰，悟出了生死符。這武術當中的生與死二字，說的正是所有中招者求生不得、求死不能。也有『掌控了中招者的生死』的意思。」

「那名邪道天才在晚年，利用一招生死符橫掃天下。最後被一隱世高手怒而廢其畢身武功，生死符之名才淡出江湖。但是誰也不肯定那邪道天才沒有辦法把生死符的法門傳下來。」

「跟你說意在未來無可測量，假如你將來碰到了會用生死符的對手，你只有兩個選擇：

一是在他未施展生死符前，瞬殺他。

二是馬上逃，逃到沒有那個人的地方。否則只要你被生死符打中了，你會發現就是死也很困難。」

「我怎麼可能會遇上生死符？而且現實中還哪裡有武者？」

老頭子只是呵呵一笑，笑而不語。只是那以往看上去猥褻無比的笑容，卻是添了幾分高深莫測。

…………

哈帝斯上下打量，只見這裡是一所房間。

用房間來形容也是太奢侈，這裡根本沒有任何除生活以外必需的物品。

一張石床，四面石壁。

在四面石壁之外，零落的掛著一柄又一柄的長劍。

除此之外並無一物。

哈帝斯打量著石壁上的長劍，足足十三柄。

看似散亂不堪，但當仔細看去卻又像蘊含著天地至理，令人目光難移。

一旁的泰安看到哈帝斯甫一進來，便緊盯著石壁上的十三劍，也是輕嘆一聲。

看來你真的與我有緣。

而泰安就趁著哈帝斯入神的時候，右手化成劍指輕輕的點在哈帝斯的後腦。

「你我有緣，如今我便傳你獨門劍法──【閃靈十三劍】。望你將來能為保我人族，若是你作出任何反叛人族的事兒，莫怪我萬里趕來將你斬殺於劍下。」

一段說話自哈帝斯腦海響徹，如同寂靜的天空閃過陣陣轟雷。

在一句語畢，繼而出現的是十三柄長劍現在腦海閃現。

F5已爛

食飽D

張三豐?

生死符

晚餐呢？

第三百章──生死符（下）

這裡是一個八角形的古怪地方。

白面書生平淡的走進來，雖然地方古怪，但卻沒有開口詢問。

而那壯漢同樣沒有說話，與白面書生就這樣乾瞪著。

二人大眼瞪小眼，卻是沒有誰先發話。

良久，壯漢明顯是急性子，粗聲粗氣道：「你小子走了狗屎運。」說完，便是一巴掌拍向白面書生！白面書生一驚，下意識的舉盾擋去！

嗡。

小圓盾擋住了壯漢寬大的手掌，卻是發出陣陣光華。

「看清楚了，我只施展一遍。這是我道門的奇門印法──禦門印。你要成為我人族最強大的一面盾牌。」

…………

雅室小間，一盞香爐立於小桌之上，白煙徐徐飄渺，如同那摸不著的道。

王石走進室間，面上表情仍然是古井無波。

而在雅室中央，坐著一名老人。

老人轉頭看向王石，露出一抹盡是蒼涼的微笑：「久經多年，沒想到我還要再收弟子了，而且還是你這樣的一個小娃娃。」王石身形一僵，卻是沒有說話。

老人搖頭揮手：「罷了罷了。也算是我為人族出的最後一分力。那最後的一戰，我等不到了。」老人站了起來，伸出那滿是皺紋的手掌，慈祥的摸在王石的腦袋。

王石身形再次一僵，已是雙目一黑，只有一道蒼涼的聲音自腦間傳來：「最後助你悟出太極真意，望你能替我太極發揚光大。將來有機會收徒時，記緊祖師姓張，名君寶。這就夠了。」

…………

游龍看著手中的生死符秘笈，久久不語。

虛竹看向游龍的目光很古怪。

不忍、期盼、鼓勵……百感交集。這等複雜的情緒不是游龍能夠領會。事實上，虛竹給予游龍生死符，也是間接把一個沈重的包袱負在他身上。生死符之強無容置疑，但其陰狠惡毒同樣與它的威名遠播。

就連虛竹，已經不知多少年沒有施展過。

身懷如此絕世武學，卻是這般的陰狠惡毒，一個不慎便是成為下一個邪門弟子，為害人間。

越是在這遊戲世間待得久，游龍便越是若有所悟：只要將來能夠回到現實世界，他身上的炎形、寒形，以及寒炎功、擒龍功等都是能夠如常施展的！

這無疑是一個非常不合常理的設想，但游龍卻是對此深信不疑。

在這遊戲中，中了生死符大不了一死。

但在現實世界中？

游龍長呼一口氣。

雙手一拍，生死符秘笈消失不見。

「我游龍在此發誓，必只將生死符用在大奸大惡之輩身上，如有誤傷百姓、濫殺無辜，功力盡廢，五筋盡斷，不得好死！」

老頭子說過，對修行者而言，最惡毒的誓言就是功力盡廢。雖然沒有甚麼天道監管，但所有修行者要是以功力盡廢作誓言，十之八九都是不敢違逆的。

聽到游龍的這等誓言，除了那眨著大眼睛盡是疑惑的小笨妞外，虛竹、段譽、王語嫣及銀川公主盡皆臉色大變。但片刻間，卻是露出安慰以及如釋重負！

當中以虛竹更甚。

虛竹曾為佛門中人，慈悲為懷，給游龍生死符確實是一門豪賭。現在看來，他算是賭贏了。

…………

游龍與笨妞離開了。

他們沒有等待王石，而且要說對誰最放心，就是王石，也只有王石了。

游龍看似因為喬峰給的任務而獲得了一門強大而神秘的武功，但其實又像是一無所得。他心中對自己下了的制約，如同一柄刺在心頭的利劍。只要生死符被他用作濫殺無辜，就算沒有所謂的天打雷劈五雷轟頭，至少他這一輩子的修行別再想再進一寸。

換了是以前，游龍毫不在意。

他身處的是科技最先進的一市，裡面盡是社會名流及讀書人，根本沒有甚麼打打殺殺的。

但現在身處異地，連怎樣逃出去都還未能夠搞清楚。最簡單的，仍然是按照老頭子所說：變強。

就像那時在都靈之淵，被困就想辦法逃，或者令自己變強到一個地步，以力破法！

很蠢笨的方法，但也只有這樣的方法才令游龍不失希望。

被困在這個遊戲快一年，雖然同樣是一片浩瀚的世界，但總是給他一種不真實的感覺。他討厭每個人頭上頂著一個id，討厭無止境的戰鬥，但偏偏想要停止這一切的方法，只有自己戰鬥下去。不得不說天意弄人，游龍曾經以為自己很特殊，卻照樣是天意下被玩弄的角色之一。

…………

三市，木氏企業。

現在已經變成游龍旗下夥伴們的工作室。

書情畫意、笨妞、且隨風行、秋風狼、但丁以及佐佐木都是住在這裡。但今天他們都沒有上線，而且這是得到老闆的首肯。

因為今天他們會迎來他們的新夥伴──炎昊。

他們這一夥人看似人數眾多，但其實比起正常的工作室類似而言，人數只能以人數凋零來形容。但他們卻是以質量取勝，走的是精英路線，每一人都是能夠以一擋十的超級高手。但也正因此，他們招納新人的方法很困難。

游龍不像周瑜，在周瑜眼中，諸多高手如同棋子，哪怕三清、白面書生，只能算是棋子中的車炮，算是比較重要的棋子而已。但游龍對待夥伴要求卻是交心，除實力之外，心性極其重要。

這也因此，游龍手下大多是一條筋的傢伙。笨妞、秋風狼、但丁等盡是不太愛思考的人，而新加入的炎昊也是一樣。他們不是不會思考，而是不喜歡思考。

…………

三市的飛行船場，一艘載著在遊戲世界中赫赫有名的獸拳家高手的飛行船徐徐降落。

在船場外，一名壯碩的男子手提行季，單穿著一件單薄的背心走了出來。

一雙虎目掃過，只見一個大大的牌子舉著二字。

「炎昊。」

眾人迎了出來，佐佐木一笑：「歡迎你──這是老闆命我轉達的。」炎昊露出了他那潔白的牙齒，咧嘴笑了起來。

傳承──閃靈十三劍

介紹：天下武功，唯快不破。閃靈十三劍的創造人正是深明此理，而走了一個極致的方向。放棄了劍的輕靈與飄逸，盡數用在一個快字。

技能類型：閃靈以閃字為核心，出劍如閃電、劍尖如細雨。傳說中修練到極致，能同時出劍化成十三道殘影攻擊敵人，是為快劍技的極致技巧。

修練條件：裝備劍類武器、泰安的友好度。

黎啦~

細個睇生死符覺得好屈機

第三百零一章──暴露

「乾杯！」

一群人圍在一起大聲喝叱，令一些門外的食客都是不自禁把目光投向這邊的包房。男的自然難以自禁把目光投向那魔鬼身材的書情畫意身上，只是她彷彿不覺，仍然自如的把杯中物飲盡：「痛快！」

一旁的笨妞糾結著小臉，一邊認真的問道：「書情姐姐，這個真的那麼好喝嗎？能不能給我一點？」書情畫意好氣又好笑的敲了敲笨妞的腦袋：「你師傅叫我看著你，要是讓他知道我給你喝酒，他還不宰了我！」笨妞吃痛，仍然板起了一副認真的小臉看著書情畫意：「書情姐姐別敲頭，會變笨的。」

炎昊到處看了看：「老闆呢？怎麼不來了？」

且隨風行──或者說是張峰微微一笑，把包房的門關上了，一邊道：「老闆從來不參與我們在現實裡的活動。」秋風狼毫不在意的從口袋裡掏出煙盒，一邊道：「他不來更好，我們更自在。」只是還沒點煙，就被書情畫意殺人般的目光盯住：「笨妞在還敢抽煙，皮癢了！？」

秋風狼只好訕訕的把煙盒收回，一邊嘟嚷著：「好男不與女鬥……」

佐佐木一旁笑了，此刻的他盡顯木氏少主的風範，一邊取笑著秋風狼：「你還是省省吧，誰不知道你天不怕地不怕，就是最怕老闆和怕女人。」秋風狼悶哼一聲，沒有反駁。

炎昊這時也是喝多了兩杯，沒有起初的拘謹，反而有點神秘的伸了伸腦袋：「你們有沒有聽說過一個關於老闆的傳說？」

「傳說？」眾人面面相覷。

炎昊呵呵一笑，面上盡像古代那些坐在茶樓裡，藉著說故事賺上幾口免費的酒菜的說書人，一副吊胃口的模樣：「聽說……老闆不是人！而是GM(Game Master簡稱)！」

「嘖，還以為你想說甚麼。」秋風狼嗤之以鼻。

一旁的且隨風行也是輕笑一聲：「我也聽說過這種傳聞。當然這傳聞最重要是因為老闆逆天般的強，令正常玩家感到難以抗衡的強。而且也並不是空穴來風，至少老闆幾乎從來沒有下線過，這點確實令無數人感到猜疑。」

「遊戲世界再真實，總會有一種令人想要回到現實體會體會以及活動一下的念頭。」

佐佐木這時開口：「不對啊，我有見過老闆下線啊。」

「我知道，但時間都是很短，而且以我記憶還真只有一次。」

「你們都別猜了。」一直埋頭苦吃的但丁此時開口，他一臉得色的道：「你們忘了？在遊戲沒開始之前，我也是一直跟著老闆的。老闆是真人還是虛擬的，難道我會不知道？」

炎昊饒有興趣的看向但丁：「那麼，你知道老闆真正身份嘍？」但丁仍然是那副不可一世的模樣：「這個自然！」

「那你說啊！」

「老闆不讓我說。」

「切……」眾人鄙視了但丁一眼，對於這個一戰成名的頂級高手絲毫不給面子。

這時，笨妞卻是俏生生的伸了伸腦袋，一邊脆生生的道：「我記得爸爸說過他真名好像是叫游龍。」語畢，便是認認真真的喝著她手中的果汁。

「……」但丁目光駭然的看向笨妞，下一刻便沖了過去捂住了笨妞的嘴巴，一邊急急道：「你們甚麼都沒聽到！」

一旁的炎昊、佐佐木及張峰已經拿著手機不知道在按著甚麼。

下一刻，齊齊倒抽一口涼氣：「好傢伙……要是我們沒搞錯名字的話。」

「游龍，一市遊戲公會龍頭──暢遊遊戲的前任董事長。而暢遊遊戲公司正是他父親游傲天一手打下的基業。」

「自小成績優異，全球第一學府中，在程式輸入及遊戲設計系以第一名畢業的天才。」

「他畢業的年齡比起同期的學員足足年輕五年，因為他是以天才跳級生的身份進入學府的。其畢業論文被無數遊戲設計業的人視作金科玉律。」

「媽啊……好粗的大腿。」眾人有點無語，暗自咋舌。雖然早已知道老闆不凡，但當真正知道老闆竟然曾經上市公司、遊戲界的龍頭公司的董事長，心中仍然是震撼不已！

…………

翌日，游龍來到了龍盟的議事廳。只是今天的議事廳同樣只有他的伙伴們，沒有他人。

一旁的但丁目光閃爍，一個勁低著頭不敢看向游龍。

游龍有點詫異：「你們這些傢伙一個二個不去練級愣在這裡幹嗎？想反了不成？」聽到游龍那冰冷的聲音，一個個本來想要興師問罪的傢伙卻是反而被游龍氣勢所懾，噤若寒蟬。

王石因為沒有參加他們的聚會，同樣不知其然。

良久，秋風狼率先發難：「你是不是游龍？」

游龍一愣，下意識的把目光看向了但丁。但丁被游龍視線所及，就像被貓盯著的老鼠，用平常連技還要快的速度搖頭：「不是我！我沒有說！是笨妞！」

笨妞聽到但丁喊話，那張呆萌的臉孔板起不符合她年齡的認真，問道：「丁叔叔，你喊我？」

游龍有點無語，他大概知道問題出在哪了。

昨天他在虛竹面前信誓旦旦的立下誓言時，用的是自己的本名。而呆笨的笨妞根本沒有機心，聽到有人詢問自然把自己所知道的都說出來了。

…………

游龍有點頭痛。

雖然在場的都是能信任的夥伴，但畢竟他的身份太過複雜，難以解釋。

思索良久，游龍決定坦白了。

經過昨天一事，游龍的心境也進步了不少。他畢竟不能像虎嘯一樣，虎嘯城府深沉如海，就連自己的女人都不會說出事實。但他終究做不出來。

「我是異常者。」

…………

一句異常者，打開了話匣子。

要游龍這個一向沉默習慣的人把自己的事情當作故事說出來還真是有點困難。但游龍仍然努力的在說，把一些不重要的去除，直接說著重點。

這一下卻是把這些夥伴都嚇得愣住了。

沒有誇張，是真的嚇住了。

這不是故事小說，而是真真實實的一個人被困在遊戲裡？

「虎嘯同樣也是異常者。只是那天我、王石以及炎昊解那個任務時，虎嘯便死在那位絕世高人手下。」

「其實跟你們說出來，也是一件好事。我猜，你們大概也感覺到了吧。這遊戲沒有想像中那麼簡單。秋風狼，我給你練的萬生訣，你不單在遊戲裡，在現實也感覺到了吧？」

加速好想快啲見到游龍變得更強

第三百零二章──坦白

秋風狼臉色古怪，一邊罵咧了一聲：「媽的……我還以為見鬼了。沒想到是真的，自從修習了你那個甚麼鬼訣後，身體好很多了。至少那因為長年抽煙而導致的咳嗽真的好了。」

這時，書情畫意也是開口：「我也是。得自甘道夫的炎之奧義讓我在現實中有點不對勁，常常看著爐火就能發呆一個小時。有一次我甚至下意識的覺得自己能夠控制它……現在想起來還是有點毛……」

游龍心中暗叫了聲果然。

這遊戲裡的技能不能帶出現實，但由內功作基本的則另作別論。

例如自己的寒炎功、衍生出的寒形炎形。又例如書情畫意的炎之奧義，王石的混元一氣功等。因為這些功法、武功都是實在的存在，只是不知為何被帶到遊戲裡，以技能書的方式出現在玩家面前。

「所以這遊戲的秘密很大，你們想想在與NPC的相處過程，他們看起來像沒有感情沒有意識的程式嗎？」說到自己的強項，游龍卻是變得侃侃而談：「秋風狼，我與你合力解過的任務中，麗麗與赫夫之間的感情看起來像是假的嗎？」

「風行，我們面對的織田信長，像是虛假的人物嗎？」

他又說出了好幾個例子，直把在場的夥伴們震得毛骨悚然。第一次他們對這遊戲抱著的不是期待，而是……恐懼。

無知者無畏，以往他們對這遊戲只是單純的用「遊戲」的角度去看，根本沒有想過太多。但現在游龍這個鐵一樣的事實放在他們眼前，卻是不由得他們不信。而現在，他們才知道為何游龍總是像個打不死的鐵金剛。

因為雙方從一開始所在的層次就不一樣。

在玩家眼中，這只是一個遊戲。死了就死了，反正可以復活。但對游龍而言，這是玩命的，不是兒嬉的。

一方帶著拚死戰鬥之心，一方卻是心懷遊戲人間之意。雙方從一開始對戰鬥的看法就是雲泥之別。

…………

一旁的但丁已經在嗷嗷叫著：「老闆！我一定會把你救出來的！小時間玩過一款遊戲名字是瑪力奧！我現在就是瑪力奧，一定會把老闆你從水深火熱之中救出來！」

游龍無語……

你當我是公主喔……

「好了，這就是我最大的秘密。最後決定在你們手上，要是覺得跟著我太危險的話，可以自行離去。」游龍沒有強留著他們，強扭的瓜不甜，而且他也沒必要別人跟著他去拼。

「說甚麼廢話，我去練級。」王石的聲音冰冷，轉身離開了。游龍搖了搖頭，這王石……要說對誰最有信心的話，除了小丁之外就是王石了。

「唉……誰叫現在都是我們的老闆……這年頭再找份工作……不容易啊。」書情畫意那嬌艷的臉龐卻是裝出一副長噓短嘆的模樣。且隨風行同樣一笑：「士為知己者死，老闆，你可別打算解僱我。」

秋風狼挖了挖鼻孔：「那甚麼腦電波的，老子不知道。反正只要保住你不讓你死就好了吧？這個簡單。」

游龍心頭也是泛過一絲溫暖：「好了，去練級吧。」

…………

彷彿那次品茶論劍的風波過去，但其實不然。畢竟此次論劍之後，玩家們對整體的實力都有了一個認知。一些人自然是聲名鵲起，如但丁自然是其中之一。那沉穩老練的劍法加上魔劍士強大的技能組合，令他成為最強大的崛起新人之一。

接下來很多人都被留意了，當中也是包括陳家洛、哈帝斯及方世玉。陳家洛本來只以仁義聞名，但那場與倩影的戰鬥看得人們目眩神迷。在戰鬥中的判斷、技巧，均是一等一的。而且一些擁有探測技能的玩家已經確定了，陳家洛身上的看似普通式樣的長劍，同樣是一柄傳奇級兵器。

一些玩家已經麻木了。

短短一天，同時出現了三件傳奇級兵器。

更不用提最後陳家洛被點名獲得了傳承，誰知道他獲得傳承後會否變得更強大？

…………

而方世玉，同樣也是一名被關注的少年。

更重要的是，他年輕，在一流玩家之中，方世玉是年紀最輕的幾人……笨妞暫時忽略不計。

加上他的沉穩以及跟炎昊那一戰打得精彩，隱隱有成為年輕玩家的偶像。一時間，霸天盟申請加入的玩家大增，年齡層普遍都是20歲以下。

至於其他猛人如白面書生、王石等等雖然同樣驚豔，但也並不陌生。本來心裡有數，表現得再生猛也沒有太過驚訝。而最後的游龍獲得了生死符的事，除了笨妞之外誰也不知道。若是不計算游龍對虛竹立下的那個誓言，要說他是其中一個收獲最大的人也不為過。

…………

這是一個議事廳。

其實議事廳只是一個很概括的名字，因為每個公會、聯盟都能夠擁有獨於自己的議事廳。但對於每一個公會而言，議事廳無疑是最重要的。

該會長、盟主可以自行設立議事廳的進行規則。只要他們想，議事廳就是最安全的說秘密、政策的地方。

而這個議事廳的建築很是獨特，看起來百花盛開，但卻不帶半分娘氣，卻有一種親近自然的氣息。

在議事廳中只有兩人，一立一坐。

坐的身居首位，如同萬花拱照一樣成為議事廳的中心。

而立的卻是沒有選擇坐在下位，而是站在議事廳的走廊，四盼而望，一邊感慨的道：「貴會的議事廳建立的真是獨樹一幟，看來在設計上也是花了大心思。」

那坐在首位的人沒有回話，只是不疾不徐的拿起了茶杯，小心翼翼的打抿了一口，才緩緩的道：「太客氣了。不過……我想閣下今天特地而來，不是只為了參觀敝會的建築風格吧？」

咯。

茶杯被放回首位旁的茶几。

「說吧，我不太喜歡轉彎抹角。」

立著的人一陣沉默，在走廊上踱步片刻，然後開口：「在品茶論劍之上，你怎麼看？」

坐著的人目光一閃，片刻卻被他微闔的眼睛掩蓋鋒芒，淡然的道：「閣下意指甚麼？高手如雲？還是那傳承花落誰家……我記得閣下手下的白面書生同樣獲得了一門傳承。」

啪。

羽扇一搖，立著的人仍然高傲，雖然因為首位被建在數層台階之上而有點俯視的味道，但立著之人以自身的高傲彌補，如同一隻仰首的天鵝一樣：「你知道我說的不是這回事。剛才說不喜歡轉彎抹角的是誰？」

二人一坐一立，目光遙遙相對，卻是誰也不肯落下半分。

好！
再黎！
今日更多d

第三百零三章──木槿

「我還是不知道你想說些甚麼。」

坐著之人沉默片刻，再次拿起茶几上的茶杯，低頭輕抿。

立著的人似是不甘，用力握著羽扇的五指有點發青。

良久，他才輕嘆一聲：「罷了。我是想談同盟的事。」

坐著之人這時握著茶杯的雙手才終於微微一顫。

二人都是心知肚明，只是誰都不願先開口。

因為先開口，就意味著落了下風，意味著是「誰」尋求「誰」的同盟，當中有主次之分。

「高傲如大名鼎鼎的周瑜，卻是被逼得甘心求同盟。看來面具逼得你有點急了。」經過那幾乎難以察覺的顫抖，坐著之人仍然淡然，頗有幾分指點天下之風。

立著之人自然是周瑜，只是他此刻滿面凝重：「你太看輕面具了。」

「也許你一直立於巔峰並無所覺，但自從我發現他、而他拒絕了我天雲樓的招攬那天起，我就知道今天會到來。所以在途中，我不斷的嘗試打壓他，只是他卻像是最強的金屬，我的打壓卻在不知不覺間變成鍛造，鍛造成今時今日的驚天神劍。」

坐著之人仍然一笑。

他剛才的顫抖只是因為高傲如周瑜卻是主動求援的念頭而已：「也許是你的打壓……力量不夠吧。」

周瑜沒有回答他這個問題，徑自說道：「昨天的事，你有聽說過吧。現在永達城在倩影那個蠢女人的挑釁下，擺明與龍盟的聯合。雖然你一直瞧不起那些普通玩家群集的城市，但雙城聯手，並不是你我單獨能擋的。更何況……」

周瑜微微一頓，嘴角輕輕的勾起一抹弧度：「自命清高的你，還不是建立了一個百花盛開？」

「你先別搞錯。」坐著之人輕輕的把茶杯放在茶几之上，表情鄭重：「百世盛開並不是我主動建立的，而是那些害怕得要死、卻不願意屈居於你手下的公會主動奉我為主而建立的。這當中有主動與被動之分。」

周瑜揮了揮手：「是你主動也好被動也好，結論都是一樣。」

「現在三城四分，你、我、龍盟、永達城。龍盟與永達城已經站在同一陣線，我自問不會是兩大勢力聯手後能對抗的。至少在人數上已經落了下風。數量在一定的情況下，是能夠超越質量的。更不用說在質量之上，他們也並不遜色多少。」

「品茶論劍之上，先不說炎昊歸於面具麾下。但丁橫空出世，與我手下最強的猛將三清打個不相伯仲。加上最後的五門傳承中，哈帝斯、王石、陳家洛已各佔三門。」

坐著之人仍然波瀾不驚，輕聲道：「喔？貴盟的白面書生不也是獲得一門傳承嗎？而且這傳承真有那麼重要嗎？」

周瑜目光閃爍。

能夠猜到的人不單止游龍一人：「你有看過古代作家金先生的天龍八部？陳家洛獲得的，很有可能是【六脈神劍】。這等頂級傳承所象徵的意義，相信我不用多說。」

坐著之人一頓，手指微微磨蹭著椅柄，微微一笑：「首先，若不是我昨天有急事無法參與，那五門傳承花落誰家還是未知之數。其次……縱是【六脈神劍】，也並不代表著天下無敵。」

周瑜陷入沉默，他本人就是一個極高傲之人。只是他知道，眼前這人比自己還要高傲，但他的高傲並非夜郎自大，此人確實有真本領先能如此不可一世。要不然，也不可能佔據著公會排行榜第一名足足接近一年。

公會排行榜排名轉移並不是罕見的事。

但在虎嘯還未被希格擊殺之前，公會排行榜頭兩名的名次卻是從來沒有被撼動過──當然，現在只剩下第一名沒有被撼動過了。

公會排行榜長年的第一：花月無痕。

而能夠造成這霸業的，正是眼前這個令人惱怒卻又不得不佩服的男人──木槿。

周瑜看著木槿，冷笑一聲：「說實話，我真的很討厭你們。」

「喔？」木槿仍然那麼帶著風度的輕笑，如若春風：「是我們，不是我？願聞其詳。」周瑜強忍著想要射出神光把眼前這張淡然的俊臉轟爆的衝動，一邊帶著怒氣的道：「你們這群自以為高高在上的渾蛋，在我眼中簡直就是愚不可及！」

「面具從一個平平無奇的傢伙強勢崛起，只花了不到半年！雖然你認為尤達城只是一個普通玩家聚集的下等城市。但就是這個在你們口中的這個下等城市，成為了三城中最高收入的商業城。金幣能夠轉化成戰力，裝備、傳承、技能書，等等都是能夠用金幣購入的。如果把錢計算作戰力值，就是你我加起來也比不上龍盟！」

周瑜怒氣沖沖，羽扇重重一揮彷彿想把身周的鬱悶掃散：「而現在，永達城與龍盟強強聯手，你與我單人隻手絕不是他們一合之敵！但偏偏你們還一直自命不凡，帶著自欺欺人的心態認為那些腳下的螻蟻不可能撼動你們如同天神一樣的地位！木槿！是不是長年的公會排行第一把你沖昏了頭腦！？」

周瑜目光變得陰冷，如同看著一個可憐蟲：「如果把聯盟計算在內，你所謂的公會排行第一只是一個屁……不，連個屁都不是！」

…………

木槿雙眸微瞇，那僅有的縫隙中泛著危險的光芒。

但周瑜卻彷彿絲毫不覺，徑自說道：「我還未說完！」

「你們這些感受不到的危機感的傢伙，自以為組成一個所謂的百花盛開就能應對？這聯盟名字改得真不錯，百花盛開──一盤散沙！口中說聯盟，卻是互相猜疑互相針對！到了現在！」

周瑜指著自己：「我堂堂天雲聯盟盟主，天雲樓樓主！如此拉下了臉皮過來尋求聯手對抗面具，你竟然還跟我來高傲這一套！？」

「木槿！你要清醒了沒！？」

最後一句如同雷霆暴喝，那帶著隱隱的波動在整個議事廳中迴響著，令木槿陷入了沉默。

木槿那磨蹭著椅柄的手指加速了磨蹭的速度，口中說話的語速卻仍然是那麼優雅而挑不出任何毛病：「當初天雲城一分為二，你我共據。原因正是我百花盛開本來就毫無制度，無為而治。而在你那邊卻是需要令行禁止。」

「天雲城是龍虎盤踞之地，誰會心甘情願屈居人下？而現在你卻是尋求同盟，那豈不是與我百花盛開當時建制的本意互相沖突？這事……我需要從長計議。」

第三百零四章──暴風前夕

周瑜長嘆一聲。

這一聲嘆氣帶著濃重的失望，而周瑜本身也沒有任何掩飾這種失望的意思。

他深深的看著木槿。

談了大半天，卻是連個屁都沒談出來。

「論實力我可能不是你的對手。但論智力，十個你也未必比得上我。」

高傲的木槿聞言卻是罕見沒有反駁，周瑜的智慧已經從當初第一次的魔物圍城中表露無遺。

周瑜續道：「我為何要如此著急聯盟，原因很是簡單。玩家們的等級已經快到了瓶頸，若是我沒有猜錯，慢則半年，快則數月，新地圖必然推出。」

「新地圖，意味著新的資源。所有新的資源必將逆轉現有的局勢。以現在你我力量單薄、各自為政，你以為能夠抵抗龍盟與永達盟聯合而成的龐然大物？」

「聯合，也需要磨合時間。而現在這段安靜的時間正是最好的機會，相信龍盟與永達城已經在開始著手磨合雙方的默契。到時候……一步慢，步步慢。不過算了，你們這些高傲的傢伙不會懂，就繼續把你們修長而高傲的腦袋埋在土堆裡吧。」周瑜冷笑一聲，剛才的怒氣如過眼雲煙不復存在，轉身向著門走去。

木槿安靜的坐在椅子上，卻是沒有任何回答。

「對了。」

周瑜的背影對著木槿，輕聲的道：「你妹妹應該有跟你說過那個任務吧？」

「你妹妹花千語、虎嘯、倩影、慧橋、法神、風一樣的男人。六人之力都未能奈何得了面具，我真不知道你哪來的自信，去看輕那個連我都要忌憚的男人。」

周瑜走了，只留下靜靜坐在椅子上的木槿。

這個花月無痕的會長，沉默的想著事情。

…………

如同周瑜所猜測。

刀不見血與和珅已經開始著全面議談雙方聯盟一事。

最後決定，雙方的位置、聯盟維持不變。各自仍然擁有各自獨立的對策，而真有要事發生，由雙方最高負責人直接對話──即是哈帝斯與面具直接對話。

話雖如此，但雙方的磨合仍是需要的。雖說以往兩大勢力之間沒有太大的正面沖突，但多少的口角爭鬥、小打小鬧還是有的。這些看似不大的裂縫如果不處理，到真要面對時，將會成為敵人能夠乘虛而入的漏洞。

和珅與刀不見血顯然深明這道理，已經開始著手此問題。像把以往的針對特別嚴重的，都拉去一起下副本、副外打怪練級，藉此把雙方的恩恩怨怨化解於無形。

刀不見血雖然現在同樣成名，更是手執傳奇兵器碧血刃勾玉，但卻沒有半分想要扔下自己「冥界親善大使」的身份，反而樂此不疲，彷彿比起那執刀屠盡天下的風雲，他更願意兩手空空，為那個如同魔神一樣的男人處理著一些雞毛蒜皮的小事。

時間像是陷入了詭異的平靜。

各方勢力的觸手同時收回，大家像是有一個默契一樣沒有動手。而其實，雙方有各自的苦衷。永達城與龍盟進入磨合期，無暇多顧。

而天雲聯盟與百花盛開兩方都是沒有太大動靜，天雲聯盟是因為周瑜深知此刻龍盟與永達城再無法得罪，只能穩固自身勢力，同時不斷培養新玩家，像青牛少女青華，就是其中一個重點培訓的玩家。而白面書生獲得了傳承後，實力再次大漲，也能分擔了三清大量的工作。三清主攻、白面書生主守，在周瑜現在主要打理整個聯盟的事情時，二人隱隱是天雲樓的左右手。

至於百花聯盟……誰知道他們在想著甚麼。

整個局勢看似平靜，但其實只是暴風雨的前夕。只要一點火星，就足以引爆。

…………

「怎樣了？」

一道身影再次悄無聲色出現在小屋裡。

湛藍色的電子紋路如同水流一樣流動，卻是無法看透這身影的面貌。

「主人。」少男少女二人同時恭敬的道。

片刻，少男率先開口：「西方那邊自然不用多說，宙斯打造的奧林匹斯鐵板一塊。早已足夠應付有餘，但東方那邊……只能說是勉勉強強。」

「嗯。」無影無形的身影淡淡的應了一聲：「品茶論劍特地開給他們，雖然等級落後。但有著神道茶的支援，雖然前期可能陷入下方，但應該能夠勉強的分庭抗禮。主要還是看最精銳的玩家。」

「主人，我們認為東方與西方差距實在太大。段公子那邊五門傳承雖強，但等級難以支援。相反西方那邊傳承、等級都是一等一……」

「我意已決。」主人一口氣打斷了二人的說話：「宙斯、槍如龍都是我心目中的人選之一。雖然說槍如龍是那個傢伙選的，但真要是不及格的話，選宙斯也是無可厚非。現在我反而真要感謝那六個混蛋，誤打誤撞讓二人相遇。這段時間宙斯進步的速度飛快，我很滿意。而且……雖說這二人是第一順位，但還是有其他有趣的傢伙。我選擇多的是！」

「但前題是，要有足夠的磨鍊讓這些小傢伙發出光芒。否則他們根本應付不了接下來的劇情。魔族那邊有沒有動靜？」

少女馬上回道：「魔族那邊已經開始動員，看來照主人所想，它們已經按捺不住了。顯然它們也是感覺到了。」

「嗯……」此次的回應卻是顯得若有所思。

片刻，續道：「它們並不是呆子。而且有魔族這一輩中，紫魔強勢、紫魅狡詐。兩兄弟相輔相成，並不能小看了它們。趁著它們還有點耐性的時候，開放荒原吧。否則再拖下，魔族傾巢而出，可不再管那些劇情了。」身影的聲音帶著一點鬱悶。

少男少女再沒有反對，只是恭聲道：「謹遵主人之命。」

彷彿一道微風在這密不透風的房間裡吹過，二人知道主人已去，皆是長呼一口氣。

「只能做了。」

「嗯。」

…………

就在這不可知之小屋中的寥寥數語，卻是影響了整個遊戲的走勢。

「叮！」

「玩家赤腳走天涯踏入45級，觸發新地圖：戰爭荒原！」

「戰爭荒原為古代無數朝代國家戰爭之地，裡面棲息著古國之魂或遺下的傳承，是一塊危險與機遇並存的地方。」

「戰爭荒原地圖中，無法使用回城卷，死亡後復活到本來設定的復活主城，並在二十四小時內無法再次進入荒原。」

「建議進入等級：40級以上。」

「倒數三小時後，各大主城的復活祭壇出現前往戰爭荒原的傳送陣。」

第三百零五章──戰爭荒原

「東、西方伺服器皆進入同一戰爭荒原。進入荒原地圖後，擊殺敵對一方將無任何殺人懲罰並獲得功勛。所有荒原功勛皆可向神秘的功勛兌換商人換取不同的物品。」

周瑜安然坐在天雲樓的首位。

身下高手如雲，只是他的心卻是如同冰寒。

直至現在，他都沒有得到來自木槿的回覆。他的雙目閉了起來，一群鼠目寸光的自大狂！你們總會付出代價的。

在其首位之下，無數天雲聯盟的高層及核心成員都看向首位的周瑜：「盟主，現在該怎麼樣？」

「甚麼怎麼樣？」

「下令所有40級以下的盡快去練級！不得去摻合戰爭荒原裡！其他人，整裝待發。藥水等補給全部都給我準備能夠應付至少三天的份量！如果我沒有推測錯，裡面應該是一片荒蕪的，也就別打算在裡面補給了。我要在荒原地圖開啟傳送的半小時前，在天雲城的復活祭壇集合好！」

…………

「老闆，怎樣了？」

「準備，出發。」游龍四字吐出，令周遭的人反了反白眼，卻是沒有說話。

…………

「哥哥？」花千語坐在首位之旁，看著陷入沉思的木槿。

木槿聽到妹妹的呼喚，搖了搖頭，輕聲道：「用聯盟頻道呼喊，40級以上的準備好所有補給物資，然後在復活祭壇外集合。」

…………

就在三城整裝待發的時候，在一遠方神秘之地，一城悄然而立。

城的建築明顯不同於永達、尤達或天雲三城。

此城帶著濃重的古西方建築氣息，依山而建，既險又峻，卻是帶著一股浩然磅礡的風格。

而一人站在山峰之巔，在他身後，一人弓身而立，如同陽光之下的影子一樣。

「終於來了嗎……」

站在山巔之上，狂風獵獵，把一頭如同陽光灑落的及肩金髮吹得如同雄獅的鬃毛，不怒而威。

聽到話語，身後的人卻是沒有搭話。

只是他心中盡是不以為然，他始終對那所謂的「宿敵」不屑一顧。如果這位貴人都能有所謂的對手……不，還是不可能，所以沒有假如。

金髮如光，雙目如同能包容一切的天空，那張俊俏又不失威嚴的臉龐帶著陣陣期待。他想起了那個打了馬賽克的少年，那個提著東方長槍的少年，那個如同火一樣的少年。想到這裡，他不自禁拳頭握了握：「唔……」

「在。」身後的人微微的低下了他的頭顱，等待著神王的號令。

「傳令下去，除生活玩家以外，所有人進入備戰狀態。我需要所有的力量。」

「是！」

身後如同影子一樣的男人精神一振，透過聯盟頻道發話：「除生活玩家以外，所有玩家進入備戰狀態！把所有藥水、卷軸、食物等裝滿包裹！讓東方那些人知道，我們之間的差距如同海洋一樣目無止境！」

在宙斯的號令下，遠方的另外兩個城市竟然同時運作起來。

是的，這裡，是神王的國度。

這裡只有一個聲音，就是宙斯的聲音。

這裡只有一個勢力，就是奧林匹斯。

這裡只有一個主人，就是神王宙斯！

…………

日月如梭，何況只是短短的三個小時。

幾乎在轉眼間，整個復活祭壇都是密密麻麻看不到盡頭的人影。只是這些人流明顯分成內、外兩圈，徑自分明。

外的看起來一副菜鳥氣息，身上穿著破破爛爛的裝備。

而相比起來，內圈的人一個個武裝到牙齒，整裝待發。只是將內外兩圈相比，內圈的人卻是少了很多。

內圈中心，被面具覆蓋著的臉孔讓任何人都看不出端倪，身後血紅色的披風隨風而動，那披風表面如同血液一樣流淌，看起來像一片掛在身後的血雲。

而在無數敬畏的目光之下，身後高手一個不留。

但丁、秋風狼、書情畫意、王石、佐佐木、笨妞、炎昊、且隨風行、文輕柔……再緊隨其後的，是五右衛門、一拳定江山、和珅等人，只是五右衛門的弟弟──一月夜卻被游龍禁止進入荒原。

按游龍的說法──時候未到。

等候再久，也會有到頭的一刻。

在眾人面前，一道光柱悄然出現。與以往的傳送陣不一樣，看起來就像一根接天連地的光柱，但它出現卻是沒有半分動靜，就像它本來就在這裡一樣，平靜、肅然。

「走吧。」

淡然二字，沒有進行戰前動員，也不需要。

他們的王說走，就走。

緊隨其後，在所不惜。

那個淡漠得如同掌控生死的魔王，帶著一團血雲率先進入了光柱。

俯瞰尤達城復活祭壇，密密麻麻的黑點如同燈蛾撲火一樣，前僕後繼的湧進那莊嚴神聖的光柱，消失不見。

…………

「嗯？」經過一陣恍惚，游龍睜開雙眸。

極目看向盡是荒涼。

乾涸得枯裂的地面，零落因失去水份而變得像一根垂地掙紮的老樹，低著它蒼老的頭顱，哪怕看到久久未見的人氣，也無法令它抬起頭來。

天空灰濛濛一片，極目看向不見盡頭的荒地，像是被世界遺棄之地。

這就是，戰爭荒原。

…………

游龍看了看自己的頻道，卻是發現所有一切失去效用。

好友列表、隊友頻道、公會頻道、聯盟頻道。

完完全全被封閉，只剩下自己一人，看起來這裡就像是一個獨立的空間。

良久，游龍沒打算這樣呆站下去，單手提槍，大踏步的向前走去。

才剛走了數步，面前地面就是一陣顫抖。

沙沙……

裂開的地面如同深淵，一頭目測至少體長逾三米、通頭深紅色的蠍子爬了出來。雙鉗及尾巴的蠍尾針都泛著幽綠色的光芒，彷彿印著生人勿近的四個大字。

游龍沒有大意，長槍前指，槍尖浮現一蓬火焰，身周則隱隱浮現一層冰霧。正是兩招被動技能──強化後的火舞以及寒冰之軀。

…………

巨蠍顯然沒有打招呼的習慣，就這樣跑得正歡的向著游龍畢直沖來，左右雙鉗一上一下的向著游龍揮來。游龍臉上古井無波，只見他不退反進，身子輕跳閃過襲向下方的鉗子，

身在空中如同大鵬展翅，長槍揮舞間身後血影重重，槍尖如同點星般擊在鉗子上，就是這看似不著力的一槍卻是把鉗子的力量卸去，繼而直搗黃龍！

巨蠍彷彿發出無聲的嘶吼，最陰險狠毒的蠍尾針居高臨下卻是幽幽的不反光，如同藏於陰影間的暗器，朝著身前的少年狠狠的紮去！

傳承──魔戒之鳳凰寶戒

介紹：在未知的中土大陸之上，擁有力量最強大的十九枚統禦魔戒（又稱力量魔戒）。每個種族獲得不同數量的戒指，當中精靈族三戒中分為──氣、水、火。火之戒被精靈族尊稱為鳳凰寶戒。

技能類型：鳳凰寶戒對火系力量有巨大的增幅，而當將鳳凰寶戒再一步進化，擁有更加強大的未知力量。

修練條件：魔戒奇遇、職業魔法師。

第三百零六章──荒原初日

呼。

長槍前刺，停在巨蠍面前數分卻是沒有再進。

毒針落去，同樣停在少年的頭頂數分無法再進。

槍未能刺中，但槍尖卻是噴湧出一道道冰寒之氣，把整隻巨蠍凍結在內。

神槍使35級技能──冰凍一擊。

吸納冰元素進行前刺，對前方三米範圍造成直線距離，並把命中的所有敵人冰凍1.5秒。

朝著如待宰羔羊的巨蠍沖去，長槍上挑，烈火破天、擒龍功、門前雪……接技如同狂風暴雨傾瀉而下。神槍使技能組之強是無容置疑，但游龍更強的是把這些技能融入他自小苦修過成千上萬次的基本槍術裡──一如以往老頭子所教的一樣。

這些技能對他而言，只是順手拈來。他沒執意一定施放技能，只是找到適當的位置、適當的時間自然而發。這樣令他的技能施放無跡可尋，正如他那習自老頭子的槍法。

…………

飛星槍如同劃過天際的流星，在荒涼的土地劃出一道影痕。

游龍持槍而立，背對巨蠍。

轟隆……

巨蠍龐大的身形倒地，化成白光、經驗值，地上浮現一件裝備。

游龍拾起察看，眼眉一挑。

40級綠字裝備。

綠字裝備對於現在身穿狂戰套裝的游龍自然是看不上眼，但他在意的是，果然是出產真正的40級裝備。但游龍並沒有因此而起了貪婪之心，裝備是重要，但足夠應付就好。比起外物，他更相信自身實力，外物只要能夠應付一般程度、不至於太落後就足夠了。

當然，要是能夠量產足夠的裝備，去供給一般玩家他也不介意。

把裝備收進包裹裡，游龍繼續向著荒地走。

荒地極大，看起來就像一望無際的大陸，任凡人窮畢生之力奔走，也未能發現其大陸邊緣的感覺。

如果不是沿途一直出現巨蠍以及各種稀落而枯萎的老樹，游龍都已經回想起那個同樣是無止無境的都靈之淵了。只是與之相比，這裡可愛多了。巨蠍實力並不弱，甲堅鉗利，一根尾後刺陰險毒辣，往往令人防不勝防。

只是游龍的作戰經驗太過豐富，曾經從老頭子變態的追殺下逃得性命，自從入遊戲以來，無數次的戰鬥令他迅速的成長。蠍子再強也不過是一些死板的程式，在游龍眼中，只要搞懂規律後，就是單方面虐殺。

當然，在這裡雖然有不斷出現的巨蠍，但卻缺少了那個只會指手劃腳、算是自己半個弟子的炎魔小哈。想起來還真有點懷念那傢伙。

………

一路走來，游龍殺過的蠍子不知何幾，終於遇上了他第一個玩家。這玩家並不陌生，卻是令他罕見有點尷尬。

來人看到游龍，明顯也是一愣。但片刻便是由那帶點愕然的表情轉化成盈盈笑意，那嬌艷美不可方物的臉龐上，紅唇勾起的弧度與她胸前的一抹雪白互相輝映，令人眼睛掙紮著到底該留意那魔鬼的身材還是誘惑的臉孔。

「面具盟主，好久不見了。」

…………

游龍走動的身體由最初的隨意變得有點僵硬。

因為身旁的手臂，被一具嬌軀伸出玉手勾住。

二人走動之間，雖然游龍極力迴避，也因此而導致身體顯得僵硬。但始終走動移動之間，還是有意無意的接觸到對方的酥胸。只是對方卻彷彿渾然不覺，仍是那麼自信從容的走著。

片刻，對方好像感受到游龍的不自在，語帶挑逗：「面具盟主，你好像有點不太自在？」

游龍沉默，看了看像被懲戒使的魔影觸手綁住的手臂，默默的應道：「男女授受不親，妲己會長，請自重。」妲己聞言卻像是聽到甚麼好笑的笑話，掩嘴咯咯的笑了起來：「現在都甚麼年代了？連孩子都生下來都沒有結婚的大有人在。現在只是勾個手竟然能夠你如此不自然，呵呵呵，面具盟主……」

妲己把身體傾向游龍，幾乎整個身體貼近了游龍的手臂，呵氣如蘭：「莫不成，面具盟主還是個處……？」

游龍聞言渾身一僵，然後手臂猛抽「逃離」那舒服的溫柔鄉，放步急急向前走。妲己笑聲不斷，笑得花枝亂顫，一邊亦步亦趨的跟著游龍。她突然覺得，這前一刻她才覺得枯躁乏味的荒原，在轉瞬間變得如此可愛動人。

一男一女走在荒原之上，

男的始終沉默寡言，女的卻是嬌笑不斷，那帶著曖昧的笑意響在荒原之上，令這枯燥乏味的荒原增添了一抹風景。

…………

整個官方論壇都陷入戰爭荒原的討論之中。

蠍子，並不是好惹的。

莫看游龍輕鬆解決，但於其他普通玩家而言算是非常強力的對手。如同兩道閘門的巨鉗，最是陰險的蠍尾針以及那龐大而不遲緩的速度，令無數玩家怨聲載道。在戰爭荒原裡的玩家以直線下降。如同當初系統公告一樣，在戰爭荒原死亡除了那習慣性掉一級之外，二十四小時內無法再次進入荒原。

當然，危與機並存。

一些幸運的玩家已經打到了40級的藍字裝備或橙字史詩級裝備。

只是這次，出自荒原的藍字裝備比起橙字史詩級裝備更受歡迎，因為藍字是套裝，套裝效果是增加防禦及體力，這對於玩家在戰爭荒原中生存有著大大的幫助。而橙字裝備除了基本數值高了點之外，卻是沒有附帶別的效果，玩家們自然更喜愛藍字裝備。

現在一件40級的藍字套裝已經被賣到上千金幣起跳。

所以其實是一個取捨的選擇題。

像一些高手暫時還沒有遇到能夠威脅到他的敵人，就算身上存了數十件40級藍字裝備，也是斷斷不會選擇自殺回到尤達城，而在戰爭荒原中，暫時還沒有玩家找到能夠主動回城的方法。

無數玩家在荒原地圖這個如同一望無際的大陸中浮浮沉沉，生的仍然留著，死的回到城裡，等待明天再次進入荒原戰鬥。如同大浪淘沙，過了剛開始的六小時後，仍然能夠留下來的，盡是精英玩家。

這就是荒原開啟初日的盛況。

第三百零七章──荒原有花

而公告中所言的東西兩方伺服器，還未能夠正式開始沖突。

而也是今天，一些玩家才發現原來這遊戲中分了東西兩方。

東方，自然就是東方十市。

西方，同樣就是西方十市。

雖然經過多年以來，已經再無所謂的種族歧視。但畢竟在遊戲中，誰會願意低人一頭？更何況，雙方不同的伺服器，更加是起了攀比之心，只是直到現在，雙方都還未能短兵相接。

一些東方的玩家更加誇下海口，想要教訓教訓來自西方的玩家。

但無奈遊戲的公司「WORLD」保密功夫做得太好，東方西方根本無法進入對方的官方論壇查看，所以直到現在，雙方對互相的實力還是處於一個懵懂的階段，一些對方的資料也只是道聽塗說。

例如東方有一個戴著面具的王，西方有一個金髮的神。

…………

游龍再次了結身前的巨蠍，有了妲己舞蹈的支援以提昇，自己應付巨蠍也是輕鬆了不少。但這走了快要兩天，他卻是未能看到第三人，這更加令他感到駭然。

這地圖到底是有多大？

但是他也並不是一無所獲。

隨著走動，他也發現周遭有點變化。

這種變化很小，小到平常人根本難以察覺。但游龍因為長期進入寒形，無意識間增加了五官感應，所以他能夠察覺。

空氣變得有點濕潤，比起之前那種如腐屍的腥臭味道好多了。

地面的枯裂紋路漸漸變得少了，相反那枯裂的地面開始變得鬆軟。

他感覺到，自己的方向大概是對了。

果然，不到片刻，他就聽到身旁的妲己呼叫起來：「快看前方！」

游龍極目遠望，一道輪廓自地平線的盡頭浮現，就像在無邊無際的海岸中看到陸地，這無疑是令人感到振奮的。

「過去看看。」

…………

所謂看山跑死馬，雖然看到了輪廓，但這一路走去的路程仍然是極為遙遠。

自從看到遠方那不可知的輪廓後，妲己也是表現得很興奮。

妲己作為一會之長，更是罕有的女性會長，照道理計應該是成熟穩重。但不知道為何，在游龍身旁的那個女人卻如同回到了青澀的年代，那保養得極好的皮膚、火爆的身材以及絲毫看不出歲月痕跡的俏臉，令她像個十八歲的少女一樣帶著濃重的青春氣息。這種氣息，對任何男性都帶著致命的吸引力。

但這不包括游龍，不是因為他情商低到連女性的誘惑都感覺不到，而是因為他始終保持著警剔。

進入這未知之地，他彷彿回到了那些年被追殺逃命的歲月。

那年、荒山、樹林。

一個提著槍的少年以及一個同樣提著槍、身上卻是散發著毫不掩飾的瘋狂殺意的髒老頭。

游龍很是清楚，這地圖雖大，但遠處輪廓是如此醒目，只要附近有玩家，就一定能夠看到。

只要看到，就一定會朝這邊而來。

只要朝這邊而來，就一定會起衝突。

游龍可沒有那麼天真，加上東、西方那功勛的系統，雙方的對決已具必然性，相互看到後只有互相撕殺一途。更何況他們東方伺服器同樣不是鐵板一塊。

但不知為何，游龍卻是心底中帶著一陣期待。

對西方伺服器的期待。

以那個神秘的金髮男子如此強大的實力，就如同漆黑中的螢火蟲一樣，根本無從隱藏。如果真的在東方伺服器，那就斷不可能落入寂寂無名。

這麼一想，便只有另一個解釋──他是西方伺服器的人。

游龍沒有覺得自己身懷霸王之氣，王軀一震霸氣四射震懾宵小。他今時今日的成就，是他打回來的。雖然他怕麻煩，但他知道以自己異常者的身份，要是沒有身份地位、成為一個普通不過的玩家只會更危險。所以他要打，打到沒有人敢再威脅他。

而那個金髮男子擁有絲毫不弱於自己的實力以及強大的心，他相信那男子同樣在西方伺服器斷然不是無名之輩。

二人沒有對話，更加沒有看過對方的臉，沒有甚麼「眼神交流」，更沒有甚麼「看你一眼便把千言萬語盡在不言中」。

但他們打過一架。

槍尖與槍尖之間的交流，雖然無法告知對手自己的過去，但卻像是在大聲呼喊：我是甚麼樣的人。

在那次戰鬥中，那金髮男子槍尖傳來的是堂皇之氣。

沒有想要退縮逃避，象徵這人的堅毅不屈及無畏無懼。

這種人絕對不會站在屋簷下避雨，既然不會屈居簷下，那他就會成為那座屋簷，那座遮風擋雨的屋簷。或者是同樣能夠遮風擋雨的參天巨樹、偉岸山峰。

…………

宙斯曾在山巔之上極目看去，想起那火紅面具的游龍暗自慨嘆及期待。

而現在游龍身處荒原之中，遙望遠方未可知的輪廓之地，同樣帶著對宙斯再度交手的期待。

只是這次的交手，不再像那次在六名巨人的目光下戰鬥如此簡單。

比的，不再單單是武力。

智慧、策謀、手下……

這是一次全方位的戰鬥。

…………

遙遠之處，隱隱看見人影晃動。

在這無從遮掩的荒原之上，人影鮮明如同白紙上的一點筆墨，遠遠便能看見。

看到有人靠近，游龍已經做好了作戰的準備。

雙方並沒有直接的向著對方接近，而是皆向著那遠方未知之地。只是雙方同時又像嗅到鮮血的鯊魚，無論從哪一方而來，只要他們的目的是一樣，總會相遇。

一道人影悄然而來，一身錦衣華服。

他就像從古人詩詞中走出來的一個活生生的濁世佳公子，嘴角帶笑，每一步踏在地上如同蜻蜓點水，又像在這荒野之地踏出一片花海。

他名不經傳，卻又名震天下。

名不經傳是指他向來極少露面，沒有人能夠把他與那個名震天下的威名相互拉上關係。

「面具先生，終於見面。」

男子禮貌的笑著，手指如同拈著一朵落花，灑脫自在。

只是這裡畢竟是遊戲。

但對游龍而言，這裡其中一樣與現實世界最大的分別的是，每個人頭頂都顯示著他的名字。縱使這人再寂寂無名，如果沒有進行隱藏，頭頂上還是把那人的名字表露無遺。

木槿。

如君子般的花兒，在這荒原之地、在游龍面前悄然盛放。

第三百零八章──佛祖拈花，迦葉一笑

游龍雖然沒見過這男子，但從他頭頂上的名字知道來者何人。

就連身旁的妲己也是有點駭然，嚴格而言，自己還是他手下的人。當百花盛開聯盟組成時，傾城就是在其百花盛開之中的一個公會。縱是如此，堂堂傾城會長也是未見過花月無痕──這個公會排名第一的會長一面。

他深居簡出，把大部份公會的事務都交給了自己的妹妹花千語，偶爾遇到難啃的對手，這個神秘的會長就會悄然的出手。到了翌日，那個難啃的對手便會被神秘的會長折服，繼而屈居其手下。

久而久之，他出手的機會越來越少，世人也就不太知道他的威名。只知道花月無痕有一個可怕的會長。

就像世人皆知山峰之巔有一奇花，卻總無人能見。

因為高處不見其芳蹤。

在這種只聽其聞不見其影的迷霧之中，令它帶著令人敬畏的感覺。

…………

木槿彷彿沒有看見妲己，從始至終一眼都沒有落在她身上，就像只是一具紅粉骷髏、下一刻隨風而逝。他的目光只是鎖定在面具身上，他輕聲道，如同呢喃：「在下想邀面具先生一戰，未知先生可賞面？」

「為甚麼？」游龍面色漠然，赤紅色的臥龍面具卻是冰冷得毫無溫度。

在他身上，游龍竟然也是感到內功的氣息。

「先生就像天空中的太陽一樣，熾熱而耀目。」木槿微微一笑：「但是你太刺目了。陽光過盛，只會導致花落。以往你在尤達城胡搗著你的小聯盟，我還能視若無睹。但我不得不說，在龍盟與永達城聯合後，確實給了我一點壓力。」

木槿臉上的笑容如同春暖花開，卻是說著毫不掩飾的針鋒相對之話：「而這一點壓力，令我很不舒服。既然令我不舒服，我就要毀掉它。」

「明白。」游龍點了點頭。

他沒有說甚麼廢話，既然對方的敵意如此毫無保留，多講無謂。

一旁的妲己有點掙紮，只是游龍下一句就冷冷的道：「還請妲己會長在一旁觀戰。這是我倆之間的對決。」妲己聞言，便感激的看了游龍一眼，沒有說話。

妲己認識面具在先，加上二人已經組隊在荒原闖著，照道理是應該幫助面具。但游龍卻是知道傾城是在百花盛開之下，為免她陷入兩難而率先發話，將妲己撇離這戰鬥。

………

一道金旗從天而降，落在二人之間。

木槿看了看金旗，微微一笑。

下一刻，金旗消失。

游龍一愣。

但片刻間，他臉上的愕然轉化成慍色。

金旗象徵單對單的挑戰，是系統對決。就算一方敗北，也會剩下一點血量，絕不致命。而這金旗是他主動發起的。既然金旗是他發起，現在消失只有一個原因──木槿拒絕了挑戰。

拒絕了挑戰，卻又想要一戰，那麼眼前木槿的意思很明顯了。

野戰。

生死不論，如果木槿死了，不但掉級還在二十四小時內不得進入戰爭荒原。如果游龍死了……就真是死了。

游龍從背上拿出飛星槍，火焰自游龍雙手蔓延至整柄長槍。

面具下的游龍臉色露出絲絲殺意，既然想要殺我，那就要付出同等的代價。

木槿再次輕笑：「這才有點意思。」

只見他沒有拿出甚麼兵器，只是把他雙手自長長的袖袍中伸出。

雙手潔白如玉，修長雪白，一點也不像是一個男人的手。只見他右手輕放胸前，拇指與中指微微輕觸，如同小心翼翼的拈著一朵小花，嘴角帶笑：「先生請接我一指。」

中指輕彈，破空聲響。

佛祖拈花，迦葉一笑。

游龍雙目泛過一絲難以置信，他已經很看重木槿，但現在看來還是不夠。這一指，竟然快得開啟了寒形的他都是難以捕捉。前一刻尚在指尖，下一刻已來到了胸前！

來不及閃避了！

他只夠時間做一個動作，橫槍而擋。

鏗！

游龍如遭重擊，身形向後飛退，雙腳在地面劃出兩條長長的痕跡！

他穩住腳步，但雙手虎口麻得要緊，彷彿萬蟻噬咬，只想就這樣脫手武器。但他知道這是對方的內勁蘊藏其中，心念一動，體內陰陽魚會意，赤紅色的火焰自雙手撲去，把這些鑽入體內的內勁抹殺。

…………

木槿臉上露出了一絲驚訝：「果然盛名之下無虛士。先生是第一位能夠接下我【拈花指】的對手，在下佩服。」口中說著佩服，只是臉上卻毫無佩服之意。

游龍敏銳的捕捉到他句子中的三字──拈花指。

拈花指，古代武林正宗少林絕學。

罕有鍛鍊指頭的功法，傳說中練到極致能夠射出陰柔氣勁，隔空傷敵，指頭更是無堅不摧，能擋刀劍。

沒想到自己竟然在這裡遇上了。這種隔空的武功是他最煩厭的，有一刻想要施展那新習的生死符一拚。但想起那個自己立下的惡毒誓言，還是作罷。

…………

「先生厲害，那就請再接我一指。」

游龍沒有回話，雙腳卻是雲霧升起，火星四濺。

剛才第一擊就說是毫無防備，現在還會呆在原地被轟的就會白癡。游龍向來都不是白癡。雲龍步加上炎形，他在這荒原之中奔走了起來！

相比游龍的四處逃竄，木槿卻是那麼的輕鬆自如。雙足由一開始到現在都是沒有動過，只是右手中指不斷輕彈，一道道破風聲如同在這荒原上演奏起動人的曲子。

嗤嗤嗤嗤嗤。

就像不用冷卻一樣，又像一個手持機關槍的軍人，連續的無形子彈向著游龍不斷的轟去。

嗤。

游龍側頭險之又險閃過一記，那勁氣擦過臥龍面具帶著陣陣猛力。但一直捱打同樣不是游龍的風格。左手自腰間伸出，帶著陣陣龍嘯，一條龍形氣流撲向木槿。

木槿終於露出一抹凝重：「擒龍神功，久仰大名。」

木槿移動了他高貴的雙足，輕輕的躍了起來。

轟。

龍形氣流未能命中木槿，轟擊在木槿腳下的地面，擊起一陣灰塵。

但游龍早就沒打算一擊命中，長槍隔空一刺，一道槍尖粗幼的冰柱射出，正是神槍使的35級技能冰凍一擊。雖然範圍小，但在游龍的寒形控制下，仍然是一個相當具威脅性的技能。

就像此際，游龍瞄準的位置，正正是木槿在空中的位置。

人在空中，無處可逃。

木槿沒有動容，看著在雙目中不斷放大的冰刺，他臉上微笑依然，足底出現了一朵花。

花，被他踏踩，借力再彈。

這個如同花一樣的男人，在空中踏花而行。

今日係咁多
明天無更

正 聽日元朗見啦咁多位

一開打就停

君寶唔係字嚟咩

我用番金大俠個版本
原名「張君寶」最先出現於《神鵰俠侶》結尾，是少林藏經閣僧人覺遠的徒弟。

岩呀
大家都要記得今日一開打就停
唔好有事
一個也不能少

CLS

生死符伺候

呢個用生死符真係唔會違背道心
痴孖筋

屌佢老母死黑警 岩岩發夢係西鐵站差啲走唔撚到 中哂招

要小心呀！
發夢d狗失哂常性

瑪力奧

唉 無伯伯 我今日都走唔到 好內疚

你想做公主定Mario

唉……
抖下先啦
辛苦哂啦
我都冷靜下
晏d出文

香港應該叫瑪利奧？

香港人係佢

又罰一更...大陸字

第三百零九章──荒原之地，踏花而行

游龍有點無語。

連他這個身懷多種奇遇的人，都是禁不得慨嘆。

他雲龍步雖強，但算是戰鬥之間的挪移步法，斷不能像眼前的男子一樣踏在虛空如履平地。

先是拈花指，再來又是一門神秘而能夠於虛空間行走的步法。這男人之強完全出乎游龍意料之外。

在空中的木槿沒有停止攻擊，身上的錦衣隨著移動而飄逸，右手手指仍然輕彈，就像在這乾涸的荒原上，下一場指勁的雨。

嗤嗤嗤嗤嗤…………

噗噗噗噗噗…………

拈花指勁沒有擊中游龍，卻是沒入地面之上，留下一個未知多深的指頭大小的小洞。

事實上，木槿這種打法是有點無賴。

他身在空中，游龍卻就是缺少了遠距離攻擊的手段。唯一的手段只有擒龍功、冰凍一擊以及那被封印的生死符。擒龍功足夠強大，但需要起手時間，只要對方一直留意，閃過並不困難。至於冰凍一擊起手速度快，但範圍只如半個拳頭大小，以木槿這樣在空中如同忍者般閃來閃去根本不可能用那槍尖大小的冰刺打中他。

而失去所有遠距離手段的游龍，只能被動的捱打著。他很不樂意，但他暫時也確實沒有任何方法。

雖然無奈，但游龍卻沒有半點放鬆，那隱藏在面具後的雙目古井無波，靜靜的等待著機會。

…………

妲己作為隱藏職業舞者，實力自然不弱。如果真以為她只有輔助的手段，那就大錯特錯了。只是自以為實力算是一流的妲己，看著眼前兩個男人的戰鬥，卻是把她心中的自信狠狠的打碎了。

眼前二人，任意一人都能夠輕輕鬆鬆的把她擊殺。

她賴以自傲的實力在面前二人根本不值一提。

木槿如同雨點一樣的拈花指氣密集而恐怖，單是看地面一個一個深不見底的指洞已經把它的威力說明了。而在地面不斷逃竄的游龍看似狼狽，但能夠在快得幾乎無法捕捉的指勁之下，仍然能夠從容閃避，這就證明面具在身法之上同樣強得離譜。

二人一追一逃，在各自方面表達在自己的強大。

…………

「有人在戰鬥，兩人。」

一人抬起了頭，看向一個方向。

他身邊同樣有著一人，一頭紅色短髮異常醒目：「有多強？」

聽到問話後，那人托了托眼鏡，但卻是發現在遊戲中自己沒有眼鏡後，便像是在細想東西般閉上雙目。片刻間，他再次張開雙眼，只是此刻眼底深處流露出的是毫無保留的駭然：「很強！」

「即是有多強？」紅色短髮的少年明顯不滿意這個答案。

「大概去到……三神的級別……」

「嘖──」紅色短髮的少年嗤之以鼻：「我看你是太緊張，又或是在這地圖久久不見人無法探測別人而錯判了吧？三神是何等的存在，你以為像大白菜一樣隨隨便便被你遇上？而且還一遇就遇上兩人？」

另一名少年的臉龐帶著點點雀班，略帶蒼白的臉上露出憤怒的表情：「你這是侮辱我的專業！我是不會看錯的！」

「喔喔喔。」紅髮少年挖了挖鼻孔，一邊道：「三神自然不會互相之間戰鬥。若真如你所言的話，敵人只可能會是東方伺服器的人了。」

雀班少年沒有說話，但他前進的方法明顯改變了，不再向著遠方那隱約看見輪廓的地方，而是向著那戰鬥的方向。

「喂喂，你要去哪？」

「我是不會錯的。」

「好了，你沒有錯。我們繼續前行吧，那些東方伺服器的人鬼打鬼與我們無關。」

「你明顯不信任我，我要證明給你看。」

「哎……你怎麼這樣……」

一名雀班少年的臉龐帶著倔強，後面跟著一名紅髮的少年，二人向著木槿與游龍戰鬥的方向走來。

…………

荒地之上。

二人一在地面翻起陣陣雲霧，霧中火星隱在其中，彷彿在這遍地煙霧中綻放一朵朵花火；一在空中虛空踏花而行，每每踏足在空中，一朵斑斕嬌艷的鮮花就會出現在他足底，令他能夠立在空中。

不同的花兒在這空間中劇烈的碰撞，這就像超越了遊戲的層次。

陡然，二人停住了。

雲霧緩緩消散，空中的花兒同樣滯留在空中。

「有人來了。」

「嗯。」

…………

漸漸靠近的二人目光中盡是駭然，遠遠已能看見那處戰地之劇烈。

空中一朵朵花兒綻放，地面雲霧夾雜著花火，當中帶著令人心悸的波動！

特別是領頭的雀班少年，他目光中盡是難以置信！

「我就說了沒騙你……」他話語之間帶著些許顫抖，但也是有著一絲自豪。而這時，紅髮少年已經一把提起了雀班少年扛在肩上轉身就跑！

而幾乎在紅髮少年開始逃跑的時候，遠處的花海與雲霧就像有生命一樣向著這邊飄來，速度快得嚇人！

紅髮少年罵了句髒話，轉頭看了一眼後，便知道沒有懸念。

他把肩上的雀班少年遠遠一扔，急道：「你快逃！我來拖住他們！」

雀班少年也知道時勢危急，也沒有矯情，直接奔跑而逃！

紅髮少年則目光帶著一抹堅毅，戴上手中的拳套，喃喃自語：「三神級別的對手……而且一來就是兩人……這斷後工作也太可怕了吧……」

空中變成一片花海、地面如同一條雲龍滾滾而來！

隱在雲龍當中的是一抹紅影，奔跑之間身後彷彿帶著一片血雲！

紅髮少年望而生畏！這是何等可怕的氣息！

他緊緊咬了咬牙，自地面不知哪裡撿起一塊板磚，向著紅影砸去！

鏗！

紅影祭出一柄長槍，槍尖準確無比的一挑，把那塊板磚挑飛，速度沒有被減慢徑自沖來！

「來得好！」紅髮少年臉上也是露出了狂野之色，猙獰的不退反進一拳轟出！

他是隱藏職業──流氓！

流氓正是強在貼身戰！

這一拳轟出看似平平無奇，其實是技能──插眼。只要被他轟中面部，馬上引致致盲，三秒內失去視野。

那道紅色身影毫不在意，長槍向前一刺，槍出如龍，帶著無盡火焰直搗黃龍！

以攻對攻！

紅髮少年再罵一句髒話。

他自然也是高手，所以他才懂得這一槍的可怕。看似平淡無奇的一槍，卻是隱隱把他出拳的所有方位盡數封住，更不用說要打中面部！

拼了！

紅髮少年身上泛起一道紅色光芒，面對著槍影不閃不避！

自遭遇後不過三招，他便祭出了職業間最強大的技能！

流氓的終極技能，也就是40級技能──【街頭霸王】！

第三百一十章──三神、四將、五殿

紅髮少年沒有心存僥倖，一出手就是終結技能。

這是一招擒抱的技能。

擒抱之時全身霸體，無視任何牽制控制類技能，同時也不會因受到攻擊而引起硬直。只要被抱住，下一刻就是摔在地上進行三十連擊的轟拳！

可以說，只要被街頭霸王抱在地上，就至少要被強控五秒以及硬扛三十連擊！

……………

游龍自然不是聖人。

他瞭解最深的，都是基礎職業。因為四大基礎職業、八大進階職業的技能都是他全程監控。但隱藏職業，他卻不甚瞭解。

雖然在基斯小屋中，他看到過不少隱藏職業的技能，但他還不可能從那走馬看花當中記住了所有隱藏職業技能。因此，他自然不知道街頭霸王這技能。

「噗！」紅髮少年如同一頭蠻牛一樣，被游龍一槍刺中卻是毫無反應，硬生生的撲倒了游龍在地上！

嗡。

紅光四閃，街頭霸王發動！

轟轟轟轟轟轟！

紅髮少年壓住了游龍在身下，雙拳如同雨點一樣落下！

「這怎麼可能……」紅髮少年一邊轟擊著，一邊露出難以置信的神色。他分明看到，轟中的每一拳都被一隻手掌擋住。

游龍雖然被壓身下，雙手卻沒有閒住，直接把飛星槍收起來，空出雙手，然後毫不落空的擋住了紅髮少年轟出的每一拳。

五秒時間轉瞬即逝，游龍自街頭霸王的強控之下逃出，長槍再次祭出，帶著橫掃千軍之勢橫揮。

門前雪。

紅髮少年此時陷入了街頭霸王施展後的硬直，自然是毫無懸念的被掃中。槍出如雨，毫不落空。彷彿在這空間裡劃出一片槍海。

普攻夾雜著技能。

在游龍從街頭霸王中逃出，面對著陷入硬直的紅髮少年，這場戰鬥已經結束。

紅髮少年化成白光消失於荒原之中。

游龍聽到系統的公告：

「擊殺敵對勢力玩家，獲得100功勛。」

游龍沒有理會這公告，他抬起頭，看著天邊的花海劃出一抹靚麗的風景。

…………

雀班少年狼狽而逃。

他是洞悉天機的情報類玩家，本來就不擅作戰。但他需要盡可能探索更多的情報，以報告給上司。這也是為何紅髮少年第一時間留下想要拖時間給雀班少年。

每一名情報人員，都如同珍貴的資源。

像東方伺服器那邊，比較聞名的情報人員暫時只有暗殺聯盟的崔判官以及天雲聯盟的順風耳。

戰鬥玩家容易尋找並取替，但任何一名進入洞悉天機的玩家，哪一個可是都被當作祖宗一樣供奉著。帶練級、送裝備……一切都是為了培養出情報類玩家。

…………

「呼呼……」

雀班少年再也跑不動，站在原地喘著大氣，角落的紅燈閃閃發亮，顯示著他再也動不了。

「跑了那麼久……應該追不了吧？」

他喘著大氣，轉身看去。

甫剛轉身，他的身影便一滯。

他看到了。

滿天的花海，以及那站在天空中絢麗花朵之上的男人。

男人與他四目相投，回以微笑。

嗤。

一道破風聲擦破空氣，突破音障，一圈音爆雲映入雀班少年的眼簾。

他身形踉蹌，看了看自己的胸口。

一個指頭大小的小洞出現在他的胸口。

勁如雨下。

嗤嗤嗤嗤……

破風聲如同死亡的交響樂，成為他最後能夠聽到的聲音。

白光消散，只留下那站在空中，殺人後仍然面帶微笑的男人。

…………

游龍立在原地。

遠方，木槿緩步走來。

二人相視沉默。

良久，木槿率先開口：「看來今天就先這樣了。」

「嗯。」

「下次遇到，我們還是會有一戰。」

「嗯。」

木槿微微一笑，轉身離開，身上華服隨著走動飄動，服袍上的花朵圖騰隨風飄動，整個人就像一片會移動的花海一樣飄然而去。

妲己從身後跑來，面色複雜：「你們誰勝誰負？」

「分不出勝負。」

游龍的聲音經過欺詐項鍊傳出，聽不出任何情緒：「真要分出勝負，雙方都需要付出很大的代價。這裡是險地，剛才西方伺服器的人到來就足以證明。稍一不慎便被黃雀在後。」

游龍收槍在背，繼續向著那道輪廓走去。

…………

「甚麼？」

一座大殿之中，數十人分開兩旁而立。

而在這排列的末端，一人坐在首位，目露驚愕：「你是說，三神級別的實力？」

在首位之下，二人淡然而立。

一人紅色短髮，如同火焰在頭頂熊熊燃燒。

一人面上帶著點點雀班，看起來稚氣未脫。只是這個充滿稚氣的男孩，現在臉上盡是慍意：「你這是不信任我？」

聽到雀班少年的問話，那坐在首位的人也是生了一絲怒意：「我只是想確認一下我聽到的。你這是甚麼態度！」

「芬尼！你別以為你是洞悉天機的成員，獲得神王的青睞就能目中無人！我是殿主！請你給予該有的尊重！」

被稱作芬尼的雀班少年絲毫不懼，與首位之人四目交投：「想要得到我的尊重，請你先尊重別人！我是洞悉天機內門成員，探測技能──洞悉已經被升到滿級！」

「雖然因為兩人身上都有著阻擋探測的道具，但那種氣息斷然不會錯！是你侮辱我的專業在先！這事就算吵到去神王那邊，我都會據理力爭！」

「還有，神王只是說我隸屬五殿，並沒有說過我是你的手下。而且我擁有直接與神王大人聯絡的資格。請你搞清楚，你沒有命令我的權利。要不是因為三神、四將都進入了戰爭荒原，我會先向你們五殿報告？」

「你！」

五殿殿主聞言大怒，猛地站了起來！

芬尼毫不相讓，縱使他知道這位殿主想要擊殺他只是輕而易舉的事。

良久，五殿殿主強壓怒氣坐下：「那你現在打算怎樣？」

芬尼對這個結果沒有意外。他仍然淡然的道：「我知道四將留下了聯絡方式。這事需要通知神王。」

五殿殿主皺起了眉頭：「有必要嗎？」

芬尼聞言，腦海中想起了那道滾滾而來的雲霧，再聯繫上紅髮少年的形容。他的面色凝重起來：「我懷疑，其中一人是神王說過的那個面具男人。」

「當真？」五殿殿主的面色也不得不凝重起來。

關於這個神秘的面具男子，他也慎重起來。畢竟這是神王親自開口要的人。他們不得有誤：「你要知道，要找到神王是很麻煩的事。先聯絡四將，四將再通過特殊方法聯絡到在荒原裡的兩位神官，再聯絡神王。要是假消息的話，你我都擔當不起。」

「我負責！」芬尼當機立斷。

傳承──天魔一刀

介紹：傳說之中的天魔最擅用刀，在修練到刀道真諦後，化繁為簡，將千萬刀化為一刀。

技能類型：天魔一刀，萬物降伏。一刀斷魂一刀喪命。

修練條件：獲得天魔一刀技能書、使用刀類兵器。

第三百一十一章──屠夫

聲音在大殿中迴響，少年的聲音令殿主也是面色肅然。

既然少年如此堅定，意味他說的九成是真的。

雖說要是情報是錯誤的話，他自行負責。但如果情報是真的，殿主自己同樣負責不起來。那可是延誤戰機的大罪啊！

五殿殿主目光深深的看向雀班少年，彷彿要把他看穿。

良久，芬尼目光仍然堅定，五殿殿主深呼吸一口氣：「好。」

他從包裹中拿出了手機，撥出了那個神秘的聯絡方法。奧林匹斯階級森嚴，三神級別的聯絡方法，凡人根本不可能拿到。正常的途徑是，有十萬火急之事，需要先通報十二宮，然後十二宮通知五殿，五殿再通知四將，最後由四將通知三神。

芬尼因為是洞悉天機的內門人員，身份特殊，所以擁有直接聯絡三神的方法。但因為現在三神人在戰爭荒原，除了四將之外無人能夠聯絡到三神。就是四將，聯絡三神都是需要作出一定的犧牲才能聯絡到三神。

在五殿通報到四將之一後：片刻間四將其中之一，面上露出心疼神色地拿出了一枚水晶。

這枚水晶名為破空水晶，是一特殊道具。只要使用這破空水晶，就算對方身處任何特殊的環境，都能與對方進行視像對話。

四將冷漠的目光瞪了芬尼一眼：「你最好別是假情報。否則不管你是洞悉天機的人員，你也負擔不起。」

「這個就不勞煩大人操心，我本來就具有直接與三神對話的權力，我自有分數。」

一旁的紅髮少年苦笑不已，這個傢伙的傲真是沒話說。

四將之一聞言重哼一聲，但他也沒有怠慢，握碎了手中的水晶。水晶化成一團粉塵，把他手中的手機包裹其中。四將之一馬上急急的撥號。破空水晶可是有時限的，他不敢浪費每一分一秒。

畫面很是古怪。

在大殿中，無數人看著五殿殿主手機射出的影像。

而在影像當中，四將之一同樣用手機射出一個影像等待。

片刻間，一道聲音傳來：「你最好是有緊要事。」聲音如同幽冥中傳來，就連五殿殿主的身形也是一僵。他心中暗罵不已，怎麼誰也不找，找了這大人……三神當中，就算這人脾氣最惡劣。

聽到這如同九幽傳來的聲音，芬尼也不客氣直接說話：「神王大人在附近嗎？」

一道黑影從視像浮現，只是彷彿被幹擾了一樣，不能夠清晰看到畫面的主人的樣子。聽到聲音，那陰冷聲音的人語氣也是溫和了不少：「是芬尼？大人在殺怪，你等一下。」

片刻間，一道聲音傳來：「芬尼？怎麼回事？有甚麼急事找我？」聲音傳來，令人聞聲就感到舒服自然卻不失莊嚴，與先前那人的聲音完全不同感覺。

「大人，我覺得我找到了你所說的那個面具男子了。」

「喔？」

聲音帶著一陣興奮：「真的？你肯定？」芬尼沒有回話，反而看向了一旁的紅髮少年。紅髮少年知道他的意思，他走上兩步朗聲道：「大人，我是芬尼的朋友。現在身居五殿中火殿之下，名字是躁少年。」

遊戲的名字向來都是千奇百怪，躁少年報上名號後，開口道：「我與那人有交手過，所以可以形容一下，讓大人判斷。」

「你說。」聲音繼續傳來。

躁少年頓了一頓，像是回想著那次戰鬥。

「首先那人在跑動之間，雙腳如同燒紅了的烙鐵般，總是不斷的冒出煙霧。而且那人臉上確實是戴著一個火紅的面具。」說著，躁少年形容了一下臥龍面具的模樣。

與他對話的神王心中也是暗罵。

雖然我知道他應該戴著面具，但就連那面具也是打了個馬賽克，怎麼知道他的面具是甚麼樣子？

「你說一下戰鬥的過程。」

「是的。」

躁少年緩緩的道：「那人，確實很強。」他把戰鬥過程說了出來。其實戰鬥過程沒有甚麼可足道的，因為實在太短暫。本來眾人聽到躁少年直接施展街頭霸王時，面上都露出滿意的微笑。但聽到那人竟然徒手招架住三十連擊，周遭的人面上一片煞白。

「我躁少年雖然不是甚麼多強的高手，但相信名氣並不小。對於我這招終極技能【街頭霸王】，大家都有所認識。」躁少年的語氣很是慎重，只是話語當中難掩著驚懼：「街頭霸王是系統的擒抱技能，而接下來的三十連擊同樣是系統發動的。那三十連擊的速度，就是在短短五秒內把三十拳轟出。我有見過玩家能夠擋住開頭的幾拳，但把足足三十連擊擋住的人，我還是第一次看見。」

「嗯。」

畫面只能看到人影以及隱約的金光，他只是應了一聲，沉默片刻再道：「你說，他拳腳功夫很出色。但他的槍法呢？」

躁少年此刻面上露出愧色：「因為被擋住了街頭霸王，接下來我陷入了技能施展完畢後的硬直狀態，沒能看到太多他的槍法。」

「嗯。」

那人再是應了一聲，續道：「我要找的那人槍法如神，但你現在說的卻是雙拳快如閃電。好像有點不太一樣。但為了保險起見，我還是會親自走一趟。芬尼，給我座標。」

此刻，那除了一開始接聽便沒有多說話的人聲音傳出來：「大人，我不認為這是值得你親自過去一探，畢竟現在到了緊急情況。」

眾人噤若寒蟬，這可是三神之間的爭吵，無人敢插嘴。

「但若果那是真的……」

「我認為先讓屠夫去一趟，一探究竟。如果他能擊殺屠夫的話，就很大可能是大人你所說的那位神秘人。若不是……那麼他是否那神秘人就不那麼緊要了。如果連屠夫這關都過不了，也不配成為大人你看待成宿敵吧？」

「但……」

「大人，我很堅持！」

「唉……」

聽到那位大人嘆氣，大家都猜到了結果。只聽那陰冷聲音的人開口道：「屠夫，你聽到了。讓芬尼發給你座標，你馬上進入戰爭荒原。」

屠夫正是那負責接聽的四將之一，只聽到可以進入荒原，他龐大的身形站了起來：「聽令！」他早就想要進入戰爭荒原，但因為四將必須有其中之一留守在奧林匹斯，好戰的他早就鬱悶不已。現在聽到可以進入荒原地圖，他不禁喜形於色！

第三百一十二章──聖域點

游龍此刻仍然在趕路中。

出現的巨蠍也是被他輕鬆的斬殺在槍下。

現在的他自然不知道西方伺服器因為他一人，而出動了一名四將級別的玩家。

一旁的妲己彷彿忘了剛才在百花盛開聯盟與游龍之間的掙紮，仍然一直樂天的走著，時不時跑去挑逗游龍，當看到游龍尷尬的逃開時就會咯咯嬌笑著。

同時一路走著，游龍也是在反省著剛才與木槿一戰，再一次把他的缺點露了出來──缺乏攻擊手段。

看似游龍攻擊手段眾多，老頭子玄妙莫測的槍術、尋龍手，神槍使的技能，擒龍功。但若對手是像木槿一樣，以遠距離攻擊為主要手段的話，他就非常尷尬了。之前曾經在競技場與且隨風行對決過，但因為那時候的環境正正是競技場，範圍有限制，所以並不明顯。

但現在是野戰，無限制的場景。就算對手不像木槿那樣逆天擁有古怪的奇遇能夠虛空踏步，他相信他面對如天雲樓的后羿、永達城的鎖魂，他一樣會如此尷尬。

作為一流的遊俠玩家，他們擁有自己的獨特手段。像青山那樣擁有奇特的重量箭，他不相信后羿與鎖魂這兩名被稱為東方伺服器最強的遊俠，不會有他們自己的手段。至於且隨風行……雖然職業同樣是遊俠，但因為他習會了雙槍精通以及美濃火銃技，其打法已經與正常的遊俠相差甚遠，所以更多的人把他當成隱藏職業，卻是沒有把他視作遊俠看待。

但是想來想去，都還是無解。

他也是發現最近的實力踏入了一個瓶頸。

等級提昇已是極難，槍術、尋龍手、雲龍步等來自老頭子的三絕同樣踏入瓶頸無法進寸。這種感覺令他非常警剔，特別現在戰爭荒原地圖的開放，可說是步步驚心，只有強大的實力才是安全的保障。

看來，只有從之前自己鍛鍊的那個入手了。

…………

漸走漸近，這時就連妲己也是感到了周遭的變化。

地面已經不見裂紋，周遭的空氣那種令人厭惡的氣味同樣消散。取而代之的是隱隱的清新味道，一邊走著，路上偶爾還能看到一兩株野草在勉強的生長著。

遠方的輪廓已經清晰可見。

是一座龐大的城市。

隨著走進入去，周遭的植被也是肉眼可見的增多，空氣變得清晰好聞。游龍跟妲己二人沒有遇上甚麼便來到了城前。城市呈淡黃色，更多的看起來像是白色。只有走到面前，才能看到那隱在其中的淡黃，如同藏在白雲後的陽光。

城牆不高，才不過兩米左右，只要游龍想要，輕鬆就能跳過。

但他沒有這樣做，這城市給他一種很高貴而崇高的感覺，只要想自行越過，都是對這城市的不敬。他仰首看向，城市是呈古西方式建築，層次分明的向上攀升。城牆不過兩米，但在城市中心是一座高聳潔白的高塔，目測至少數百米高。

而在這白塔的頂尖，是一個巨大的金黃色十字架。一圈又一圈金色的光弧漣漪，彷彿在這如同湖面的空間擴散開來。

游龍隱約感到，這座白塔就是為何能夠令此區域如此獨特的原因。

…………

在城牆之間，有一個小洞，算作是城門。

城牆毫無森嚴感覺，城門自然如是。

大概約三米寬的位置，像是把城牆之間隔間開來。說城門只不過是形容，根本就沒有門。有的，只有兩人坐著。二人都各自坐在一張板凳之上，只是腰背挺得畢直，方才有了一點鎮守城門的感覺。

看到游龍二人靠近，二人站了起來。此時游龍才發現，這二人皮膚極白，雖然是男人，身高比自己還要高，但卻沒有半分男子的陽剛味道。最令游龍注目的，是二人身後同樣折著一雙雪白的羽翼，看起來就像鳥人。

「歡迎你們，我們萬年以來的第一位客人。」

…………

兩名鳥人很熱情的介紹著他們的城市。

而游龍跟妲己二人跟隨著兩名鳥人走著，也是看到一些居所，一些大大小小的鳥人同樣探頭出來，好奇的打量著這二人。游龍甚至可以聽到一個小孩，背上一雙不過巴掌大小的小翼，好奇的問著自己的母親：「媽媽，怎麼這二人沒有翅膀？」

「我們是天使。」

其中一名鳥人微笑，笑容中極具親切感：「這裡是我們的其中一個聖域點。我們在這大陸之上，有著五個聖域點。裡面都住著我們的族人。只有聖域的力量，才能抵抗無盡的黑暗侵襲。」他一邊說著，一邊目露感恩與敬仰的心情望著城市中央的白塔。

游龍與妲己對視一眼。

看來，這就是戰爭荒原的劇情了。

他們一路走著，在無數天使的目送之下走進了城市的深處，也就是白塔之前。

當近看這白塔，更加令人感到雄偉。在白塔的塔身，一道道隱隱帶著淡黃色的紋路彷彿隱藏在白塔表面之下，又像是人類皮膚下的血管。而無數淡黃色的紋路自下而上流動，最後化作那一圈又一圈的漣漪擴散開去。

而他們還沒有來得及仔細觀看，就被一道蒼老的聲音打斷：「多年前的盟友，好久不見。歡迎來到聖域。」

游龍目光看去，只見一名老頭子拿著拐杖，身形彎曲的站在白塔之前。身後的一雙羽翼已經零落，只剩下一兩根雪白的羽毛在上，更多的是看起來像是一雙肉翼，顯示著老人正步入垂老之年。

老人的目光看向二人，充滿著悲天憫人的善意：「這樣就過去了萬年，真是歲月如梭啊。」

那兩名一直跟在游龍跟妲己身邊的天使走上前兩步，恭敬的單膝跪地：「長老。」那名長老擺了擺手，更多的是激動的看著游龍與妲己二人。

「這些年……人族過得還好嗎？」游龍隱隱有所猜測，但沒有說話。身旁的妲己長袖善舞，便把一些在遊戲中的事情說了出來，如同三大城市，城市中的繁華……等等。

「是喔……真要令人羨慕的自由。」長老目光露出嚮往之色，身後肉翼也是微微的顫抖著。

此時，妲己終於忍不住問道：「長老，請問你剛才說的『盟友』，是甚麼意思？」

長老呵呵一笑，只是笑聲中帶點沙啞：「人族雖然繁殖速度快，但壽命畢竟太短。像我們天使，活個上千年都不是問題。只是相對的，我們的繁殖相當困難。萬年過去了，我們的數量跟以往也是相差無幾。所以那些遠古時期的事情我們天使還能夠流傳下去。」

「叮。」

「得知秘辛──遠古之戰。」

此時，游龍與妲己同時獲得系統的通知。

「我們除了是天使之外，也是有著另一個名字。」

長老仍然自顧自的道：「神族，未知這名字還有否在人族中流傳？」

第三百一十三章──爭分奪秒

妲己面上仍然一副茫然的神色，但游龍卻是心頭一緊。他想起了，那次基斯在小屋裡跟他說過的，有關破甲──降神滅魔鎧的故事。

當中，神族曾經與人族合力對抗魔族，但因為魔族利用神族之首──米迦勒的驕傲，把他引進了萬魔囚魂陣。

事後沒有再多加說明，但現在看來，當天基斯所說的，就是遊戲中的劇情。

長老也不以為然，仍然緩慢的道：「那年，神族與魔族的對抗，我神族落敗。魔族肆虐，甚至把整個世界都變成一片荒蕪。這種荒蕪的地方，最是適合魔族居住，但並不適合我們神族。」

「我們神族的族人一個又一個的死去。大概過了上千年，我們神族面臨滅族之危。終於，其中一名大長老智慧如海，利用畢生心血，研發出白塔。」長老轉身看向身後高聳的白塔，彷彿帶著對那萬年前神族天才的敬仰。

「世界之所以變成如此荒蕪，是因為魔族的族傳──魔塔。建立魔塔需時多年，但只要塔一成，方圓萬里盡皆一片荒蕪。當然，萬里只是一個很概括的字眼，真正覆蓋的範圍斷不止一萬里。但是，如果只是萬里的話，我們神族也是能夠找到生存的地方，魔族也不可能把整個世界都化成荒蕪。」

「但魔族竟然研發出，利用諸多魔塔再次構成大陣，正是因為這個大陣，才令整個世界一片荒蕪！」就連一向淡定穩重的長老，語氣也是帶著濃重的慘烈。雖然沒有說明，但那畫面卻是躍然於言中。

一個美麗的世界，一座座高塔聳立，然後那地面變得乾涸，把天空變得灰蒙，把太陽遮蔽，把月亮隱藏，把空氣弄濁。整片大地，化成一塊死地。整個世界，化成一個魔界。

「我神族那位天才長老研究出的，正是一種反制的裝置。」說著，長老不知從哪裡，拿出了一顆晶潤的圓珠。說是珠也只是形容，它真正的大小與籃球相若，只是像極一個巨大的水晶球。

「這裝置能夠直接作用在魔塔之上，把以往造成荒蕪的魔塔，逆向轉換成創造出聖域點的白塔。」

游龍看著白塔尖端那十字架散發出的金光漣漪，又像一道道力量擴散開去，對抗無盡的荒蕪之力。

…………

此時，妲己便是開口問道：「既然有這樣的裝置，為何不繼續逆向，擴建更多的聖域點？」

長老輕嘆一聲：「魔族自然不是白癡。我們神族研究出這反制的裝置後，一舉反擊奪下了五座魔塔，轉換成白塔。但這是因為出奇不意。我們神族在萬年之前的大戰後，實力遠遠不如魔族。魔族被奪五塔，只是因為沒想到有這種反制裝置的出現。自從那五塔之後，我們根本再也找不到任何機會去奪塔。每一座魔塔都有重兵鎮守，我們神族在每座魔塔前流下的血及屍體，在這萬年間大概能疊得如魔塔般高了……」

「兩位人族的客人，雖然這是一個不情之請。但你願意把我神族，從水深火熱之中救出來嗎？」

不出兩人意料之外，經過這長老的一大番話，任務來了。

「叮。」

「接收任務──擴建聖域。帶著反制裝置潛入魔塔，並完成其逆向過程。完成獎勵：成為該聖域點的主人，能夠自主選擇允許進入者。

能夠設立傳送點。

能夠設立復活祭壇。

能夠設立……」

游龍與妲己相視一眼，看來這就是突破點了。只要能夠建立聖域點，就等於在這戰爭荒原中，創建了一座玩家的城市！創建了玩家城市後的好處顯然而見，如能夠直接復活在復活祭壇，能夠脫離系統的那個死亡後二十四小時不得再次進入地圖的條件。又如傳送點，玩家們能夠直接傳送進聖域，不用再散落在未知的地圖之上。

換句話而言，誰能先奪得聖域點，誰就能佔得先機！

就在這時，二人身後傳來腳步聲。

步聲密集，竟是不止一人。

游龍轉身看去，仍然是那熟悉的面孔以及輕輕搖動的羽扇。

游龍按下接受任務，迅速的把那如同水晶球一樣的反制裝置放在包裹裡，然後拉著妲己轉身就走。

「面具盟主，何以如此匆忙？」周瑜目光一閃，卻是悄悄的在隊伍頻道中吩咐玩家去與那長老進行對話。

頻道的消失，只是指在進入荒原前想要靠著組隊進行而同時出現在相同地方的隊伍。但只要是在荒原地圖中組建的隊伍，就能夠重新使用隊伍頻道。

游龍看到一人已經開始與長老進行對話，只是淡淡的道：「我來就來，走就走。你能管得我著？」說完也不理會周瑜便向著聖域外走去。他與妲己開始跑動，他知道現在是爭分奪秒。

如果真正守門時那兩名天使所言，他跟妲己是首先進行聖域點的。也就是說，他是這一方區域中第一個接受這任務的人，也就佔了先機。周瑜雖然緊追其後，但是長老說話語速很慢，當他把整個劇情重新說一遍時，游龍已經開始了。

「怎麼分？」

「我龍盟奪得聖域，會開放權限給傾城所有玩家自由進出。」

「成交。」

…………

當接受任務後，系統便已經在地圖標示了那個魔塔所在。

確實距離很遠，如果真要走下去不知道要多久。還好系統沒有那麼坑，在聖域外有著一傳送點能夠直接傳送到該魔塔附近。重新來到了那荒蕪之地，二人才剛從如同天堂一樣的聖域出來，自然略有不慣。

二人開始向魔塔靠近，游龍身上帶有足夠多的卷軸，把一大堆輕靈卷給了妲己的同時，妲己同樣施展了增加移動速度的技能。

過不了片刻，二人已經遠遠看到魔塔了。

其實也沒甚麼好描述，因為根本就像白塔的相反。

白塔潔白如雪，聖潔如光。

魔塔漆黑如墨，陰森如影。

在塔尖之上，卻是一輪黑色彎月，散發著一圈一圈的黑色漣漪。

荒蕪之地，乾涸的地面之上。

一座魔塔屹立如同遠古魔神，無可撼動。

第三百一十四章──計算，入塔

游龍沒有太過入神，畢竟剛才已看過聖域。

他拉著妲己向後退去。

因為一陣陣腳步聲踏著荒地而來。

高大的身影自魔塔方向走來。

「是獸人。」妲己的聲音響起。游龍點了點頭，再次四周看去。他們明顯已經進入了魔塔的範圍。正如那長老所言，魔塔有著魔族的重兵鎮守，並不是那麼輕易進入的。

游龍想了想，便悄然出手。

一道龍形氣流噴湧而出，飛龍從天而降，咬住了那頭高大的獸人。

獸人還來不及警示，便被游龍拉了回來。迎接它的，是飛星槍。一旁的妲己也沒有閒著，各種增幅的buff施展令游龍實力大增。獸人雖然等級足有40級，但畢竟只是小怪，就連40級的史詩級boss怪物也奈何不了游龍，這獸人又怎能翻天？

把獸人擊殺後，游龍與妲己向著缺口悄然進入。

一路走來，游龍在面具底下的臉色越發凝重。

特別是走到塔底之下，足足上百頭獸人在這裡巡邏著。雖然游龍能同時應付數頭獸人，但要一口氣面對上百頭40級的獸人的話，他也只有落荒而逃。

游龍沒有魯莽行事，他與妲己縮在一株通體紫黑色的樹後。這些樹結出的葉子也是深黑色的，看起來非常詭異。但游龍卻是知道，這正是系統給予玩家的機會。

正如當初周瑜所說，這裡是遊戲。只要是遊戲，就一定會有生機。這是遊戲設計的定律，一個沒有生機的遊戲只是一個死局，並不具任何玩樂趣味。

當然，那次黑姬的任務是例外。

…………

能夠如此順利走到深處，同樣也是歸功於游龍那出身於遊戲設計的身份。在他眼中，所有獸人巡邏的走動，化成點與線。

點，是獸人。

線，是它們移動的路線。

寒形悄然施展，感知擴大。

隨著游龍對寒形與炎形操控日漸純熟，寒形現在的範圍已經足有直徑一百米距離。而且他對寒形也有著一些新的用法，這用法的靈感，還是來源於虎嘯。

當天虎嘯在競技場中，利用聲音在競技場中迴響，對游龍造成定位。

而游龍現在的寒形，是利用各種聲音、氣流、氣味等等造成定位。也就是說，現在以游龍為中心的百米圓周距離，都無法逃出游龍的腦海定位。如果讓九泉之下的虎嘯知道游龍變強的靈感是來自於自己，不知會作出如何感想。

…………

片刻，游龍微微蹲身，小聲道：「跟緊我。」

妲己一僵，然後重重的點了點頭。

「準備……」

「三……」

「二……」

「一！」

游龍如閃電一樣跑出，妲己緊隨其後！

只見游龍並不是畢直的向著魔塔的塔門衝，而是時而左轉時而右拐！但奇怪的是，他每一次的轉向，剛好是其中負責那部份位置巡邏的獸人轉身的時刻。

轉身，意味著失去視野，也就無法看到游龍。

在外面位置，游龍還可以抓落單的獸人，擊殺然後前進。但這裡的獸人太密集，而且造成之間的連鎖反應。只要擊殺一頭獸人，就會造成所有獸人的發現及警示。

也就只有逃過獸人監視一路可走！

鳥瞰塔前，守衛森嚴的塔門之前，卻是看見一道閃電般的紅影如閃電般疾走。而這般的走動，竟然是沒有任何一頭獸人能夠看見！

距離塔門只有十多米的距離，但游龍沒有放鬆。這是最後，也是最難過的一關。正是這裡，足有四十頭獸人疏落有致的巡邏著，看起來漫不經心沒有規則，但游龍經過足足半小時的觀察，終於是看出了其中一絲漏洞。

每隔大概二十分鐘，這四十頭獸人的巡邏的路線就會露出一絲漏洞，這漏洞正是直入塔門的路線！

所以游龍特地等到時間到，才向著塔門沖去！

寒形之下，游龍腦海冷靜如冰，就連所有獸人的移動路線、轉身回頭時間都像一條條數據回饋到腦海。整個大腦就像一台精密的計算器，把周遭百米範圍的所有風吹草動化作數據！

塔門在面前，左、右兩邊的獸人打了個呵欠，一起轉身向著另一邊走去。這時，一條康莊大道赫然出現在游龍眼前！

他更沒有猶豫，如同一根射出的羽箭，穿過這條通道！

「唔……」

一道輕哼聲出現在游龍身後。

雖然輕微，但游龍此刻五感被寒形如強化，在游龍耳裡聽到卻是清晰可聞。

幾乎不用回頭，他就知道妲己出了事。

剛才跟著游龍那精準而不能犯錯的走位，已經令她相當勉強。如果以游龍二人出發到塔門直線距離卻是不足百米。但因為要繞過獸人的巡邏，這短短的距離卻是接近兩百多米的急速轉向疾跑！

而到了最後的關頭，妲己已經開始跟不上。

跑到了塔門前的空隙，卻是一個不慎踢到了地面突起的一塊石子上，疲憊的身體再也保持不住平衡，悶哼一聲向下倒去。

在倒下前的瞬間，她努力仰首看去。想要看到那道紅色的身影衝進魔塔……

迎目而來的，是一道橙金色的龍氣！

擒龍功出！

游龍一頭衝進塔裡，頭也不回的左手向後一伸，擒龍功抓住了倒下的妲己，二人一前一後的沒入塔門之內消失不見。

…………

「呼呼……」

游龍喘著大氣，寒形消散，腦海中也是隱隱的劇痛。

要不是最近略有進步，寒形能夠維持的時間增長了，狀態早就消失了。縱是如此，長時間施展寒形以及保持著強大的計算能力，游龍的腦袋已是隱隱發痛。

他躺在地上，而妲己也是狼狽的壓在他身上。

妲己爬了起來，雙眸異彩連連的看著這個面具男人，彷彿想要看穿他一樣。這個男人渾身都是秘密，充滿著令人著迷的色彩。

二人休息片刻，站了起來。

剛才難過，但也只是第一關。

高聳的魔塔，才是真正的考驗。

塔裡卻是沒有人，有的只是長長的樓梯。

樓梯看起來是繞著塔身旋轉向上延伸，就像一條黑色的蟒蛇爬著登天之路。

二人相視一眼，便並肩向著樓梯走去。

第三百一十五章──闖塔

走不了多久，隨著樓梯向上走動，就到了一個平臺。平臺的對面仍然是樓梯向上延伸，這個平臺看起來就像一個關卡。通過關卡才可以繼續向上走。

「叮。」

「進入魔塔，開始進行闖塔模式。」

「闖塔模式：魔塔共十層。每一層設立關卡，進入關卡後進行挑戰選擇。完成挑戰後，隨機提昇層數，若挑戰失敗後，同樣隨機下降層數。」

游龍與妲己相視一眼，看來現在這就是第一層了。

二人走進了平臺，圓形的平臺周邊亮起了光芒，把整個圓形平臺照亮了。隨著光芒的浮現，一個個方塊狀的畫面出現在平臺的四周，看起來有點像游龍之前在基斯小屋中，那投射在小屋四面牆壁上的光影畫面。

這些畫面都有一個字或一個詞，然後背後就是一個影像。

例如一個名叫「火」的影像，在那火字之後，是一片火海翻騰。又例如一個名叫「靜」的影像，背後是一處靜室，一個蒲團。

而周遭足有十多個影像及選擇。

游龍看著妲己：「要選哪個？」

妲己微微一笑：「你選吧，我沒有意見。」

游龍點了點頭，很快就做出了決定。

…………

魔塔之下，傳出陣陣獸人的吼叫聲。

一方人馬向著魔塔沖擊過去，他們人數只有區區的四人，卻是進退有度，面對著上百頭獸人仍然不落下風，保持著向前推進！

前方一人頭頂數道木劍飄浮，手指一出便是飛劍橫掃而過，是為主攻手。而站在這主攻手身後的，手指輕扣著羽箭，箭如雨發，竟是沒有任何一擊是虛發。而第三人則站在第四人的身前，臂上一面小圓盾看似弱不禁風，卻總能擋住所有獸人的攻擊，把第四人徹底的保護住。

至於第四人卻是沒有動手，一邊觀看著局勢，一邊口中吐出一個又一個的單字。每一次單字吐出，三人的移動方位就作出改變，隱隱成一個陣法。

「要再快點，面具領先我們很多。我們必須追上。」第四人一手執羽扇，一手拇指與食指、中指不斷輕點，彷彿在計算著甚麼，正是周瑜。

領先在頭的自然是擁有禦劍技能的三清。而一旁的后羿聽到周瑜的說話，他有點不服：「樓主，就連我們靠著【三才陣】也是推進得如此慢，面具憑甚麼進到去？有可能他已經被獸人擊殺回尤達城了。」

「不會的。」

站在周瑜面前的，正是白面書生。他很平靜的回答：「因為他是面具。」

眾人陷入沉默。

這看似是一個強辭奪理的解釋，但他們卻都沒有反駁。因為面具曾經做出過的奇蹟太多，當奇蹟出現太多，便會習以為常。白面書生所說因為是面具，所以能做出沒有人能做到的事。看似沒有解釋卻是把一切解釋清楚。

一行四人推進到那四十頭獸人巡邏的範圍了，也不知周瑜靠著甚麼手段，竟然能夠把其他三人從茫茫荒原集合起來。

轟隆轟隆……

一道轟鳴自四人身後傳來。

「甚麼聲音？」四人若有所覺，看向身後。

只見身後浮起了一道道煙塵，滾滾如龍。

轟隆轟隆……轟隆！

聲音漸變漸大，如同一條灰色的蛟龍殺向四人！

「甚麼東西！？」

周瑜目光凝重：「是個人！」

人影跑動，身後煙塵如龍。頭上血紅色的id證明瞭他的不友好。

「讓開讓開！」那人一直吼叫著，一頭頭獸人向著他靠來想要攻擊，卻見他沒有做甚麼動作，只是徑自向前跑動，那些獸人一個個被彈開，看上去不像是一個人，而是一輛人肉的戰車向前疾馳！

「讓開！」周瑜看到警兆大生，急喝一聲。

四人同時向左右散開，讓出一條路。那人自四人身邊擦過，還一邊憨厚的笑道：「謝了。」

「吼！」

四十頭獸人看到有人靠近，吼叫連連，紛紛拿起武器攻擊。但那人仍然像是看不到一樣，速度越奔越快，如同一輛灰色的磁浮火車向著塔門衝去！

呯呯呯！

所有擋在他身前的獸人像是遭到重擊，向著四方八面飛退，倒地不起！就這樣看著他衝進了塔門消失不見。

周瑜見狀沒有發呆，急道：「快衝！乘著那人闖出來的道路衝進去！」另外三人聞言，馬上緊隨其後，同樣衝進了塔門之中。

…………

「火。」游龍把手按在寫著火字的光幕之上。

光幕浮現，四周的光幕消失：「確認是進入火之挑戰？」

「確認。」

游龍與妲己眼前畫面進行扭曲，幾乎只是瞬間，身處的地方已經出現天翻地覆的變化！

這是一片火海，或者說是岩漿四射的地方。

二人就是站在一塊大石之上，大石外圍就是翻滾著的岩漿，把整個空間映射得火紅一片。

「火之挑戰：在指定時間內通過岩漿並到達目的地，十秒後開始挑戰。」

游龍聞言，看向了岩漿，只見一根根如石柱一樣的東西自岩漿裡升起，就像跳臺一樣泛起了白光，像是指示著玩家。

聽到系統的倒數，游龍撕開了輕靈卷，一邊道：「跟緊我，加持狀態。」

…………

就在游龍與妲己開始挑戰、周瑜一行人與那神秘人剛進入塔後，一人同樣朝著魔塔走來。

他腳步很慢，看起來一副漫不經心的樣子。

照這樣子走下去，與獸人發生碰撞是鐵一般的事實了。

撞上了。

那人就這樣撞了在獸人的身上。

「抱歉。」那人低聲道歉後，便繼續徑自向前走著。而那獸人卻像是沒有所覺，繼續著它的巡邏。

鳥瞰下去塔門之前，守衛森嚴的塔門，卻是看到一人畢直的向著塔門慢悠悠的走去。那些不斷巡邏的獸人卻像是看不到他一樣，任由他當作自家後花園一樣走向塔門，直至進入魔塔消失不見，也沒有任何獸人發現他。

流氓

介紹：遊走在市井的流氓，對於戰鬥的風格是無所不用其極。往往在一個不留神之下便能分出生死。

技能類型：流氓因為對戰鬥視作生死，所以並沒有任何道德可言。武術家的禁忌對他們來說形同虛設，所以在流氓的戰鬥中，各種插眼撩陰這種陰險招數隨虛可見。

技能樹系列：掏傢伙、市井戰法

武器類型：手套。

進化：無進化可能。

早呀巴打

嬲

流氓隱藏職業好難搞

再見到哩隻職就打撚柒佢

冇改錯名，佢叫躁少年
真係好躁狂

今晚再黎開飯

流氓呢個職業真係好堅

第三百一十六章──射日一擊

此時的游龍並不知道如此多人進入了魔塔，他正在全神貫注在挑戰之中。

「通過挑戰，提昇一層。現在層數為：二。可繼續進行挑戰。」

系統提示的聲音響起，游龍與妲己二人眼前的畫面再次消失，二人不知不覺已經回到了剛才的平臺，只是他們不是在平臺之中，而是第一層向上延伸通往第二層的樓梯上。

一層淡淡的光罩把平臺與通往上的樓梯阻隔住，看來是必需要完成挑戰才能繼續向上前進。

二人相視一眼，繼續向上走動。

很快就來到了第二層的平臺，同樣出現無數的光幕影像圍繞著二人，只是那本來寫著火字的光幕此刻變得灰暗，看來玩家是無法進行同樣的挑戰。

於是游龍便選擇了冰之挑戰。

身習寒炎功的游龍不畏寒暑、水火不侵，所以他更願意去選擇這兩樣挑戰。而妲己同樣沒多大意見，有游龍在前開路，她需要做的只是跟著游龍向前跑而已。

冰之挑戰則不再是跑動，而是一個巨大冰鑄的廣場，有著無數冰突刺在地面升起。在升起前的一秒會有光點的提示，玩家就是需要在限定時間內不斷的閃過冰刺，要是被擊中就當挑戰失敗。

挑戰說難不難，說易不易，對於二人都是一流玩家層次，這點反應絕對是有的。

有驚無險的通過了第二層的挑戰，二人仍然只是獲得了提昇一層的提示。

…………

正當二人向著第三層走去的時候，游龍彷彿心生感應，陡然不進反退，拉著妲己向樓梯下退去！

轟！

一道如同炸彈爆炸的轟鳴，一根羽箭落在二人剛才準備踏上的梯階，然後爆炸。

嗡。

一道嗡鳴響起。游龍面色大變，拉住了妲己抱在懷中。

就在他只能來得及保護妲己之時，一道紫色神光彷彿劃破了空間，突破了時間，穿過了因爆炸箭而產生的煙霧，準確無比的轟在向後退了的游龍身上！

轟！

轟在身上，沒有爆炸卻勝似爆炸。

游龍只感腦海像要爆炸一樣沸騰起來，被紫色神光命中的左肩出現一個大洞，竟是同時身具物理與精神的攻擊！

游龍身形向著樓梯滾下。

…………

樓梯上，后羿放下手中長弓。周瑜雙眸紫色神光緩緩斂去，同樣目光複雜的看了下方一眼，那滿是複雜情感的目光轉瞬即逝，冷聲道：「后羿守住他，其他人跟著我繼續向上。」

很快，三清、白面書生及周瑜消失不見，只留下后羿持弓挽箭，對準了樓梯下方，只要一出現目標馬上擊殺。

…………

「你沒事吧？」妲己從游龍懷中掙紮而出，看向游龍肩上的大洞，臉色略顯慌張。

「沒事。」游龍卻是很平靜，從包裹中拿出藥水喝著。

那侵進腦海的精神意志觸發了寒炎功，很快就把那極具侵略性的能量抹殺。而那紫色神光雖然一下就轟破了自己的鎧甲，但因為自己特殊的穿著破甲在內。那能夠輕易撕破狂野套裝的紫色神光在降神滅魔鎧面前如同螢火跟皓月，對破甲造不成任何的傷害就消失了。

寒形施展，他能夠感受到一道鋒芒在樓梯之上。

似被甚麼瞄準住一樣，如芒刺在背，令人感覺難受。

不難感受出是后羿守在樓梯之上。

「有人守在樓梯上，不讓我們推進。」游龍指了指樓梯之上，一邊站了起來。自寒炎功小成後，寒形與炎形一直對他進行改造。包括五感的強化以及肉體的強化。炎形原理是利用火焰之力貫注四肢以獲取強大的肉體力量，但這種強大得來的同時，火焰力量難免會對肉體造成傷害。

這也是為何炎形與寒形一直有時限的原因，但在對肉體傷害後進行修復這周而復始的過程中，體內的各種部位通過這個過程也進行了強化。

這種做法有點像古代名叫「泰拳」的功夫，這功夫主要以肘及膝的攻擊為主。而為了令這些部位更具威脅性，一些修習泰拳的人會把自己的骨骼擊碎再通過手術修復，從而令該部位更加堅硬，堪比鐵石。

因為炎形的影響，游龍的肉體也越來越強，這點小傷不需花費太多時間便無礙了，只是鎧甲嚴重破損從而暫時失去效果，也因此失去了狂野套裝的加成，需要對鎧甲進行修復再能繼續使用。

現在只是剛剛突破第二層就已經失去了套裝效果，無疑令游龍實力下降。雖然游龍身具寒炎功，但對遊戲的裝備系統還是需要直視的，更不用提有一個同樣身具神秘內功的周瑜以及獲得了傳承的白面書生。

「替我增幅，走。」

游龍話語剛落，便向上沖著。

第一座聖域事關重大，萬不能失。

雙腳在梯階走動之間火星閃現，雲霧飄逸，在這弧形向上延伸的樓梯之上劃出一條雲龍！

在平臺之上守著的后羿看到雲龍的瞬間已經向後暴退！

后羿作為最強遊俠，驕傲之餘卻從來不自大。對於面具這個被樓主視作大敵的對手，對他做的影片研究從來沒有缺少過。

而后羿很在意一件事情的是：面具的速度。

作為一個視距離就是生命的職業而言，近戰職業的速度從來都讓他很在意。而面具的速度是快得嚇人，以彌補面具本人缺乏遠距離攻擊手段。所以務必不能被面具近身。只要一被近身，戰鬥就結束了！

看似后羿後退而失去了守在險關的位置，但他畢竟不是戰士，而是遊俠。這種以退為進卻是最適合不過的應對。

身形暴退的同時，對著樓梯位置挽弓滿弦，當堂就是一箭！

箭矢射出，隨風暴漲，呼吸之間變成看起來像是把箭矢放大個數十倍！巨大箭矢身周圍繞著透明的氣流，彷彿突破了空間的限制轟去！

遊俠35級技能──【射日一擊】！

游龍剛踏上平臺，如遠古而來的巨箭已撲到面前！

但他面色古井無波，在寒形感知之下周遭變化了然於胸。雲霧翻騰，彷彿在平臺之上捲起了一個漩渦，在炎形增速的極限速度下，游龍一個極快的轉身把箭矢險之又險的閃過！

后羿同樣面色不變，他本就沒打算一擊能擊殺面具，對於面具，他極度看重。所以在射日一擊射出之後，他已經單膝跪地，拉弓搭箭。箭在弦上，箭頭發著強烈的紫光，彷彿在蓄力！

游龍見狀也是面色一變，他對基礎的八大職業深有瞭解，單是看到技能的起手招勢他已經猜出了接下來的技能會是甚麼。

第三百一十七章──魔能射擊

這是一招很強大而難纏的技能，但缺點是需要一小段蓄力的時間。

后羿沒有心存僥倖，所以在一開始，他就打算全力以赴。平台範圍以戰鬥來說卻是過於狹窄，而面具速度太快，想要採用放風箏打帶跑的打法根本就是異想天開。所以他選擇全力輸出，務求在面具應付自己的技能的同時消耗時間。他的任務不是擊殺游龍，而是拖延。

第一擊35級物理箭技算是一招大招，但卻被他拿來拖延時間。因為他接下來放的，卻是真正的大招。

遊俠40級魔法箭技──魔能射擊。

射出八箭魔能箭矢並自動追蹤施法玩家鎖定的敵人。也就是說，這技能是最適合對付面具，因為追蹤。任面具速度逆天，步法通神，也逃不過系統的鎖定。因為它是追蹤，所以不論他怎麼閃避都是閃避不了。

原因道理很簡單，但就是這樣最令他頭痛。

箭矢充能已去到尾聲，光芒流轉，紫意溢然，把整個平臺照得一片亮紫。

擒龍功追不上了。

…………

呯。

長槍橫掃門前雪。

雪花落下，紫光消散。

后羿面色一片雪白，看著在身前的面具：「不可能！怎麼會快成這樣？」

游龍長槍沒有停止，當他到了后羿身邊，開始了第一下連擊，這場戰鬥已經結束了。

「我不是一個人在戰鬥。」

長槍上挑，烈火破天，觸發焚琴煮鶴的引爆狀態。

游龍說得很簡單，但后羿卻明白了。

從開始后羿就只把游龍放在計算之內，卻忘了妲己。

妲己職業是舞者，最是擅長增幅技能。

在輕靈卷、炎形、浪客技能流浪以及雲龍步各種加持之下，游龍的速度早已快得嚇人，但最關鍵的是妲己的技能「神速之舞」加持，足足在十秒內增幅移動速度及攻擊速度百份之八十！當然，冷卻時間同樣久得驚人，足足需要二十分鐘才能再次施展神速之舞。

就是這接近逆天的速度加持，把后羿從一開始的算計毀了。

整場戰鬥幾乎在一分鐘內結束。

沒有激戰，但卻有比真正戰鬥更激烈的心理對決。后羿算錯了，所以輸了。

「走。」游龍與妲己再次進入第三層的挑戰，消失在平台不見。

…………

周瑜與白面書生出現在第六層。

「書生，你在這裡守住，我一個去就好了。」

白面書生看了周瑜一眼。

換了是別的牧師說想要一人闖塔，白面書生一定以為他瘋了。但周瑜的戰力明顯不是普通牧師能比，單是那一擊便能擊傷面具的紫色神光，就連他也不一定有信心擋下來。

只見白面書生點了點頭：「自己小心。」周瑜點了點頭，一個人進入了挑戰。

剛才他們很好運的跳層，直接去到了第五層。而現在，三清守在第五層，而自己守在第六層。對手只有面具一個，只要擋住面具就行了。

嗒。

腳步聲響起，白面書生舉起了手中的小圓盾。

在獲得了奇門印法──【禦門印】後第一個對手就是面具，真是令人興奮！

身影踏上來，卻沒有看到那意料之中的紅色面具，取而代之是一道巨大的身影！

來者很胖，以面積來計算，幾乎有兩個白面書生並排一樣寬，走動之間身上肥肉一顫一顫，但臉上卻是精神氣爽，沒有半分辛苦勉強的模樣。

白面書生大概猜到他是誰，因為他們就是緊隨著這人才能如此輕鬆的進入塔門。

那頭上血紅色的名字，顯示著他的不友好以及敵對的陣營。他是西方伺服器的人。

「小子，讓路。我找的不是你。」聲音很粗大，像個市井之徒喝叱宵小般──粗獷、粗俗、粗暴。

白面書生沒有讓路，因為他雖然與面具對敵，但同時，他是東方伺服器玩家的人。第一座聖域點，可以他們東方伺服器的人內鬥爭奪，但卻不能讓給西方伺服器。

「小子，我已經警告過你了。」

胖子仍然粗豪的喝了一聲，然後從身後拿出一把刀。

刀身很短，因為是殺豬刀。

因為他是屠夫，所以他很會殺豬屠宰。

…………

游龍與妲己從挑戰中出來。

挑戰向來都不是問題，因為挑戰雖然困難，但並沒有難到挑戰不了的程度。問題是玩家。游龍只好慶幸自己是最早進入魔塔的那一批玩家，否則更多的玩家爭奪，場面會更加的混亂。

游龍沒有跳層數的命運，所以他們二人向著守在第五層的三清走去。

沒有偷襲，三清就這樣讓面具與妲己二人走到平臺之上互相對峙。

「讓開。」聲音自欺詐項鍊吐出，冰冷的沒有感情，像在平台上掃過一道寒風。

三清沒有惱怒，反而臉色凝重，看著眼前的男人：「我想試試。」

…………

所有不能摧毀你的，必能成就你。

正如周瑜所言，之前與但丁一戰敗北，對三清打擊非常大。之前與面具一戰失利，他只以為是一時失手，最重要的是，他一直以為自己與面具是同一級別，只是略遜一籌而已。但當面具的手下──但丁都能擊敗自己，就像把腦海中那個美好的幻想毫不留情的打破。

他等級沒有變高，也沒有獲得新的奇遇。按最基本的遊戲計算，他並沒有變強。

但他變強了。

他的心，變強了。

游龍向著三清沉默片刻，然後點了點頭。

「謝謝。」三清很認真的道，然後手伸向後背，把木劍抽出。

沒有用禦劍術，而是手握著自己的劍拔出。但就是這拔劍的動作，卻令游龍的瞳孔微縮。在看到三清的時候，他已經開啟了寒形。三清拔劍的瞬間，周遭的空氣靜止了片刻，然後瘋狂的向四周退散。

它們在逃避那柄劍。

游龍的目光也變得凝重，要是以現在的三清再與但丁打一場，勝負還是未知之數。

熊。

長槍祭出，槍尖火焰如精靈躍動。

「我只出一劍，要是你能擋住，我就讓路。」

游龍仍然沒有說話。

三清看似口出狂言，但游龍明白他的意思。

這一劍，是他集結精、氣、神出的最強一劍。這劍都被擋下的話，他繼續糾纏下去都只是徒勞。

三清雙手握劍，高舉過頭。

木劍樸實，劍氣鋒利。

游龍竟是感受到內功的氣息？

以下是廢話，與劇情無關。

Hi你老...

好耐冇見人手filter

孤月巴 mk時代

做咩無啦啦hi我

往事不用再提
人生已多風雨

btw自己寫完幾鐘意
睇下會唔會轉做書面語拎去第三集做序

會變咗禁書

傳播正面信息叫大家堅持不懈都禁

人手filter一向都屌

作家嘅責任係為讀者提供歡樂

點樣先算人手filter?
年資尚淺ge連登仔

見到我咪摸我個頭tim呀警告你
我仲要頭髮架！

你應該慶幸我今年書展唔得閒嚟拜會仙人掌

隔離forum 不喜勿進

你唔好埋黎呀

明哂！
sor
真心唔知
下次會注意下

收到哂巴打 真係收到哂

hihi

第三百一十八章──三清一劍

一股氣息雖然微弱，但清晰存在。三清與劍，看起來渾然一體。彷彿他的身體就是劍的一部份，頭上的劍是劍鋒。

然後，落下。

落下的瞬間，二人本來相距數十米的距離轉瞬即逝。

落下的瞬間，三清已經來到了游龍的面前。

游龍不知道他是如何做到的，猜到是技能，但並不完全是技能。大概是內功與技能的揉合。就像當初虎嘯利用狂戰士的技能咆哮揉合了他的內功虎嘯山林一樣。這種技能，無疑才是最可怕的。

這一劍，有了威脅到游龍的可能。

這一劍，值得游龍全力出手。

木劍落下，游龍舉槍回擊。

體內陰陽魚一陣強烈的顫動……

轟！

妲己退後兩步落到樓梯的邊緣，極目一切盡是滔天火光！

她只看到面具與三清劍槍交錯的瞬間，那火光就憑空冒出，把空間一切都吞沒在內。

火光出現得突然，消失得也突然。

彷彿剛才那瞬間只是錯覺，但是……面具，沒有動。

長槍保持著上架的姿勢，但在他身前，卻是有著一團黑粉以及兩條焦印。

黑粉未知，焦印的盡頭，是三清狼狽倒地的身形。

三清面色蒼白，手中握著一個木造劍柄，劍身早已消失不見。他的劍並不是太出色，只是35級的史詩級長劍，透過修士的技能禦劍精通自動轉化模樣成木劍。但此刻這35級的長劍，已經消失不見。

並不像周瑜轟破游龍的鎧甲那樣造成局部破壞，而是整體粉碎，只剩下游龍身前的那團黑粉。

「面具，你果然很強。比所有人想像中都還要強。」三清沒有頹然，反而那蒼白的臉龐上，一雙眼眸閃亮得如同黑夜中的星辰。那一劍中，他證明了自己選擇的路是對的，只是對手更強而已。

游龍收槍在背，向著平臺中央挑受挑戰的地方走去。

妲己連忙跟上。

「我尊敬你那一劍，所以我用了全力。」

身形進入挑戰前一刻，游龍說了一聲。

「謝謝。」三清很認真的道。

然後便目送著二人進入了挑戰消失不見。

雖然敗了，但沒有頹廢。因為他早知道自己不是面具的對手，所以心態放得很好。縱是如此，他的雙目也是泛過一絲心悸。交手的瞬間，他雖然不知道面具做了些甚麼，但那種力量……是摧枯拉朽的，是極具毀滅性。

他甚至感覺到，毀掉自己手中的劍不是他的本意，而是他根本控制不了。留住自己的性命，已經是極力控制後的結果了。

這遊戲世界，果然很有趣。

…………

游龍終於有跳層的機會。

第七層。

樓梯向上延伸，卻是令游龍停下了腳步。

一旁的妲己好奇的看了游龍一眼：「怎麼了？」

「有人在上面。」

「那人，不是白面書生或周瑜。」

原因很簡單，一陣濃郁得像要滴出來的殺氣如同毒障一樣，自上層彌漫下來。這種強烈得幾乎要化成實質的殺氣，不可能會是周瑜或白面書生。

「看來，對方很不友好。你在這裡等著。」游龍拿出了長槍，在他感覺到對方的同時，對方也察覺到自己了。

他走上了樓梯，看到一道肥胖的身影。

「太好了，我還怕你跳層上去，打算在第九層等你。沒想到在這裡碰到你。」

游龍沒有見過此人，但卻是下意識的惡趣味想著，這人跟胖子城主相比，誰比較肥？

「你認識我？」

「整個西方的人都認識你。」胖子聲音粗大，但卻震得游龍皺眉。因為隨著他的聲音，周遭的殺氣也是在顫抖著，令他感到很不舒服。

「你是我們神王所說的宿敵。」說著，那本來就已經因肥胖而狹小的眼睛瞇了起來：「只是，我要看看你是否有那個資格，跟我們神王戰鬥。」他再次從身後掏了一柄刀。

刀是殺豬刀。

游龍沒有回話，因為他已經猜出很多事情。

所謂的神王，十之八九就是那個金髮男人。

宿敵？

最適合不過的稱謂。

胖子空著的手指了指自己頭頂：「我叫屠夫，是西方四將之一。擊敗我，就代表你有資格跟三神對決。」

「我從來不需要甚麼人給我甚麼資格。」臥龍面具下的臉龐木無表情：「站在我面前的，就是我的敵人。」

屠夫點了點頭，粗大的聲音如同雷聲陣陣：「很有意思的一句話。」

「我是屠夫，所以我很擅長砍人。你小心了。」

屠夫，自然很會砍。

像平時殺豬砍骨一樣砍。

…………

如那個神族長老所說，整個荒原地圖只有五個聖域點。

但其實，不論玩家到達哪一個聖域點，都會遇到該聖域點中的長老，繼而接取到擴建聖域的任務。而同時，不論在哪一個聖域點接取到任務，都只會被派往最接近的兩座魔塔。

游龍等人因為運氣好，所以領先普通玩家很多踏入了魔塔，令任務變成少數玩家的爭奪，而屠夫則也因為有著情報玩家芬尼給的座標，能夠緊追著游龍進入魔塔。

但另一座卻沒有那麼幸運。

整座魔塔之前，已經再沒有獸人在外鎮守，因為全部獸人都死了。取而代之是密密麻麻的玩家。

大混戰。

戰鬥、白光，此起彼落。

數以千計的玩家在此戰鬥，人數還在不斷的提昇著。而其中不難看到熟悉的面孔。

一夜鳳凰、五右衛門、法神、秋風狼……東方三城勢力盡皆在此，但此刻，他們卻是來不及內鬥。因為與他們對抗的，正是西方伺服器的人。此刻的東方伺服器，正在苦苦支撐，同時覺得匪夷所思。

原因無他，東方伺服器的玩家各自為政，西方伺服器卻是眾志成城，有組織、有策劃，看起來在受統一的控制。而還有一個原因就是：在場的西方伺服器玩家竟是等級皆是極高。

他們當中，最低等級的也有42級，而最高的，更已經是45級！

這直接把他們打懵了！

這……根本就不是同一級別的戰鬥！

不過還好的是東方伺服器玩家有大部份先進去了魔塔之內，他們只需要靠著塔門而守，防守的難度大大降低。

陡然，戰爭的聲音降低了。

東方伺服器的玩家赫然發現西方伺服器的玩家停下了手，緩緩的向後退，本來就已經是苦苦支撐的東方伺服器玩家自然樂於接受。雙方停戰，劃出一邊界。

一方依著塔門，名字呈藍色，情勢狼狽不堪。

一方如同血雲般圍著魔塔，名字鮮紅似血。

但就是這團血雲，徑自從中分開了一條道路。

在這條道路中，出現了兩人。

下次唔hi架啦

罰

罰啦罰啦
趁有貨比你地罰

罰左去邊？

今晚補番啦~

但文呢

今朝有早餐架

唔係好夠飽

唔會禁嘅！！！

講真話都禁 小心啲

好啦今晚番去食飽d

有大佬認左頭

咁惡架咩

你再唔出文就....

阻大家小小時間

啱啱開咗個twitter宣傳85活動 希望全世界都知咩事 最重要係想通知外國記者85全港大罷工 希望受到關注 如果你地有twitter account都可以幫手retweet一下 一傳十 十傳百 記得send埋俾身邊有twitter嘅親朋戚友 感謝大家為香港岀一分力

時代革命 光復香港

我大食

今日先知我黨風格？

成仔再唔出文甩頭髮

第三百一十九章──天魔一刀

一人在前，一人之後。二人之間相距一步距離，卻是把二人的主次表露無遺。

前者金髮飄揚，如同正午的陽光，刺目的令人難以正視。而身後的人卻是看不見樣貌，就像光下的影子，隱藏不見。

「我是宙斯。」

金髮青年張開嘴巴，聲音如同雷響滾滾而來：「所以，讓路！」

因為我是宙斯，所以你們就要讓路！

但所有西方伺服器的玩家都覺得理所當然，這本來就是天經地義之事。但所有東方的伺服器玩家則是嗤之以鼻，有的更是忍不住道：「甚麼東西！你以為你真是神喔？」

「滾吧！金髮小妞！」

漫罵聲此起彼落，惹起西方伺服器的玩家無盡的怒火。他們不能容忍他們的神王被如此侮辱。正當他們要出手的時候，金髮青年卻是先動了。

只見他隨手一張，一根古樸的長矛出現在手中。

說是長矛，卻是非常粗大呈騎士槍的模樣，只是又與騎士槍不同的是槍柄更長了點。在圓錐狀的槍身之上，佈滿了玄奧的漩渦紋路。

只見他舉起了手中騎士槍，槍尖指天。

天空一陣變色！

轟隆！

烏雲蓋頂，凝而不散，就像一團很濃很濃的墨汁在他們的頭頂不動。

轟！

如水桶粗大的電蛇從天而降，落在他手中的騎士槍之上，槍身的紋路一個個冒出雷電的色澤，像是被充能一樣！

金髮青年那俊朗的臉龐此刻無悲無喜，天藍色的眼眸漠然如天神俯瞰人間。只見他重喝一聲：「滾！」

下一刻，他手中騎士槍向著塔門遙遙落下，如同雷電神光激射而出！目測直徑過三米的雷電光柱轟向塔門，所有擋在其前的東方伺服器玩家盡成白光！

「擋我者死！殺！」神王命令，西方伺服器所有玩家都喝叱出聲：「殺！殺！殺！」

塔門失守。

…………

屠夫的動作很簡單，但卻帶著難以言喻的流暢美感。

因為這個動作，他做過數十萬遍。

手起，刀落。

就像以往砍豬切骨的模樣，彷彿眼前就一根無形的豬骨，他要做的只是像以往一樣，把它斬斷。

二人相距近十米的距離，但游龍全身的汗毛都直豎，寒形的流轉令他眼前變成雪白一片！

以屠夫手中的刀作起點，斬出一條真空的氣勁。寒形之下，就連空氣都有了實質的模樣，空氣退散，不斷向著游龍蔓延而來！

游龍不敢有任何怠慢，幾乎就在他刀落的瞬間，雙手化成彷彿由火焰構成的晶體，飛星槍濺起無數火星。

上半身一轉，雙手帶動長槍一圈旋轉。

扭腰，轉槍。

是為槍法的撥。

游龍沒打算硬扛，這不是老頭子傳下槍法的風格。

槍尖與無形的氣勁發生碰撞，改變了它的軌道。

氣勁擦身而過，游龍甚至聽到它與臥龍面具擦過發出短促的磨擦聲音。

「果然很好，能接我一刀。」屠夫點了點頭：「那就再來。」他再次劈出一刀，這種斬擊對他根本不吃力。因為他每天都要這樣斬砍。就是這樣輕描淡寫的不斷斬出令游龍心驚膽戰的破空斬！

游龍可以肯定的是，這是技能，卻不單單是技能。

經過曾經交手的多人及自己的認證，最強的招數，就是揉合內功、現實的技術及遊戲技能。像虎嘯的虎嘯山林內功、內功的運用方式及咆哮，又像刀不見血那神乎奇技的平衡感揉合戰士的沖鋒，成為詭異無比的步法。

眼前的胖子屠夫看起來笨重無比，但就是這樣站在原地不動如山、卻像一個砲台般不斷射出無數令人心悸的氣勁，游龍不敢接，也沒有信心去接。

但同時，他卻沒有必要去接。

就像一道題。屠夫用手中的刀，向游龍做出了一道題。但游龍不想用屠夫想的方式去答題，屠夫的動作很簡單，並不代表他不能做出別的動作。只是因為屠夫想從正面碰撞，測試出游龍真正的實力。但游龍並不想被他測試出來。他想試著用別的方法去解題。

就像現在，游龍開始嘗試運用步法。

屠夫的刀很強悍，帶著一陣堂而皇之的氣勢，甚至有著想要連空間都想要斬破的方式。但就是這樣充滿誇張、玄幻的戰鬥方式，卻是游龍曾經戰鬥過的玩家中，最接近現實戰鬥方式的幾名玩家！

…………

「你在怕甚麼？」屠夫一邊出刀，一邊不解的詢問：「要是你有神王相差無幾的實力，你不會畏懼我的刀。」

「我沒有畏懼。」游龍很罕見的開口解釋，身周的雲霧徐徐升起，一道道可怕的氣勁在地面劃出道道令人心悸痕跡：「我只是不屑。」隨著游龍不斷的閃避，二人的距離正在緩緩的縮短。

就像與魔法師的戰鬥，游龍想要在近距離戰鬥分出勝負。

嗡。

剛閃過又一道氣勁的瞬間，游龍左手成爪，虛探而出。擒龍神功射出，如同一條鎖鏈飛向屠夫！

「沒用的。」屠夫仍然很平靜，這種平靜來自他對自己實力的自信及強大。只見他仍然是那樣出刀，如果有錄影重播，會發現他這一次出刀跟之前無數次斬出氣勁的出刀動作、姿勢一模一樣。

彷彿斬出了無數道殘影融合，然後又是一斬。

氣勁斬出，無往而不利的擒龍功竟然硬生生的被斬斷！

「我的刀可以斬斷任何技能。」

一刀斷魂，一刀喪命。

化繁為簡，將斷魂索命之能化為一刀。

是為傳承──【天魔一刀】！

他手中的菜刀明明是那麼的短小，但在游龍眼中卻彷彿變得如百米般長。空氣像是他手中菜刀的延伸，令游龍如陷泥沼。但游龍在發動了二段炎形及雲龍步的融合後，就像在泥沼中掙紮的泥鰍！

彷彿像一個你捉我逃的遊戲，誰先被抓誰就是輸。

但其實雙方都知道沒必要的，只是他們都不甘心。

游龍不甘心按照屠夫的意思，硬扛他的刀，正面迎戰。

屠夫不甘心轉換打法，他想要面具硬扛他的刀，看出這人有否成為神王宿敵的力量。

只是再不甘心，雙方的距離仍然縮短。

一寸短一寸險，距離縮短意味著雙方的戰鬥將會白熱化。

距離越近，游龍要閃避那快而狠的氣勁更困難。

距離越近，屠夫未必再能如此輕描淡寫的斬著以應對游龍的攻擊。

雙方都知道，勝負會在剎那間分出。

唔阻呀
隨便用

我冇野講

好陰毒
出去食個飯遲番都要咒我

第三百二十章──避無可避

屠夫仍然在斬著，沒有在意那極具戰略價值的聖域爭奪。

四將之中，他腦筋最簡單，所以宙斯才派他守在西方伺服器。

但腦筋與實力向來就不是相對，他的實力在四將中排在首位。正因為他腦筋簡單，他才能最強。

至簡方為至強。

他的刀，就連三神也不敢輕接。

所以他想看看這個男人接不接得下。

雙方距離已縮至三米。

東方長槍沒有特定制式，短能至一米，長能至八米。

游龍手中的飛星槍約兩米長，加上手臂腰馬的延伸。

這距離適合出槍，所以他出槍了。

嗡。

槍出，火焰彌漫的槍身卻是帶著點點堅冰。

游龍沒有大意，冰凍一擊施展只是輔助，重點是他的出槍動作。

與屠夫一樣，他的所有槍術，都是經過上千次上萬次的練習，任何一個動作、肌肉的顫動都已經深入骨子裡如同本能，所以冰凍一擊這個前刺發動的技能，被他用得精妙非凡。

屠夫那雙小眼睛一亮，終於有了別的動作。

只見他那肥胖的身軀卻是絲毫不見遲緩，上半身一扭，本來他的斬砍是由上而下直斬──因為這個角度把骨頭斬得最好。

但他這樣一扭，斬擊便由右上斜斬到左下。

一個斜斜的斬氣勁，既攻帶守，把他身前所有空檔都包裹在內，游龍長槍前刺之勢不止的話，勢必要與他碰撞，這正是屠夫想要的。

從開始到現在，屠夫的動作都是極簡單，但都很有效。

游龍不想硬撼，只有變招。

而老頭子的槍術，揉合各家槍法大成，可謂千變萬化，變招正是強項之一。

他的動作本來是前刺，去勢自然是向前，勢而成怎能變招？

只見游龍前刺之際，左腳狠狠的踏在地面，那黝黑的平臺被他這一踏猛地震動，與之同時再次扭腰，硬生生把前刺之勢轉化成旋轉之形。

看起來，屠夫的動作與游龍都很相像。

二人都是透過扭身，把自己身體控制得完美，把自己的動作從不可能中改變。這種變向轉移，對身體的負擔很大，但這裡是遊戲。

前衝變成旋轉，槍勢也自然由前刺變成一個旋轉的槍花橫劈！

屠夫仍然毫不動容，因為他也繼續有著應對。

他扭了一次身，但在扭到半途，游龍已經進行了變招，所以他繼續扭身。

本來是直斬而下，現在他的雙腳腳掌隨著身體一起，無比順暢的一個一百八十度轉身斬下。

他是屠夫。

在現實世界中，他真的是一名屠夫。在遊戲中，他的生活職業是廚師，同樣需要屠宰。

他曾經有一次在砍豬蹄的時候，一頭半死不活的牛在他身後爬了起來，向著他發動垂死的沖擊。所以他本來斬下豬蹄的一刀，順著他的身體扭動斬向後。

那一刀，把那頭牛的腦袋斬了下來。

現在，他的目標不是牛，是那張面具。但對他而言，兩者之間分別沒那麼大。

從雙方距離進入三米，游龍出槍那刻計起到屠夫那轉身屠牛的一刀，之間時間不到兩秒。現在任游龍變化再逆天，已經來不及變招了。

游龍很罕有的雙目泛過一絲戾氣，饒是他也被打出火氣了。

從一開始，他就陷入下風──縱使這種下風是他有意為之，因為他不屑給屠夫去量度他，不屑被他量度。既然那個金髮男子是他的宿敵，他又憑甚麼派人去量度他？要打，就親自來打。

但屠夫的實力無疑是極強，就算在整個西方伺服器已知的玩家中，排行第四。與東方伺服器的韜光隱晦不一樣，西方伺服器的人都是鋒芒畢露。而在這種氛圍之中，仍然能被公認排行第四，足以證明他的實力。

所以那個跟隨著宙斯身後的影子，才會派屠夫來試他。因為屠夫足夠強，他光明正大的出手，光明正大測試，因為屠夫的戰法最適合堂堂正正的戰鬥。

他的氣勁就像陽光，陰影無所遁形。

眼下這一刀，不得不硬接了。

而游龍已經改變打算了。

你想硬拚，那就拚吧！

…………

在無人看見的體內，游龍發生著驚人的變化。

他體內寒炎功成，陰陽魚自行運轉，就像一個世界的構成，日升月落自成一世界。他體內的陰陽魚，就是世界的核心，就像人體內的心臟一樣，它的運轉是自然而發不需要游龍催動。

但現在，體內的陰陽魚徑自停止了運轉。

一個人的心臟停止運轉，會發生甚麼事？

游龍體內的寒炎功本來就是極危險，也是因為這樣，韓血、基斯、胖子城主、信長等人一個個都會替他擔心。因為水火不容，冰與火的力量是天然的對立，只是因為游龍察覺到兩種力量的本質仍然是屬於自己的力量、繼而創造出寒炎功體內的陰陽魚，令兩種力量之間的對立透過陰陽魚的轉化，變成屬於自己能夠操控的力量。

但是當陰陽魚不再運轉，那本來對立的力量再次變回對對方充滿敵意。

但這，正是游龍想要的。

游龍不像虎嘯一樣有著無數前人的經驗，也不像刀不見血等人有著完整的傳承。他的寒炎功是全新的功法，根本沒有任何借鑒的管道。他第一次發自體內力量，是瀕死之時，對生存的渴望觸發體內兩種力量護主。

之後發生很多事、很多戰鬥，令他對自己體內的力量操控得越發純熟，但他對寒炎功的運用，還是停留在最基本的方法──增幅。

對自己身體的增幅。

他曾經嘗試過把力量外放，但充其量只能令自己的雙手雙腳彌漫火焰令攻擊帶著火焰效果，這種半桶水的做法，是不足以令他變強。所以他決定還是把心思落在增幅之上──這種從一開始就擁有的效果。

寒形、炎形，繼而進化到二段炎形增加速度，但游龍很清楚感覺到，這些增幅，都比不起他第一次無意間發動的威力高。

於是他開始了嘗試。

嘗試，是痛苦的，也慶幸這裡是遊戲，有著現實世界不可能有的超自然回復能力。數之不清的嘗試，令他搞清楚了原因。

冰與火的對立性，竟然是其中的突破點。

經過陰陽魚調和後的力量很溫馴，完全受到游龍的掌控。但也因為太過溫馴，失去了其中的爆發性。

刀客

介紹：古戰國時代的武者簡稱，修刀為主，每個都擁有強大的武力。

技能類型：技能類型大多跟隨師承，無從考究。

技能樹系列：？？？

武器類型：刀類任何武器。

進化：？？？

第三百二十一章──新的運用

游龍體內陰陽魚停止運轉，上下兩種陡然相反的力量再次開始向著彼方靠近，這種速度看起來很慢實際卻只是剎那之間。

轟！

彷彿毀天滅地！游龍的體內世界由完本的完美無暇再次變得岌岌可危，但游龍沒有半分驚訝。比這次更危險的，他都遇過了。他對寒炎功的研究是以萬次為起跳的。

冰與火力量碰撞，就像一個炸彈在他體內爆炸。

但那種爆炸出來的力量，卻被看似淡然、對這場戰爭視若無睹的陰陽魚悄然吸收。

游龍的血管、皮膚、肌肉、骨骼開始變紅，但因為長年累月施展炎形，游龍的肉體與筋骨早已超乎常人，只是他沒有留意到。

那狂暴及極具毀滅性的力量，轉化成游龍的力量！

轟！

槍與刀相交，卻是發出如同兩座巨山撼在一起的驚天動地！

屠夫的臉色瞬間蒼白如紙，那肥胖的身體向後倒射而出，重重的轟在包裹住平台的光幕之上！

他狼狽的倒在地上，如同喪家之犬，看著那個站在原地舉槍不動的身形。

無數火星冰屑，從他的身體滲出，繼而在身上鎧甲的各個接縫位噴出。

他的頭髮，一根根如同火焰一樣舞動，那足以焚燒一切的火焰卻沒有燒掉他的頭髮，更像是他那一頭黑髮的本身就是火焰的由來，隨風飛揚！

這是一個魔神！

一個從冰火地獄踏出來的魔神！

屠夫笑了：「你果然很強！」

游龍看著他，很認真的問道：「我現在夠資格了？」

「誰敢說你沒有資格？」

游龍聞言，點了點頭：「替我向他問好，還有不要再派人來試探我。要麼他自己來，否則來一個我殺一個。」

語畢，整個平台火光冰花四散，像是每一塊碎冰夾雜著火焰，又像每一團火焰含著碎冰。屠夫眼前璀璨的光影不斷放大，最後化成黑白色。玩家死了，便是黑白色。

游龍手中的飛星槍真被他當作一團流星飛射而出，就像那次那競技場面對著飛揚一樣扔槍而出。

冰與火的光影層層圍繞著飛星槍，像是一顆流星被他扔出手中，拉出長長的尾巴，把屠夫的腦袋轟碎化成白光。

系統評定？

無法判定，內功力量及玩家的技術，從來是超越了系統的計算。

游龍身上的光影消散，變回那普通人，只是身上的皮膚不斷的冒著輕煙，看起來又像剛出爐的火雞。體內的陰陽魚再次流轉，把兩種力量制得服服貼貼。

他看著自己的手掌，有點明白老頭子所說的那句。

成長吧，然後逃出這裡。

即是變強，才能逃出這裡。

他又想起那次在都靈之淵，他與小哈以力破法轟破世界的構成。

剛才的那一擊，是他有史以來最強的一擊。也就是那一擊，他知道無法用任何遊戲世界中的術語、判定、計算來形容。那一擊，超越了這個世界的界限。但卻不足以讓他逃出去，還不夠強。

要逃出去，只能變強，很簡單的道理。

…………

屠夫自復活祭壇走出來。

他沒有理會周遭西方伺服器的玩家扔來的震驚神色──縱使這是他第一次從遊戲中死亡。他一邊低著頭走著，一邊露出若有所思的神色。當他回到了那屬於自己四將的駐地，便把自己鎖在議事廳。

過了不知多久，他才拿起了一塊破空水晶握碎了。沒有上次那種肉疼，因為他知道神王大人需要知道甚麼。

很快，畫面出現，仍然是受到幹擾。

「屠夫？你怎麼回來了？」

「大人，我遇上了那個面具男人了。」

「喔？怎麼樣？」

「很強。」

「有多強？」

「他一擊把我殺了。」其實是兩擊，但他知道要是那人一開始就全力以赴的話，就只需一擊。接著他也把游龍卻是轉達的說話說了一遍。

對面陷入了沉默，屠夫同樣沒有說話。

事實上，就連他自己也很震驚。

片刻，那邊說話：「我知道了。」

噗的一聲，通話被中斷。

看起來珍貴的破空水晶，只是說了短短的幾句話，但這個情報卻是如此的沒有價值。但這所謂的價值是看人的，對很多人而言，這個情報沒有那麼珍貴。但對宙斯而言，卻是異常的重要。

那個曾經擊敗自己的男人，已經成長到這個地步。

他站在平台之上，身後仍然是那個影子一樣的男人。

「走吧。」二人隨著樓梯踏上，這已經是第八層，距離塔頂已是咫尺的距離，但有一人卻是站在第九層的平台守著。

此人手執雙槍，正是且隨風行。

…………

一直以來，且隨風行自加入游龍後便很低調。

人們談起龍盟，自然會想起那霸道的面具、張狂的狼王、狂暴的火魔女或妙手回春的王石等等……但很少人會想起且隨風行，縱是如此，卻不代表他不重要。因為他幹的事，是其他人不願意做的。

他把龍盟打理得很好，他的職位有點像刀不見血在冥界一樣，是外交官，只是他要幹的事比刀不見血更多。但他都一一完美辦妥了。

只是說起實力，沒多少人會想起且隨風行了。

只有一眾伙伴們才知道且隨風行的實力。

在眾人當中，他不是最強，但卻是他們最不想切磋交手的對象。

而現在，他仍然手執雙槍，站在那個金髮的男人面前。

「你是誰？」宙斯的聲音很平靜，縱使他的心情沒有表面那麼平靜。

「龍盟，且隨風行。」

「龍盟嗎？有趣的名字。你認識一個東方伺服器，戴著面具很強的男人嗎？」

「那是我的老闆。」

戴面具的玩家不少，但在東方伺服器只要談上面具二字，只會想到一人。

「那就好了。」宙斯點了點頭，他五指張開，造型奇特的騎士槍出現在他的手中：「他剛殺了我的一個夥伴，現在該換我了。」

「死在老闆手下的玩家太多，他記不住所有人，也許當中包括你在內？」且隨風行溫和一笑，卻是深深的說中了宙斯的心裡。

宙斯是一個很強的人，也是一個很有自信的人。只是敗在游龍手中是他難以忘懷的，縱使是宿敵，他也不想輸。

雖然他只敗過一次，但他不會否認失敗。

這正是他可怕之處。

沖呀

質飽你班契弟！

即管交俾我！

第三百二十二章──雷霆與子彈

「你真的選錯了時間。」宙斯伸出手擋在身後的影子之前，在且隨風行出言嘲諷後，那個影子馬上想出手把這個不自量力的男人擊殺，但宙斯制止了。

因為他要親自出手：「現在的我，非常的興奮。通常這樣的狀態，對手的下場都不太好。」

「至大不過一死，你想多了。」且隨風行一笑，手中雙槍已經扣下板機了。

呯呯。

雙重彈匣，雙重震退彈。

「大不過一死……我喜歡你這句說話。」

宙斯身周亮起了一陣綠光，如身化輕風，已是消失在原地不見。

很快！

且隨風行瞳孔一縮，陡然下蹲！

轟！！！

一道強烈的雷光擦過頭頂沒入自己身前的地面！

他也不轉身，直接跳了起來，原地在空中轉了兩圈。而雙槍卻不斷的呯呯呯的轟射，子彈如同雨點一樣向四風八面擴散。

他的動作很優美，像是跳著曼妙的舞步。但雙槍火口卻是噴射出暴烈的子彈！

美濃火銃技──【槍亂舞】。

「喔？很有趣的傳承。」宙斯的身形出現在五米之外，剛好是槍亂舞的攻擊範圍之外。且隨風行沒有隨之沮喪，他看出敵人很強，但他的心態向來很好。

打不過，也要打。

只見他一槍上一槍下，上射爆炸彈，下射冰凍彈。

這正是且隨風行最令對手頭痛的地方，身習雙槍精通後，他能夠同時施放兩種不同的技能，加上攻擊距離、速度、美濃火銃技以及他自身的槍鬥術。他就像一個擁有超乎正常的攻擊距離的戰士！

宙斯卻彷彿沒有看到眼前的技能。

他只是單手握著騎士槍，槍身盡是雷電的光輝。

那男人只用一招殺了屠夫，面對他的手下，宙斯自然該禮尚往來。剛才的極其量算是試探，現在他已經沒興趣試探下去了。

嗡！

人與槍消失在原地，化成一道藍色的雷電之痕，整個人彷若身化雷電，向著且隨風行沖去！

嚓！

速度快得根本難以閃避，且隨風行被雷電劃過胸口，血量下掉了一大截！但他還來不及駭然，身化雷電的宙斯已經折返回來，彷彿是一模一樣的沖刺攻擊！

天下武功，唯快不破。

現在宙斯就是單以一個快字完全壓制且隨風行！

嗡嗡嗡嗡嗡……

五道電痕、五聲雷鳴、五次衝擊。

鳥瞰戰場，以且隨風行的身形為中心，一個雷電構成的五角星如同結界一樣把且隨風行鎖在中央。

宙斯手中的騎士槍已經消失不見，因為勝負已分。

他轉過身，向著平台中央的接受挑戰位置走去……

呯，鏗。

一枚子彈落在宙斯鎧甲的背面。

宙斯身形停在原地，轉身看去。

呯，是扣下板機的開槍聲音。

鏗，是子彈落在地面的聲音。

五芒星是神槍使的35技能──【閃雷星界】。

透過五次極快的沖擊，對敵方結成閃雷結界，被鎖住的敵方無法動彈5秒。若以為這只是控制技能就大錯特錯了，這技能本身的傷害才是最可怕的。單是那五次沖擊，已經足夠秒殺絕大部份的玩家。

但且隨風行沒有，縱使他只剩下一絲血皮。

他被閃雷星界封印住無法動彈，但他的手腕仍然能夠勉強扭動。於是他瞄準了地面，扣下板機。子彈撞擊在地面，射中了宙斯。

且隨風行絲毫沒有被困住的覺悟，反而笑了一聲：「你看，我射中你了。」

宙斯沒有說話，只是平靜的舉起了五指，猛地一握緊！

轟！

雷電五角星一陣顫抖，暴烈的雷霆沖天而起，最後化成一團雷球把周遭的東方徹底毀滅。

這一擊無關技能，卻是宙斯自身對雷電的控制。

且隨風行已經死了。

但宙斯卻停在原地沒有動彈，他轉過頭去，看著自己身後那淺淺的彈孔。那個一直站在宙斯身後的影子走上幾步，他知道宙斯此刻的想法：「大人，你不必太過介懷。那人實力確實不俗，大人的閃雷星界五次攻擊當中，被他閃避了其中一擊，所以才無法把他擊殺。」

「你以為我看不出來？」宙斯背負雙手，面色有點複雜：「看來，東方伺服器並不像我們想像如此不堪。」

影子聞言沒有說話，只是低下了頭。這個同樣被稱為三神之一的男人，心中卻是抱有不同的意見，只是面對著神王他沒有說出來。

宙斯微微一笑：「我知道你與東方伺服器有恩怨，但公私要分明。雖然東方伺服器一盤散沙，但個人實力確實不弱。例如在城門外，那個跟著一頭大狼的男人，還有剛才那個持雙槍的人。以他們的實力，在我們西方伺服器排到五殿也是很正常。」

「但大人你說到了重點。」影子聲音帶著毫不掩飾的嘲諷：「他們就是一盤散沙，怎能跟我們奧林匹斯鬥？」

宙斯輕笑，卻是再沒有多說：「走吧，先把這座聖域點拿到手。」

他與那個面具男人的戰鬥，是他們二人的事。但同時，他是西方的神王，是奧林匹斯的王，所以他需要為整個西方伺服器負責任。這座聖域，他志在必得。

…………

游龍沒有說話，徑自走著。

妲己跟在他的後面，不斷的好奇看著這個男人的背影。

剛才與屠夫的戰鬥聲勢太大，當真是刀光劍影，在樓梯下的妲己並沒有好奇的去看，因為她知道這種級別的戰鬥，自己沒有資格參與，而游龍也沒有主動要求她加BUFF輔助。

這個男人看似木訥，但其實內心驕傲，所以她沒有過多的干涉。

他們已經走到第九層通往第十層的樓梯，運氣終於落在游龍身上。在與屠夫一戰後，游龍二人通過挑戰，直接完成挑戰到達最後一層。

第十層不再是平台，而是一道走廊，走廊的盡頭，是一道大門。

走廊有著一張長長的紅地毯，自樓梯延伸到大門之前。

只是當游龍目光看向，令他大吃了一驚。

游龍的心臟之大，已經很少有令他吃驚的事情了，就是那個他的宿敵，金髮的男子出現在門前，他也不會吃驚。

但看到那站在門前像是在思考的男人，游龍是真的驚訝了。

因為他根本沒想到，這個男人會出現在這裡。

游龍與妲己的腳步聲，彷彿沒有驚醒這個男人，直至走近至身後，游龍才開口道：「葉兄。」

男人轉過身來，臉龐上盡是滄海桑田，看了游龍一眼：「原來是你啊。」這人，正是名動東方伺服器的人──葉孤城！

風行真係好有型

第三百二十三章──半路殺出

游龍與葉孤城的認識，是在競技場那次百戰百勝的任務中，與他略為交過手。

葉孤城在整個東方伺服器的名氣都很大，但並不是有名的強，而是有名的弱、有名的土豪及有名的白癡。很多與葉孤城在競技場戰鬥過的都知道葉孤城實力爛得要命，但偏偏因為他是個超級土豪，身上的裝備強得髮指，硬扛著別的招數就能擊敗人，令敗在他手下的那些玩家非常非常鬱悶。

而同時，他的少根筋及總愛裝作出塵脫俗同樣為人津津樂道。

別的不說，就像那次與游龍的戰鬥，他隨隨便便的把手中的劍扔出，卻是自稱作天外飛仙，然後被游龍擋住後又無緣無故的棄權。

縱是如此，游龍對他的印象還是良好的，原因自然是因為笨妞。

游龍與笨妞第一次相遇，就是看到那傻得可愛的笨妞在打著全身最強裝備的葉孤城。然後他從笨妞口中得知事情發展，是葉孤城看出一些人想要打笨妞的主意，便出手把那些人殺了，只是傻傻笨笨的笨妞哪會知道，就追著葉孤城追殺了。

單是從這件事情，就看出葉孤城雖然是愛裝了點，但本性是善良的。

但是，現在在這裡看到葉孤城的話，卻是反常了。

這裡是甚麼地方？

戰爭荒原地圖！目前整個遊戲中最高級的地圖，單是以游龍所認知的葉孤城，只要隨便遇上一頭野怪就足以擊殺他。但他不單止安然無恙，還來到了這裡！

魔塔！

在魔塔之外那些獸人守衛呢？

他是怎麼進塔的？

然後進塔了，那些挑戰呢？雖然那些挑戰並沒有太大難度，但這所謂的「沒有太大難度」是以游龍、屠夫、周瑜等人這些最頂級的玩家而言，換了是普通的玩家，就連挑戰那關都過不了。

游龍看著這個一如以往裝作世外高人、像個白癡般的葉孤城，似是要在他的臉龐上看出一朵花來。

突然間，他發現葉孤城身上一定也有著屬於他的秘密。

「你是怎麼上來的？」一旁的妲己自然也認識這個名人，無比震驚的脫口問道。葉孤城看了妲己一眼，看來是因為美女的關係，所以他也解釋了：「有個名叫『靜』的挑戰，是進入挑戰後靜坐一分鐘不能動彈。我通過挑戰後，就來到這裡了。」

妲己無語……

這靜的挑戰到底是有多容易通過啊！？

而且……他通過挑戰後，由第一層直接跳層到第十層？這是怎樣逆天的運氣？

游龍沉默片刻，開口道：「你怎麼不進去？」

「因為我不想進去。」

一旁的妲己冒汗……這傢伙的神經病又發作了。

「為甚麼不想？」

葉孤城有點奇怪的看向游龍，像是看白癡一樣：「不想就不想啊，哪有為甚麼？」

「那我要進去了。」

「嗯，隨便。」葉孤城點了點頭，然後轉身就走。

妲己與游龍目送著他真的從樓梯離開了，腦袋都是有點混亂。再笨再傻的人，都看得出這次任務的獎勵是如何事關重大！但他竟然這樣毫不留戀的走了？

游龍隱隱的想到了甚麼，但那就像腦海中的一點靈光，卻愣是抓不住那個重點。

搖了搖頭，他沒有想太多，因為沒有時間讓他想這些有的沒的。他的身後已經傳來腳步聲，幾乎不用看游龍已經猜到來者。

…………

周瑜也很是鬱悶，他竟然在一個挑戰中卡住了。

他選擇的那個挑戰名字是「跳」，玩家出現在一個平臺，然後不停的出現向上延伸的第二層平臺。玩家需要的就是在那平臺消失之前跳上去，然後一直跳一直跳……直至第九十九層。他在這任務中浪費了太多時間，加上游龍運氣好，在與屠夫一戰後便跳層到了終點。

所以當周瑜看到那道血紅色的身影，他的面色很難看，因為游龍已經把門打開了。

門開了，裡面很簡單，空間並不大，只是一個橢圓形的房間，佈滿各種紋路。而這些紋路都是源於房間的中央──一台類似光腦的物體。

但是游龍、周瑜等人的面色都不太好看，因為一人已經站在房間之中。

他向著三人打了個招呼，然後把中央的黑色水晶球拿掉，放了一顆透明的水晶球。

「叮！」

「玩家木槿成功搶奪魔塔並轉化為聖域點，成為該聖域點的域主。」

系統消息在所有塔內的玩家腦中響起，令游龍等人的面色更加難看，有了系統的確認，就沒有轉彎的餘地了。

…………

木槿轉過身來，微微一笑：「辛苦了。」

「你是怎麼上來的？門沒有被打開過。」說話的是游龍，他很清楚，木槿也是比自己剛到，而葉孤城應該才是那個最早到的人，但葉孤城都不知道木槿的到來？

木槿呵呵一笑，也不忌諱，指了指房間的天花。這裡是魔塔的頂層，而立於頂層之上的，自然是魔塔最尖端的那一輪黑色彎月。此時他們身處頂層才看到，房間沒有天花，有著一個洞口。而洞口之上，黑色的彎月懸浮在上，有著足夠的空位……

游龍聯想到與他對戰時，木槿在空中踏花而立，便清楚了：「你飛進來的。」

「對。」木槿的傳承確實很強，單是拈花指與步法──【步步生花】，已經令他在戰鬥時踏入不敗之地。特別是步步生花，能夠讓他辦到很多正常玩家覺得匪夷所思的事，例如現在。

游龍等人每個都是乖乖的一層一層爬上來，他卻可以無視系統的規則，一步登天！不得不說，當他的對手確實是非常的郁悶！

但任游龍與周瑜再鬱悶，也改變不了這個事實。

中央的水晶球不斷的向外散發出聖潔的光芒，整座塔都開始進行著改變，就連他們頭頂的那輪黑月也是開始像液體的轉換著形態，明顯向著聖域點的銀白十字架轉化。

…………

是日，整個地圖開始發生了變化。

兩座聖域點，分別被東方伺服器的木槿以及西方伺服器的宙斯各奪一座。

東方伺服器中，卻是被木槿下了設定──只有天雲城的玩家才能進入所屬的聖域。

聖域分兩種，一種是由神族建造，同時也是以神族為主。玩家可以在裡面進行各種補給，例如休息、購買藥水、食物等。

第二種則是被玩家佔據的聖域，裡面同樣能夠看到眾多的神族。但所能擁有的功能則是比第一種多了。該聖域的域主可以建立各種設施，例如拍賣所、店鋪、復活祭壇、傳送陣及各種各樣生活職業的建築。當中最重要的，莫過於傳送陣與復活祭壇。

第三百二十四章──鼠目寸光

玩家與該復活祭壇進行設定後，當在荒原地圖死亡後能夠直接回到該聖域的復活祭壇，也不會被那個二十四小時不得再進荒原地圖的規定限制住。

而傳送陣同樣重要，正常的玩家進入荒原地圖後是隨機在整個荒原地圖出現，但只要玩家跟該聖域的傳送陣進行設定後，玩家能夠自由進出本來的伺服器以及該聖域。像現在，天雲城的玩家能夠不需要自殺，也可以回到東方伺服器，把身上從各種怪物打出來的40級裝備賣出去，利益大增。

但是，也只限於天雲城的玩家。

永達城、尤達城的玩家仍然陷入水深火熱之中。

…………

聖域點，白塔之中。

一人淡定的坐在塔頂層，繁花似袍的長袍如同春季百花盛開。此刻的白塔，已經是百花聯盟的駐地。確實身為域主的木槿，大有資格坐在這裡。

而他的妹妹──花千語就是站在他的旁邊。

此時，一人推門而進：「會長，天雲聯盟周瑜求見。」

木槿點了點頭：「讓他進來。」

周瑜走了進來，正確而言是急步走了進來：「木槿，你是甚麼意思！？」木槿瞇了瞇眼眸，對帶路的人打了個眼色。那人點頭，便退了出去順帶把門關上。

裡面只剩下花千語，木槿及周瑜三人。

「我不懂你在說甚麼。」

周瑜怒目而視，以他的城府，能夠令他如此憤怒的事已經不多了：「你別跟我裝傻！西方，奧林匹斯！」木槿目光閃了閃，卻仍然沒有說話。

看到他沉默，周瑜繼續連珠炮發：「不知道？以你的勢力，不知道？五殿、四將、三神，你不知道？宙斯，你不知道？」

「那座聖域點的爭奪比我們慘烈得多，宙斯一人就扛住七名最一流的玩家並擊而殺之。我們東方伺服器死的人慘重，像龍盟的秋風狼、且隨風行、笨妞、一拳定江山。天雲聯盟、冥界等都死傷無數，你還看不清現前的局勢？」

木槿皺了皺眉頭：「不要用『我們』。我跟龍盟、永達城之間沒有甚麼關係。」

周瑜氣得面都紅了：「你現在還有心情內鬥！？」

「那天搶塔，書生有跟我一起進來。書生你實力，你自己心中有數。但同時，那個宙斯派了人來想要搶塔。我派給書生的任務本來是擋住面具，但卻遇上了那個人。」

「那個人，只出五招，就殺了書生。我已經派人查過，那人在整個西方伺服器只是排在第四！」

「人家西方伺服器統一了很久，只有一把共同的聲音。沒有內鬥，他們40級以上的玩家數量是我們東方伺服器足足的五倍！」周瑜的目光很陰冷，死死的盯著木槿：「我問你，你是不是要把我們整個東方伺服器弄死！？」

木槿嘆了一口氣：「你說的我都不懂。但我覺得你只是杞人憂天，等級並不代表一切。面具被整個東方伺服器傳得神之又神，但我跟他交過手。他連我衣袖都未能碰到。」

木槿盯著周瑜，很認真的道：「真要到了跟西方伺服交手，我會沖在最頭，保護你們。」

周瑜內心的重重嘆了一口氣：「木槿！」

「你太自以為是了！」

「你以為你是誰？別自以為拿了一些傳承，實力強點就逆天了！西方伺服器的底蘊不是你能夠想像的！人家整整一個伺服器、數以億計的玩家扭成一團的力量，你以為單靠你跟百花盛開就能扛住？」

木槿瞇起了眼睛，目光中流淌著危險的意味：「周瑜，我敬重你是天雲聯盟的盟主，但你最好小心點說話。我就不相信假如是你或面具拿到了聖域，就會如此無私的把所有東方伺服器的玩家放進來。」

周瑜聞言瞬間大怒，雙目紫意大盛，身上的氣勢變得強盛！這是一陣睥睨天下的霸氣，就像一個高高在上的君王看向他的子民：「如果是不知道西方伺服器實力之前，我是肯定不會放龍盟的玩家進來。但是西方伺服器，斷斷不是你我之力就能扛住。而面具……我很肯定他一定會。」

「這就是你永遠不如他的地方，你心胸狹窄，鼠目寸光！你是一個很強的武者，但你永遠不能成為將帥之才，因為你的目光決定了這一切！」

木槿站了起來，身上繁花長袍無風自動，與周瑜對峙著。

良久，他再次坐下，揮了揮手：「既然周瑜盟主如此無私及瞧不起我木槿及百花盛開，那我們也不用再多說下去。話不投機半句多，千語，送客。」

周瑜也沒有糾纏，他轉身向門走去。

快要踏出門前時，他轉頭深深的看了木槿一眼：「木槿，你會為你的自大付出代價。」

周瑜離開了，整個頂層，再次只剩下木槿與花千語兄妹二人。

花千語猶豫片刻，開口道：「哥哥……我覺得……周瑜說的不無道理……」

「我知道。」木槿點頭。

他不笨，周瑜及他手下匯報回來的情報，都顯示著宙斯以及那手下的奧林匹斯的強大。以東方伺服器而言，說起面具，就定要想起他手下的龍盟及尤達城；說起哈帝斯，就定會聯想到冥界跟永達城。但宙斯與奧林匹斯，直接就等於整個西方伺服器，當中差別，高下立見。

「妹妹，你知道我從來沒有輸過給任何人，所以我不知道敗的滋味。正因為如此……我很怕輸。」木槿輕聲說道，直如夜裡挑燈細語，怕驚醒枕邊人：「與面具一戰……他確實很強。我剛才說，他連碰都碰不到我，是因為我怕他碰到我。與他戰鬥，我有種感覺……」

木槿閉起雙目，彷彿看到那個走動跳躍之間帶著火光血影的男人：「我有種感覺：只要被他接觸到，我就要輸了。」

花千語沒有說話，只是擔憂的看著自己的兄長。

沉默片刻，木槿續道：「所以我不能再讓他壯大。就算付出一切的代價。」

「周瑜也許說的對，我不是一個將才。我很強，但不能當一個冷靜的總帥。但是，那又如何？我就是一個自私的人，我不能讓面具勝過我。」木槿的目光沉靜之餘帶著一絲絲不安的瘋狂，這是作為妹妹的花千語從來沒有見過的。

她能清楚的捕捉到自己哥哥眼神深處中的那抹忌憚及……恐懼。

第三百二十五章──開戰

同時，屬於西方伺服器的那座聖域的頂層已經站了不少人。

奧林匹斯的階級森嚴。

分別是十二宮、五殿、四將、三神。

三神當中，以神王宙斯為首，這就是整個奧林匹斯……或者說是整個西方伺服器的階級。普通玩家分特性盡數進入十二宮，精英玩家則有資格進入五殿。而四將開始，已經不需要帶領手下，因為他們有資格直接號令五殿及十二宮。

每一個宮主、殿主都是踏過無數玩家才能當位，每一個都是實至名歸。

而現在，他們盡數站在這裡，等侯著那坐在首位的金髮男人的號令。

「屠夫。」宙斯聲音平靜，在空間中迴盪著：「說一下你與那男人交手的過程。」

「是。」屠夫點頭，移動著他肥胖的身體，走到中央。雖然他看起來粗俗不堪，但實力極強，被稱為三神之下第一人。面對著這等實力的男人，誰也不敢露出不敬的神色。

他很簡單的把戰況說了出來，卻是聽到在場的人心驚膽跳。大家都是戰友的同時，也是對手。想要把屠夫拉下四將位置的人為數不少，但卻始終沒人能做到。對於屠夫，他們的瞭解也是頗深。

屠夫是狂戰士職業，走的是血祭路線。

他罕有的沒有把任何技能點放在狂戰士的狂暴戰技，而是盡數點在血祭上，所以他的增幅極強。而他的攻擊是來自於奇遇的技能──【天魔一刀】，那看似樸實無華、卻能弒神斬魔的破風刀勁令人心悸。絕大多數挑戰屠夫的玩家，連他的一刀都擋不住。

但現在竟然聽到有人與屠夫硬拼更是勝之，一個個都覺得匪夷所思！就算是三神當中，除了神王大人之外，另外的兩位大人都不敢與屠夫正面衝突。

說畢，屠夫走回原位，那略顯猙獰的面孔卻是平靜如常。宙斯看得暗自點頭，這也是為甚麼他如此欣賞屠夫。實力強卻從不自滿，也不畏懼失敗，反而把所有失敗成為他成長的養份。

「現在，還有誰認為東方伺服器不堪一擊？」

宙斯的聲音如同梵音，在空間中迴響。作為領導者，他需要時刻讓手下提高警覺，也是因為這樣，他才能創造出今時今日的奧林匹斯。

沉默片刻，一道聲音傳來：「神王大人，我有關於東方伺服器的情報。」說話的是芬尼。芬尼實力不值一提，照道理沒有資格在這裡的。但他的存在價值是情報能力，他也是少數能夠直接與神王大人直接聯絡的情報員。單是洞悉天機內門弟子的身份，已經足以解釋一切。

「你說。」

芬尼點了點頭，續道：「這次兩座聖域點中，一座被我們奧林匹斯奪下。另一座則是被東方伺服器中，名字是百花盛開的聯盟奪下。但是該盟主──木槿並沒有打算開放給整個伺服器的玩家進行定點復活及定點傳送。」

「嘩……」

在場的西方伺服器大佬們都驚訝了，其中一人冷笑一聲：「嘿，果然不愧是東方，內戰內行，外戰外行。」他是五殿主之一，自然有資格點評。這種事情在他們眼中是匪夷所思的，外敵在前竟然還在搞內鬥？這還真是沖昏了頭腦。

隨著荒原地圖開放，原本由公司World利用最強大的阻隔令兩個伺服器無法互相瞭解的牆壁已經漸漸消失，雙方對於另一個伺服器已經有了一定的瞭解。

西方伺服器這邊還好，制度透明，三神四將五殿十二宮，清晰分明。但東方伺服器卻是一盤散沙，竟然足足分開了四個勢力。

永達城的冥界。

尤達城的龍盟。

天雲城的百花盛開及天雲聯盟。

宙斯聞言也是皺起了眉頭。

他也許是場內唯一一個擔心起面具來的人。經過了解，不難推測出那個龍盟之主正是他命中的宿敵。戴面具又用東方長槍，實力強橫如斯的應該沒多少。

他想要贏面具，想要擊潰面具，但不是以這種形式。他想要的是雙方實力平等，轟轟烈烈的戰一場分出勝負，而不是這種壓倒性。說真的，要是現在西方伺服器以全力攻擊東方伺服器，其勝負一目了然，東方伺服器連一成的勝率也不可能有。

「武藏。」

宙斯聲音響起，一名站在最前方、屠夫身旁的男子出列。

能夠站在屠夫身旁，已經證明瞭他的身份。

四將之一──武藏。

「是，宙斯。」

宙斯平靜的道：「帶著火殿以及十二宮中隨意挑選三宮的玩家，前往東方伺服器玩家那座聖域外，所有出域者，格殺勿論。」

所有西方伺服器的玩家聞言都是精神為之一振，神王要出手了！

只有那一直站在宙斯身後的二人皺了皺眉頭，但還是沒有說話。

「武藏，你可能辦到？」

被稱為武藏的玩家一頭銀色短髮，卻是被一條頭巾綁在額外而向上，看起來就像一根根銀色突刺。一隻綠色的眼眸帶著無可阻擋的狂野氣息：「必不辱命。」

…………

其實東西兩方的伺服器實力差距最大之處，是在於等級。

西方伺服器被宙斯與奧林匹斯徹底統一，上下歸心。因此沒有任何內鬥導致等級下掉，西方伺服器45級的玩家早就達百人以上，只是45級已經是頂了，原因就是因為東方伺服器一直沒有玩家能夠達到45級。

45級，是遊戲中的一個瓶頸。只有當系統開放荒原地圖後，才能夠繼續練級升上去。

而當那神秘的東方伺服器玩家赤腳走天涯踏入45級後，西方伺服器的玩家終於能夠繼續練級上去。

但這也並不代表甚麼，因為東方伺服器的玩家等級較低，真要不斷在荒原地圖練級，很快就能夠追上來。所以雙方現在都在爭時間，雙方都進入一個高速發展期。但是遊戲與現實一樣，對手並不可能會放由你自由的壯大發展。

現在的主導權，無疑是在西方伺服器的手中。

今天，顯然並不是平常的一天。

這是聖域點歸屬落下的第三天。

百花盛開是一個聯盟，聚集了天雲城約一半的戰鬥玩家，數字接近五萬多人。而現在，就算是一些未到40級的玩家，都自如的進入荒原地圖，繼而組隊外出獵殺野外怪物。因為怪物等級高而且經驗豐厚，練級比起以前只能憋屈的刷早已不適合的約翰的研究室差天共地。

一隊五人小隊嘻嘻哈哈的從聖域外出，卻是迎來了漫天的魔法。

這是魔法師18級技能火雨術，是一個小範圍的魔法技能。雖然傷害不算太高，但勝在施法時間不長而且耗魔低。

雖然說傷害不高……但也得看是怎樣傷害。

當數百上千名魔法師同時施展，那就已經不是傷害的問題。

漫天火雨，如同末日一樣的畫面，充斥著整個東方聖域點外。

傳承──天山六陽掌

介紹：傳自古代金先生筆下的的名著──天龍八部中的虛竹。

技能類型：為逍遙派無上絕學，以陽猛掌力為主，陰柔掌勢為副，是為舉重若輕、瀟灑如意。掌法名字中的「六」字之數隱與易經中的陰數，故又別名作天山陰陽掌。

修練條件：虛竹的友好度、以雙拳為武器。

今日有冇午餐食

破紋夜劇情討論

第三百二十六章──繁花飛舞

東方伺服器的玩家直接被打懵了，他們一個個收到消息後爬上那本來就不高的城牆看出去。

極目望去，盡是一片血紅。

紅的，是玩家的ID。

敵對勢力，西方伺服器的玩家。

現在荒原地圖沒有任何能夠攻佔對方伺服器的聖域點的方法，但這並不影響他們抹煞東方伺服器的任何發展機會。

圍城，簡單而直接的方法。

練級，可以。但請回到你們的伺服器，繼續鬱悶地刷著早已不適合等級的副本及野外怪物。

百花盛開中聚集的，都是最桀驁不馴之輩。他們不服面具，所以自居於天雲城。他們不服周瑜，所以不屑加入天雲聯盟。因為木槿的百花盛開沒有規條及框框，所以他們才加入。

而現在看到被人家打上門，他們自然一個個憤憤不平，喝罵出聲：「西方的！都在幹甚麼的！？」

雖然漫罵，但卻不再敢出門一步。目測至少十萬以上的玩家把整個聖域點的出口圍住，只要一出門就是集火圍攻。

聽到漫罵聲，一個個西方伺服器的玩家都譏笑出聲。

這樣都看不出來想要幹甚麼？明顯就是要開戰啊！

血紅色的ID如同一片血海，陡然一陣顫動，繼而分開兩半。

一人從中走出，來者一頭銀色短髮，身披殘破麻袍，腳踏草鞋。在他的腰間，一左一右兩柄太刀別在腰脇間。他隨意的走著，來到了聖域點前，絲毫不怕被圍而剿之。

「東方伺服器的，聽好了。」

他的聲音不大，卻是剛好能讓聖域點的人聽到，大概是用了甚麼道具。

「從今天起，禁止進出。」

「風能出、雨能出、日光能出夜色能出。」

「就是東方伺服器玩家，一個也不能出。」

充滿霸氣的宣言，成為了西方伺服器的戰鼓、戰書。

整個聖域點，風聲鶴唳！

…………

不久後，一道身影沖天而飛，如同天神一樣。

這個畫面毫無疑問是極具沖擊性的，而暫時已知東方伺服器中，有能夠飛天的玩家，只有一人。

東方聖域之主，木槿！

他孤身飛出聖域，身上繁花的錦袍隨風飄動，右手中指與拇指輕合，是為拈花。彈出一指，就是彈出一朵花。他一人在西方伺服器的大軍中，產生出一片花海。

西方伺服器的玩家明顯沒料到這等攻擊，一時之間被打了個措手不及，無數玩家化成白光消散。

木槿那俊逸的臉龐仰首，俯視著西方伺服器十萬大軍，淡然道：「誰說我東方伺服器不能出？」

剛才武藏的話言猶在耳，不到片刻，木槿單人匹馬闖出聖域連殺數十人，儼然赤裸裸的打臉！

武藏沒有半分尷尬，只是仰首看向空中的木槿，面上露出狂放的笑容：「你能飛，自然能出。我比較好奇，你們當中有多少個能夠飛？我們奧林匹斯這裡足有十萬大軍，你能殺多少？」

木槿沉默片刻，仍然淡然：「至少足夠我擊殺你。」

嗡嗡……

拈花指破空，直接飛向武藏。

面對這突如其來的攻擊，西方伺服器的玩家卻是沒有任何人驚呼出聲。

武藏是誰？

他可是四將。

「不得不說，你還真是想多了。」只見武藏身形晃動，一道道指洞出現在地面，卻是連武藏身上的殘袍都未能命中：「我勸你，還是飛高一點比較好。」

幾乎就在武藏話語剛出，攻擊就出來了。

不是武藏的攻擊，這從來就不是單打獨鬥。

嗖嗖嗖嗖……

一道道如同暗器破空的聲音，一根根黑影如同鋪天蓋地的觸手飛上天空，向著空中的木槿飛去！

魔影觸手，懲戒使的主力技能。

飛行速度快，起手速度快，牽制能力強。

只要被其中一根觸手綁住，下一刻只會被圍攻而死！

木槿瞳孔微縮，一踏腳下繁花，身形向上攀升直至脫離了他們的攻擊範圍。

在下方的武藏卻仍是輕笑：「不是很會飛嗎？再飛高一點比較好。」

嗖嗖嗖！

武藏的說話，就像是命令。

這次不再是魔法，而是箭矢子彈。

遊俠，基礎職業中攻擊距離最遠的職業。

集火穿心箭！

一時間，木槿也是被打得狼狽向上而逃！此時雙方的高度差距已經很遠。武藏有點誇張的把雙手放在口旁呈擴音喇叭狀：「現在再來攻擊我們看看啊！哈哈哈！」

木槿的技能──步步生花確實很逆天，但這只是相對近戰職業而言。對於遠攻職業，反而樂於看到你飛天。反正你在地面我是這樣射，你在空中我還是這樣射。先前木槿一擊得手，最大的原因是出其不意之下一舉得手。現在西方伺服器早有預備下，他卻是無計可施。

就是游龍，就是宙斯，在面對十萬玩家也只能避其鋒芒，何況是木槿？

這不是單打獨鬥，而是戰爭！

…………

這是聖域點，但並不是屬於玩家的聖域點。

這是神族的聖域點，所以任何玩家都能夠自由進出。

游龍站在域內，久久無語不知道在想著甚麼。

一人走了過來，與他並肩站著。

二人是對手，從一開始就已經是對手。

「為甚麼？」

「你是問甚麼？」

「以你的智慧，大概連我會詢問到猜到了吧？」

智深如海，周瑜。

周瑜也不再裝傻，只是平靜的回答：「我看不慣他的做法。」

「但現在，連天雲聯盟都無法進出荒原地圖了。」

游龍問的，自然是為何天雲聯盟與百花盛開鬧翻。而現在的天雲聯盟更是跟龍盟、冥界一樣，無法進出東方的聖域點，被放逐在外。

「總有方法的吧，在大敵之前，我很清楚該做甚麼不該做甚麼。我看你不順眼，但你終究是東方伺服器的人，這就代表是同等陣線。要內鬥，也等解決了西方伺服器再來鬥。」

「那現在你認為？」

「先想辦法解決聖域的問題，荒原地圖就像一個炸彈。要是沒有聖域作後援，終究會出問題的。失去公會頻道、聯盟頻道等，當它推出副本後，能不能集結去闖過副本都成問題。」

「這沒甚麼方法了，按照我推算，聖域點只會有兩座聖域點。一座給東方，一座給西方。你想想看，為何我們能夠領先如此多的速度到達魔塔？這就是系統認定我們東方伺服器的實力比較弱，才給予我們的便利。若不是那屠夫沖著我而來的話，那座聖域點必然歸於我們東方。」

周瑜皺了皺眉頭，他雖然聰明絕頂，但他與游龍還是有根本性的分別。因為游龍是一個遊戲設計師，他能夠以這個角度想出其他人想不到的事情。

「接著說。」

多咗個點

西方霸氣咁撚多既

多謝回報！
已修改
荒原只會有兩座聖域點。

承你貴言！

團結一心vs鬼打鬼
梗係有差別

多謝巴打幫推

第三百二十七章──壓倒性

說到自己的範疇、自己的領域，一向木訥的游龍也是侃侃而談：「至於另一座，卻是公平競爭的原因是：系統認為我們東方的伺服器必然搶不過西方伺服器的玩家，所以根本不用給予任何便利。這樣一想，就很公平了。兩個伺服器各一座聖域點，所以不用再向聖域點這方面打主意了。」

周瑜有點惱怒，顯然是被木槿那鼠目寸光的性格氣出來的：「那你認為怎樣？」

「沒有，只能用蠢方法。」

「找到一些夥伴後，在東方伺服器中通過聯盟頻道，把現在我們身處的聖域點座標給他們。盡可能召集足夠多的玩家，不夠人我們辦不了事。」

游龍很強，很自信。但他從來不自大，在這種龐大的戰爭之間，個人實力能起的作用還是很有限。

「你想幹些甚麼？」周瑜有點疑惑，但他話剛說完，就已經想到了：「你想……」

游龍沒有回答，火紅色的面具木然朝向域外，彷彿看著遠方的那座聖域點，看著木槿。

…………

百花盛開沒有坐以待斃。

在經過第一輪死亡之後，他們再沒有冒然外出，畢竟現在還沒有辦法攻擊聖域。西方伺服器能做的，就只有圍城封門而已。他們在集結，這一次，百花盛開傾巢而出。

他們都是最心高氣傲之輩，有名的公會並不少：花月無痕，公會榜第一名的強大團體。

霸天盟、傾城、幻想國度……

一個個都是公會榜赫赫有名的龐然大物，今天團結在一起。因為對手在外面。

沒有戰前動員，他們也只是臨時聯合起來對抗。集結好，便一起沖出域外。

整整五萬東方伺服器的精英玩家殺出域外。

西方伺服器的玩家面無表情，他們雖然是玩家，但他們是需要訓練的。換句話，他們是真正的遊戲中的士兵。面對著面目猙獰、卻毫無章法的胡亂沖鋒的東方伺服器玩家，心中嗤之以鼻。

火殿殿主──卡力斯舉起了手中法杖，利用頻道發號司令：「聽我號令，火雨術。前方最遠攻擊範圍！」

火雨，當真如同雨下，在聖域點前線，下了一場血與火的暴雨。

白光一道道沖天而飛！

西方伺服器，主要的玩家團體便是五殿跟十二宮。

四將與三神，都是手中無兵的自由人，更多的是身份地位的象徵。但縱是無兵，他們都有權力調動五殿跟十二宮的玩家。簡單而言，五殿跟十二宮就像一支支軍隊。

十二宮則以十二星座為名：白羊座，金牛座，雙子座，巨蟹座，獅子座，處女座，天秤座，天蠍座，射手座，摩羯座，水瓶座，雙魚座。

而五殿以金、木、水、火、土五行為名。五殿中分配完善，金殿主沖鋒、近戰；木殿主輔助、恢復；水殿主牽制、控場；火殿主大範圍攻擊，輸出傷害；土殿主防守。

而十二宮則無此限制。

這次宙斯派出武藏──四將之一的武藏帶領的，正是火殿，以狂暴攻擊為主的火殿。火殿構成的玩家，主要是魔法師及遊俠。火殿作為西方伺服器最強大的五支軍隊之一，他們的合拍默契絕對是遠超東方伺服器能想像的。

一個普通的火雨術，卻是在火殿所有魔法師玩家在誤差不超過一秒的起手時間，全體釋放。把這個低級技能變成所有百花盛開聯盟的惡夢。縱是水殿才是主控制，但因為火殿中大多數都是魔法師，當中自然有冰系元素使及黑暗系的懲戒使。懲戒使的各種負面及牽制技能，以及冰系元素使的緩速、凍結，都令所有想要反擊的東方伺服器玩家苦不堪言。

更不用提的，是那另外三宮的戰鬥玩家。

他們要做的事情很簡單──擋在火殿的玩家之前。

只要東方伺服器玩家無法一舉沖到火殿的遠程攻擊玩家面前，這戰鬥根本毫無懸念。

木槿自然也是有出戰，但因為他那在空中戰鬥的特殊性，註定他不能成為一般的團體戰力，更多的都是以幹擾及震懾為主。但正所謂突襲，永遠都是第一次最有效。

西方伺服器得知了木槿能飛在空中的特性後，馬上做出了相應的應對。騎士玩家大部份都退在火殿的輸出玩家附近，當木槿想要出手時，馬上沖去舉盾防禦。而加起來將近百名遊俠與魔法師混編的小隊，便暗自待機不參與聖域點前的戰鬥。只要木槿一出現，這小隊的所有攻擊就會向木槿招呼過去。

拈花指威力驚人，飛行速度快絕無倫。但如果真要說美中不足的，就是技能的射擊距離。畢竟真要與遊俠、魔法師這些真正的遠攻職業相比之下，攻擊距離就高下立見了。

戰鬥持續了小半天，最終五萬名百花盛開的玩家幾乎盡數覆滅，而西方伺服器才不過死了一萬左右的玩家。雙方的傷害對比大概是五對一。這是一個很極端的數字。

莫看十二宮的玩家並不是整齊的編隊，西方伺服器無可取代的的優勢，就是等級。在沒有內鬥之下，西方伺服器的裝備供給、等級發展等等都極順暢良好。

在等級、人數都比不上對手的情況之下，百花盛開已經陷入了絕望的局勢。

…………

「大人。」

火殿殿主卡力斯走到武藏前面，恭敬的道。

能成為四將的，每一個都是從無數玩家的頭踏過去。如果說，三神的實力已經去到高深莫測望塵莫及，四將更貼近他們普通玩家，只是他們比正常的玩家還要強。

四將當中，武藏並不是最聰明最有帶兵打仗的能力。但正所謂軍隊的戰鬥風格跟隨主將的性格。武藏性子狂野，能被他放進眼裡的人不過十指之數。所以他這種狂野的性格極對這些玩家的胃口，區區東方伺服器可足為懼？

「說話。」武藏沒有張開眼睛，仍是盤膝坐在地上，兩柄太刀被他平放在雙腿之上，像是在打坐冥想一樣。

「戰鬥持續了小半天，一些夥伴都有點累了。想詢問一下休息的時間。」

「他們被打殘了，短時間內翻不出甚麼花樣來。三宮之間，輪流休息。六小時後到下一宮。至於火殿的休息時間，你自己安排。」

「是的，大人。」

對於火殿，卡力斯確實是最瞭解的一個人，所以武藏並沒有多加干涉。

幾時出第三集

香港都團結啲 就好了

push

第三百二十八章──兩面大旗

偌大的頂層，仍然只有花千語與木槿兩兄妹，顯得略為孤寂。

「哥哥……」看到木槿精神疲憊，花千語也是有點擔憂。她很清楚，如果真要說的話，木槿必定是最辛苦的一人。被上百名經過良好配合的遠程部隊狙擊，令他苦不堪言。縱是如此，他仍然出戰了二十七次。每次出手以雷霆手段擊殺數名玩家，當被那遠程部隊發現後又如同被打得像狗一樣逃回來──回復血量後又沖出去。

週而復始。

若是這大戰有統計的話，單人擊殺敵軍數量，木槿必然佔首。

但這又如何？

在以萬計、十萬的玩家戰鬥中，區區拈花指又能怎樣？

他最適合的，自然是斬首戰術。但他嘗試過偷襲那個銀髮的傢伙及一個全身紅袍明顯是首領之一的男子，只是他們的保護都很好。而那銀髮的傢伙實力明顯很強，往往快要靠近的瞬間，他那原來闔上的眼睛就像出鞘的刀般打開，鋒芒畢露。

偷襲，突擊，講的都是一個突然性。

這種情況下，木槿也沒有再冒然對他出手。

「哥哥，不如我們求援吧。」片刻，花千語咬了咬銀牙，鼓起勇氣道。

木槿張開了疲憊而闔上的眼眸，笑著道：「求援？我們能找誰來求援？周瑜被氣走，天雲聯盟就別想了。龍盟與冥界……你認為他們會理會我們？」花千語搖了搖頭：「大敵當前，我認為……」

「你不用說了。」木槿的目光很堅定：「雖然我不認為他們會來，但我也拉不下這個面子。」

花千語沒有說話，對於這個哥哥，她瞭解得很。

木槿有能力有實力，但就是要面子，要他低聲下氣求援，他辦不到。

百花盛開現今的士氣前所未有的低落。一個個心高氣傲的玩家，卻是被西方伺服器壓倒性的擊殺。論等級，人家等級平均都在40級以上，而整個火殿……非40級以上都沒有資格進入。當然，這個水準線是不斷的調整著，據說再過數月，這加入的最低水準線會提昇至42級。

論人數，西方伺服器雖然也有不加入奧林匹斯的自由玩家，但這卻是很少數。整個伺服器九成的戰鬥玩家加入並被整編，單是現在十二宮中的三宮以及一個火殿，已有十萬的戰鬥玩家。

實力輸，人數輸。

更不用說對手火殿的遠程那整齊的同步施放技能的戰鬥素質……

正如周瑜所說，木槿能當猛將，但不能當總帥。在這等士氣低落的情況下，木槿並沒有出面進行動員及鼓勵。

雙方都陷入初次交手後的沉靜，只是戰爭間總是瞬間萬變。

…………

「嘖嘖……我就說啊，東方那群廢物。等級低得要命偏偏一個個樣子那麼囂張。」

「跟我們偉大的奧林匹斯比，他們就是垃圾！」

「看那個會飛天的那麼拉風，還不是被我們火殿的兄弟射得嗷嗷叫。」

一邊說著，眾人的笑了起來。

他們，根本就沒把東方伺服器放在眼內。

「嗯？那是甚麼？」

他們雖然說得愉快，但其實他們並沒有甚麼危險。因為他們都是三宮的後勤玩家，大多數都是牧師職業或一些擁有特別的增幅技能的玩家。他們都是被大軍緊緊的保護在最後方。

百無聊賴的他們，到處張望。一人驚呼了起來，看向遠方。

確實，在荒原如此荒蕪的平原只會是一望無際，同時也是一目了然。

遠方，沙塵滾滾。一團黑點漸漸自地平線浮現。

「是人！是玩家！」他們開始驚呼起來：「快點通知武藏大人！」

…………

當武藏走到後方看向，雙眸微瞇。

密密麻麻的玩家，目測……很難說，但隱約間能夠猜到至少在數萬至十萬或以上！

突然，一面大旗舉起來。

如公會有它們所屬的徽章，聯盟自然有聯盟的盟章。

這一面旗，西方伺服器玩家自然不認識，但對東方伺服器玩家而言卻是能一眼辨識。

旗底色為天藍，包容萬物。一團白雲在旗中心，藍天白雲，是為天雲。

天雲聯盟的盟徽，也就是這面是天雲聯盟的盟旗！

同時，又是一面大旗升起。

深邃的黑，熾烈的紅。

黑底的旗幟中，一條赤血色的東方神龍圖騰躍然於旗上！

龍盟！

在十多萬玩家最前方的，正是周瑜與游龍！

他們看著西方伺服器的玩家，面無懼色！

「怎麼打？」

「殺盡就是。」周瑜語氣森冷。他也是有底線的，雖然被困住的，不是他天雲聯盟的玩家。但身處同一伺服器，就是一榮俱榮一損皆損。

這是西方伺服器的態度──不把東方伺服器放在眼內的態度。

「有點難度。」游龍開口道。

勝利不難，難在盡殲。

「我已有所安排。你去找最強的單挑就好。」周瑜也沒有打算讓面具出謀獻策，這是屬於他的範疇。

……………

「大人，該怎麼辦？」

卡力斯雖然有了打算，但名義上的指揮官仍然是武藏，他不敢越俎代庖。

「你知道的，我只有對戰鬥比較在行。你認為呢？」武藏為人雖狂，但也不至於目無餘子，現在他明顯就向卡力斯詢問意見。卡力斯也是心下一鬆，還好這個戰鬥狂人沒打算戰：「我認為現在該先行撤退。我們的人馬對付那聖域點中的人就足夠，而現在，東方伺服器明顯求援了。以我們的實力去拚，有點勉強。最重要的是，本來就沒有拚的意義。」

「他們是背水一戰，我們只是來打壓打壓而已。只需要請示神王，派出更多的人馬，他日馬上就能捲土重來了。」

武藏點了點頭，雖然有點不符合他的武士道，但現在他不單單代表自己，代表的是整個奧林匹斯。

「照你說的，那就傳令下去，使用回城卷吧。」

「但是，大人──」卡力斯繼續說話：「在荒原地圖中的回城卷施展條件比平時更麻煩。首要條件一樣，就是非戰鬥狀態。但在本來的伺服器中，只要非戰鬥狀態後，撕掉回城卷就基本等於瞬發。在荒原地圖中，卻有足足一分鐘的延遲施展時間。」

「如果對方的指揮官不傻的話，他們不會允許我們如此輕鬆的使用回城卷撤退。」

「這個自然，你意思是……」武藏目光一閃，隱約猜到卡力斯的打算。

如無意外，應該9,10月左右。

好難叫醒扮訓ge人

唔係奧林匹斯咩
我google係奧林匹斯

Olympus 定Olympic 定Olympia
死啦我自己都有d亂

叫奧林匹算啦

旗底色為天藍，包容萬物。一團白雲在旗中心，藍天白雲，是為天雲。

天雲聯盟的盟徽，也就是這面是天雲聯盟的盟旗！

同時，又是一面大旗升起。

深邃的黑，熾烈的紅。

黑底的旗幟中，一條赤血色的東方神龍圖騰躍然於旗上！

藍白色洋紫荊旗

黑底染血洋紫荊

明個意義就ok啦

溝埋一齊做瀨尿牛丸

咁都比你聯想到

叫奧林匹X啦

奧巴馬

破紋夜劇情

早餐多啲

第三百二十九章──武藏

卡力斯也不懼，他實力在五殿主中最弱，但他的指揮能力卻是最強的，只見他面無愧色的道：「火殿先用回城卷撤退，三宮中挑兩宮的玩家，用性命擋住他們。」

「夠狠。」武藏皺了皺眉頭：「照你意思的做吧。」

「謝大人，請大人先行撤退。」

「我就不了。」武藏轉過身來，看向那兩面旗幟隨風飄揚：「我是一個戰士。斷後的工作，加我一個。」

「謝大人。」卡力斯鞠躬。

他瞧不起像武藏、屠夫這些只會用武力解決問題的人。那個木槿，實力夠強了吧？在十萬大軍面前，連浪花都翻不起來。

雖然瞧不起，但卡力斯不得不尊重他們。

就是有他們這種意志，成為奧林匹斯無可撼動的基石。

這種強烈的意志，最是能帶動情緒。

如果平時情況，要三宮、加起來將近五至六萬的玩家當炮灰，一定會惹起眾怒。但現在武藏帶頭留下的話，以四將如此赫赫的身份都留下，他們這些賤命又何足掛齒？

…………

「果然，看來對手也不是泛泛之輩。」周瑜也是皺起了眉頭，他最擔心的情況出現了。有了聖域點後的對方，擁有了使用回城卷的權利。雖然需要一分鐘，但對手的果斷出乎他意料之外。

顯然對方也知道爭分奪秒，就算己方速度再快，一分鐘之內肯定難以短兵相接。要打斷回城卷的施展，只有強逼對方進入戰鬥狀態。

是倉卒了點，但沒辦法了。

他下了命令。

在荒原地圖雖然是被封鎖了聯盟頻道及公會頻道，除非擁有了聖域點的力量。但是團隊的系統沒有被完全封鎖，只是無法遙距組隊而已。只要面對面組隊後，還是能使用隊伍頻道的。

野外隊伍，最高能組二十五名玩家。

而現在跟周瑜同隊的二十四名玩家，都是不在身後的大軍當中。

命令一下，二十四名玩家再次把命令轉達給身邊同樣組了二十四名玩家的夥伴。二十四乘二十四，這裡的五百多人任務重大。

…………

卡力斯正在使用回城卷，讀條已經快完了。

呯呯呯……

一道道戰鬥的聲音陡然響起！

一人跑了過來：「殿主！有刺客及遊俠潛行進來了！他們在施展一些範圍性的技能及道具，打斷了很多的玩家使用回城卷。」

「嗯。」卡力斯面無表情，幾乎在下刻，他已經消失不見。

數以萬計的夥伴快將死去，他卻是毫不猶豫、果斷地回去聖域了。

這五百多名玩家混進十萬的大軍中，自然在下一刻便被轟成白光消失。只是他們用五百多條命，多留下了將近兩萬的玩家。最後能成功使用回城卷回到聖域點的，只不過兩萬左右的玩家，當中火殿一萬名精英玩家，只被留下了兩千名，其他八千名成功回城。

…………

沒有打招呼，也不需要戰前對話。

雙方的意圖很明顯。

西方伺服器打了主意就是要圍滅東方伺服器的聖域點，壓制他們的成長。而東方伺服器中，龍盟與天雲聯盟的支援意思同樣明顯，這群西方的玩家是非殺無疑。既然如此，何必對話？

在聖域點內剛被打得憋屈鬱悶的百花盛開自然是看到外面的變化，沒有任何人下令，一個個像打了雞血一樣嗷嗷叫著沖出城！

本來圍城的局面，在短短時間變成兩面夾擊！

武藏臉色平靜，看著撲面而來的東方伺服器玩家。身後的玩家都有點不甘，顯然他們是沒想到東方伺服器竟然來援得那麼快，不是說他們內鬥不和的嗎？

武藏開口道：「此戰，我們看起來是要輸了。」他很平靜的把這事實說出來，身後的七萬多名玩家一個個臉上的不甘神色更濃重。

「但是──」武藏繼續道：「你們都是英雄。火殿是我們主力的軍隊，每掉一級都是嚴重的損失。而現在，他們幾乎完整的退出戰場。這些都是你們願意留在這裡成果。」

「此戰，我們就算敗，也要讓他們只能慘勝。要讓他們看出，就算我們是奧林匹斯的炮灰，也能反咬他們一口。」

以武藏四將的身份，卻跟他們以炮灰身份自居。

這就是最好的戰前動員。

一個個玩家面上的不甘神色消退，取而代之的是強烈的戰意！

是的！

他們都是最強，就算是炮灰，也是能夠把人憋死的炮灰！

他們是最強的奧林匹斯！

「殺吧。」武藏從左右腰間拔出雙刀，率先向前沖去！

短兵相接！

…………

看著那揮舞雙刀沖在最前的銀髮武藏，游龍的目光一閃。

身先士卒，最為鼓舞士氣。這人是領頭人吧？

「讓我來吧。」三清出現在游龍身旁，微微一笑。

與但丁一戰之後，他改變了很多。

那種狂妄自大被狠狠的收斂下來。

當保持這種謙遜的態度後，他的實力竟然再次開始增長。

他現在才知道，以往的他是多麼愚蠢而不可一世。

嗡。

木劍飛出，在空中幻化出三十六柄木劍，飛舞向武藏。

武藏再次皺起了眉頭，本來看到那張火紅色的面具，他已經猜到來者是誰。

這可是宙斯認定的宿敵啊！

跟他交手一定很有趣！

但沒想到一人竟然擋住了！

這令他非常的不爽！

武藏在西方伺服器有一個綽號──破壞者。

在他還是自由玩家的時候，曾經試過在短短一天之內連敗四十七名一流玩家，張狂無比，名動一時。有的人想逃，進了副本，他竟然守在副本門外足足六小時。

無人能逃過他的挑戰，就算那玩家躲在公會駐地，他也守在公會駐地之外。

但卻偏偏下不到這個面皮去圍殺他，因為武藏是光明正大的挑戰，避戰本來就已經不太光彩，更不用說殺他。

直至武藏的挑戰落到宙斯的頭上。

之後武藏被宙斯收服，但條件是宙斯每一個月需要接受他的一次挑戰。

這樣的一個好戰成性的人，看到游龍自然見獵心喜，所以當他被三清擋住後，他非常不爽。

早呀巴打
岩岩上載左啦～

得一章

第三百三十章──天山六陽掌

武藏的雙刀很是古怪，最標準的太刀為三尺長。

他的一手執著三尺半長的太刀，另一手卻是執著兩尺半長。

一長一短的雙刀，卻是合了陰陽之道。

這是武藏的刀，二天一流。

劍豪──宮本武藏的傳承！

…………

游龍沒有停下腳步，竟然把大將戰交給了三清，他不介意去屠殺西方伺服器的那些傢伙。他的想法跟周瑜一樣，外敵需要共同對抗。雖然到了這個世代，並沒有所謂的東西方之間的戰爭。

但這裡是遊戲。

正如以往的東方伺服器內鬥，是因為在遊戲中，誰都不服輸。

而現在既然分了東西兩方的伺服器，雙方之間自然想要一較高下。更不用說系統設立擊殺敵對伺服器能夠獲得功勛等等，一切從一開始已經註定雙方的對立。既然如此，游龍自然不會留手。

一道紅色影子向著自己靠來，這人自己並不陌生。

躁少年，曾經交過手的對手。

雖然曾被游龍屠殺過，但面對這種高手，他沒有任何退縮。

又是一人從游龍身後沖出，擋在躁少年面前：「面具老大，他就交給我了。」

…………

方世玉很不爽。

他的年紀不大，稱得上是初生之犢。

他的性格同樣簡單，黑就是黑、白就是白。所以他對百花盛開聯盟的木槿限制東方伺服器的玩家進出聖域的舉動非常不滿──縱然他身處的霸天盟同樣屬於百花盛開聯盟當中。

所以就算他擁有進出聖域點的權力，他卻沒有這樣做，選擇了自由活動。

當周瑜與面具共同召集玩家的時候，他也跑去了。

當看到有人想要擋住面具，他也沖出去了！

躁少年皺了皺眉頭，下意識想要繞過他，卻是感到一道熱浪撲面而來！

甚麼玩意？

一隻滿是火焰的手掌拍來！

方世玉面上也盡是興奮的神色，這還是他第一次在實戰中施展。

那次品茶論劍，如果真要分個層次的話，陳家洛與他絕對是中了大獎。

逍遙派絕學──【天山六陽掌】！

躁少年自然不是泛泛之輩，他的實力同樣非常強大。看著迎面而來的一掌，毫不畏懼的還以一掌。

啪！

雙掌相交，二人同時退後！

躁少年只感掌心灼熱難當，面色難看。但方世玉同樣不好受，他的手掌明顯破了。這是躁少年的隱藏職業──流氓的技能，【掌心刃】。

有名叫作流氓，其技能自然是陰險狡猾。這一掌當中，在掌心藏著一柄刀刃，看似掌擊，卻是對敵人造成斬擊的傷害。方世玉暗罵一聲卑鄙，便再次撲身而來，雖然手掌仍然火焰冒起，但卻是同時發動了天山六陽掌以及拳法家職業的技能──斬空掌！

一個火焰的掌印破空飛去，把躁少年嚇了一跳，同時心下一沉。

這樣一個素未貌面的少年竟然擁有如此的實力，看來他們真是太過低估了東方伺服器玩家的實力。

等級，總是能夠追回來的。因為遊戲等級總有一個頂，像之前西方伺服器一些玩家就是練到45級無法再提昇。所以他更看重的是玩家的職業、戰鬥技巧及傳承。

這是一個很強的對手！

就在躁少年收下心神，真正與方世玉交手的時候，游龍仍然馬不停蹄。

雲龍步、浪客的被動技能流浪、輕靈卷。他的移動速度已經超越了一般的玩家，所以他沖得最前，沖得最快。

鳥瞰戰場，看起來就像游龍一人沖向萬人大軍！

「這小子是誰！」

「夠狂！先宰了他！」

一眾西方玩家嗷嗷叫著，迎了過去！

游龍出槍，不向前刺，向下刺。

招牌技巧，以撐竿跳的方式，整個人一彈而起！

然後，落下。

轟！！

如同一顆隕石落在西方伺服器的玩家大軍當中！

神槍使技能，火焰四射！

轟！

西方伺服器玩家被炸得四處亂飛！

準確而言，神槍使的冰火一系的技能，最是適合團戰，因為神槍使的技能覆蓋範圍足夠大！

整個西方伺服器玩家還沒有回過神來，又是一朵巨大的冰花從人群中綻放！

游龍狠狠的打開了一個缺口，周瑜自然不會放過這個機會，羽扇遙指缺口的方向：「全速前進！」

…………

三清狼狽的後退著，他沒有幻化出太多劍。

幻劍術最是適合團戰，但在一對一的戰鬥中，那效益並不是想像中那麼大。幻劍術的三十六柄劍是需要用意念去控制的，一個人要一心二用已經很難，更遑論一心三十六用？所以只能下達一些簡單的命令，如同攻擊、防禦。但這種簡單的指令，對高手而言起的作用微乎其微。

三清自己很清楚技能的優點及缺點，所以他只幻化出三柄劍──這是他最能控制的數量。兩柄自主活動，一柄被他握著手中！

但數量向來都不是代表一切，眼前的男人手中那一長一短兩柄太刀，就把自己壓得喘不過氣來！

武藏的性子狂，直接影響他的戰鬥風格！

狂攻，就是他的戰鬥風格！

一刀上挑，一刀下劈，是為技能──【虎食】！

「哼……」三清悶哼一聲，三劍交錯結成一個「米」字形的劍盾，堪堪擋住這招虎食！

武藏的臉龐露出狂熱，雖然沒能跟那面具男人交手。但眼前這人的實力同樣不弱！他再次見獵心喜了！那被擋住的雙刀沒有停止，隨著武藏的身體旋轉舞動起來！

【龍卷】！

鏗鏗鏗鏗！

武藏整個人化成一條旋轉的刃龍，三清一邊招架一邊節節後退！

這樣下去不行！

從一開始，三清已經落入武藏的節奏之中。要贏，只能拚了！

龍卷把三清斬得衣衫破爛，但他絲毫不在乎。自與但丁一戰後，他的渴望變得純粹，就是追求變強！

龍卷停下的瞬間，兩柄一直飄浮在三清頭頂的木劍如同收到指令，向著武藏直飛而去！

但武藏毫不在乎，這些幻劍的攻擊力並不高，輕描淡寫就能擋住。

短刀斬出，朝著那兩柄幻劍擋去……

呼呼……

猶如兩道輕風，從武藏身邊吹過。

兩柄幻劍如同虛影一樣，只是一個虛假的投影，穿過了武藏的短刀。

幻劍，顧名思義就是幻化的劍，也能解作劍的幻影。

三清的劍，從來只有一柄。幻劍術只是幻化出劍的虛影，這是技能以及意志操控。但三清這次的兩柄幻劍，當真只是兩個幻影，放棄所有的攻擊力，只是祭出兩道幻影？

就算是幻影，也是一個影像。

兩柄幻劍飛向的位置，是武藏的雙目。

武藏擋下，幻影沒有造成任何傷害，但卻能夠阻礙住武藏視線的一瞬間。真正的殺著，是他自己。

當武藏重新看清視野的時候，三清不知何時已出現在他身前。

雙目堅毅、雙手握劍、雙腿呈弓。

木劍，前刺！

他的腳就是劍柄；

他的身體就是劍身；

手中的劍就是劍尖。

好大的一把劍，好精彩的一式前刺！

傳承──太極

介紹：當初太極初次面世，引起武林震驚，大大顛覆了武術概念。古東方國術之一，以柔制剛、以慢打快的意念先者。

技能類型：太極從不與敵人硬拚，利用太極陰陽原理，以四兩撥千斤之勢，借力打力，以彼之力還施彼身。

修練條件：張三豐的友好度。

即刻黎多章

奧比斯

嗷嗷叫著算唔算大陸用詞

其實只係國語用詞，不過中文嘢係咁㗎啦

西方人獲得宮本武藏傳承 硬係覺得好怪

奧比斯之王首要條件應該係要盲……

係呀~
中文用詞

早呀巴打~

傳承呢d睇運數
好似情姐係東方人但係拎左中土大陸一隻魔戒走

謝指教

讀中文咁耐都未見過

其實都係D網文用語
唔算係正統中文，但亦唔算係大陸專用用詞
之前果個詞彙表入面果d就真係算

未見過嘅字，拎出嚟試下有冇得加更

同埋一google個詞語全部都係大陸source

又想R我更
最近已經一日4,5更
唔係一早寫好ge話真係肝爆都寫唔掂

咁奧巴馬就肯肯定係要黑啦

我屌

師姐啲幽默感

每部書都開後宮

我……
依家更

人來

第三百三十一章──人字劍

三清，意指古中國道教三大始祖。

三才，意指天、地、人。

修士，是一個很強大的隱藏職業，其職業內帶獨門內功──【三清真氣】。

三清本來改這個遊戲名字，只是因為覺得這二字很美很動聽，卻因為這名字遇上了奇遇，職業轉化成修士。其實這也是命運，就像秋風狼的名字，令他遇上了奇遇的隱藏職業。

冥冥之中自有主宰。

與但丁一戰，三清洗盡鉛華；與面具一戰，三清大徹大悟。

悟的不是人生的道理，而是戰鬥的法門。

修士，是古代修真的法門。

信的是道，修的是劍。

這一劍，體內運行的是三清真氣；技能是修士的技能──一劍化三清；出劍的法門技巧，是他自創的技巧。

立人之道，曰仁與義。

這一劍，是為人字劍！

面對著三清強大的人字劍，武藏的臉色已經戰意溢然，一雙綠色的眼眸如同九幽裡的鬼火悄然的燃燒著。

他沒有想過在這裡會遇上如此強大的對手，會遇上如此強大的一劍！

這一劍，值得他全力以赴。

武藏擺了個很古怪的姿勢。

一手執刀舉天意欲捅破穹蒼，一手握刀指地意通九幽陰冥。

雙手緩緩的旋轉，舉天的變成指地、指地的變作舉天，是為流轉。

二天一流──【阿鼻地獄】！

三清的人字劍如同一往無前，只是終於遇上了障礙。

鏗鏗鏗鏗鏗鏗……

兵刃交錯的聲音此起彼落，但卻看不到武藏的出刀，仍然維持著那古怪的姿勢。

阿鼻地獄，分十八層，所以有十八刀。

戰場周遭方圓數十米的範圍一掃而空，不論東、西方伺服器的玩家，都下意識的離開二人戰鬥的區域。這是一種本能性的危險，本能性的逃離會產生危險的地方。

…………

二人身形交錯。

鏘鏘兩聲連環。

武藏還刀入鞘，轉過身去，眼神複雜的看了那化成白光那刻的ID。

三清。

彷彿要把這個名字牢牢記在心中。

他很清楚，自己是佔了便宜。

自己的等級已是45級，為現有最高等級層次的玩家之一。其次是自己身穿35級的競技場套裝。在40級的荒原野外史詩級套裝還沒出現的時候，他身穿的就是整個遊戲中最頂級的裝備。

如果不是在等級、裝備都佔優的情況下，他對三清的一劍沒有必勝的把握。

…………

就在武藏與三清交手的時候，西方伺服器迎來了一名不速之客。

「媽的！一人沖擊萬人大軍！他以為自己是誰啊？！幹掉他！」

無數西方伺服器嗷嗷叫著，技能如同致命的煙火一樣朝著一個方向扔。但那人明顯不是傻子站著的被打，雲霧輕挪，如同在戰場中浮現一條雲龍。

這人，自然就是游龍。

真正論殺人數字，游龍絕對沒有木槿的多。拈花指為單體輸出，幾乎一指射出就是秒殺的下場。但論上牽制效果，木槿就比游龍遜色的多。神槍使的技能，本來就最是適合在群戰。

範圍大，輸出高，各種負面狀態牽制力強。

游龍要做的，並不是殺人，而是打出一個缺口。

他身穿狂野套裝，是為遊戲中暫時最頂級的裝備。手執30級極品史詩級武器，其攻擊力數值直逼普通的40級藍字武器。雲龍步、流浪、輕靈卷令他保持靈活性，加上各種各樣的傢俱加成，令他生存能力極強。

最重要的是，那得自織田信長的傳奇級裝備──魔王披風。

被動技能：所有來自身後的傷害減傷百份之三十。

每每遇上避無可避的攻擊，游龍就直接轉身用背去擋，一邊不斷喝著血水回復生命。時而走到人群中放個技能，時而跑到魔法師中扔個煙障卷，令魔法師失去視野而中斷技能。

他要做的，只是打出缺口。

因為他知道，只要打出了缺口，那個變態絕對不會放過如此機會。

大軍對戰，特別是防守的一方，陣勢是非常重要的。

例如讓戰士、騎士的頂在最前方，遊俠、魔法師在後方輸出，在大後方的牧師等輔助職業負責回復及加持技能。所以當陣勢一破，在藏在後方的血少皮薄的職業露出來後，很容易一潰千里。

難為知己難為敵。

周瑜曾經說過，若不論王石、秋風狼這些從一開始就跟隨著面具的夥伴，周瑜會是最瞭解面具的一個人。因為周瑜一向把游龍視作宿敵的去了解、去認識。

所以當意會到游龍的真正意圖後，他沒有放過機會，羽扇如同指揮大軍的指示，大軍如同潮水一樣湧進游龍打出來的缺口。

就如開戰時所言，這場戰鬥從一開始，結果就註定了。只是勝也有高下之分。大勝與慘勝，一字之差卻是天壤之別。

在游龍強行打出缺口下，東方伺服器玩家一湧而上，西方伺服器的玩家想要抱著同歸於盡的心態也做不到。

這才是大勝。

…………

雖然明知道，留下就是炮灰、就是會死亡。但西方伺服器的玩家還是感受到傷感與憤怒。

遊戲推出已有一年時間，自然有菜鳥及老鳥之分。老一輩的西方伺服器的玩家經歷得更多。他們經歷過的那個時代，還是群雄各據。就像東方伺服器一樣，誰都不服誰。在遊戲中，被一個勢力稱霸是一件可笑的事。

但這件事，就真的發生了。

那一場戰鬥，是一場城戰。

同時，也是所有反抗霸權的玩家，與奧林匹斯的最後一場戰役。

那一場戰爭，與眼前的是多麼的相像？

同樣是以一己之力撕破防線。

一道是包裹在風與雷電之中的神王；

一道是映照在冰與火光影中的魔王。

這兩道身影，在老玩家眼中緩緩重疊！

他們，敗了。

…………

方世玉越打越是起勁。

天山六陽掌傳承之強無容置疑，但拳法家隱藏職業的技能同樣很強。

他知道，要變得更強不是想著如何放棄其中之一，而是怎樣將兩者融合。

拳法家的技能，他早已爐火純青如臂使指。但天山六陽掌還是新習得，略有陌生感覺。難得有一名近戰並且實力相等的對手當作陪練，令他越發嫻熟，漸漸有著一種融會貫通的感覺。

屌最近比fd導左入坑玩新game
依家掛住打機不事生產

佢都好多仔架其實

佢d幽默感係…………難笑d
比下面笑勁d

第三百三十二章──宙斯的警鐘

作為他的對手，躁少年感覺最深刻。

他分明感受到這個不知何來的少年，實力在直線提昇。但他不像方世玉那樣單純的在戰鬥。他一直都在觀看整個局勢，他看到武藏大人勝了，但戰爭卻是輸了。

雖然早就知道會輸，但沒想過會是輸得如此慘。

以西方伺服器的玩家實力及排練，他們大可以以一換二的比例，令東方伺服器吃下肚裡也要崩幾顆牙齒。但就是因為那個面具的男人。

其實對付面具這種單兵的戰術，最有效的應對方法就是同樣分出一名單兵牽制住他。但是武藏被三清擋住，而躁少年勉強也拖了面具幾分鐘，卻又是被方世玉橫空殺出。

想到這裡，躁少年就更加煩躁了。

他改這個名字自然是有意思，他的脾氣不好，很容易躁進，所以友輩間就稱他為躁少年。

想到這裡，他就動了。

他拍出一掌。

方世玉自然不會再上當，他剛才可是已經見識過掌心刃的陰險。拳法家的技能，最是適合貼身肉搏。只見方世玉身形一側，運用能以自身為中心，能夠直線移動小範圍的拳法家技能──寸步，閃避同時還以一拳。

面對帶著六陽真氣的拳風，躁少年卻是狂傲一笑。

那離著方世玉足有一段距離的手卻是陡然一鬆，一蓬黃沙射出！

流氓的技能──撒沙！能對對方造成短暫的致盲！

有名叫作流氓，職業技能都是一些下三流手段。

致盲得手，他沒有停留。探手而出，扯住了方世玉的頭髮。

扯髮──定身三秒在三秒內對指定目標的傷害增加百份之五十。但是在施展扯髮後，躁少年大可以繼續接技下去。但他沒有。

他要的，只是令眼前這煩厭的少年定身。

他撲向武藏身邊：「武藏大人，快走吧！」

武藏瞄了他一眼，緩緩的搖頭：「你跑吧，我不會走的。」

躁少年轉頭看向，那次東方伺服器玩家已經漸漸的向著這邊靠近來。

「武藏大人！你留下來的意思是共同進退，但現在卻是大勢而去！我們能做的已經做了！你的等級高，加上是四將之一！你是我們的大將，每掉一級都是難以挽回的損失！」

武藏沒有回話，只是目光露出閃爍的光芒！

躁少年仍然急道：「留得青山在啊！三思啊武藏大人！」

「好吧。」武藏嘆了一聲。

以他這等性格要逃走真的難以置信，但他現在已經不再是以往的破壞者，不再是流浪的刀客。他現在，是奧林匹斯的四將。他的一舉一動，都是需要負責的。

「少年，跟緊我了。」

武藏再次拔出雙刀，殺出重圍！

…………

周瑜的目光自然落在想要突出重圍的武藏以及零亂的西方伺服器精英玩家那邊。他們都是一柄尖刀，實力強大。現在看似大局已定，但確實沒必要為了小小幾條漏網之魚增大己方的傷亡。

雖然他知道，那個拿雙刀的，必然在西方伺服器身居重位。但現場有能力留下他的面具，距離雙刀傢伙足夠遠的。也許是他們故意而為，突出的方向正正是面具的相反距離。

經過片刻的掙紮，他還是下了命令：「放他們走。」

…………

整個頂層很快就一掃而空，只剩下三人。

雖然人們更喜歡稱他們為三神，但私底下，他們都是關係非常好的夥伴。

「宙斯，你的決定有點古怪。」說話的是一名頭髮湖水藍的男子，看起來大概三十左右，雖然他年齡是三人中最大，但他的性格隨和，也不在意居於宙斯之下。

「喔？」宙斯微微一笑，沒有說話。

另一人，也就是那名跟著宙斯、如同影子的男人開口道：「大人這是想幫助他們吧？」

宙斯仍然是面帶微笑。

影子繼續開口：「大人的宿敵現在在東方伺服器的位置很尷尬。戰爭荒原地圖很殘酷，若沒有聖域點，就沒有基本主城的功能。沒有了頻道、傳送的功能，在接下來的戰事中會很虧。」

影子看了看一眼宙斯：「大概大人是想藉此一戰，當作契機，讓面具一統東方伺服器吧？」

藍髮的男子苦笑搖頭：「你這傢伙還真捨得啊。把武藏、火殿及三宮的玩家拿去送給敵人。」

宙斯仍然端然坐在寶座之上。

「我們奧林匹斯，很強。」

「但正因為太強，卻是失去了挑戰性。自從我們一統了西方伺服器，有多久沒有感受過危機感？」

二人沉默，正所謂一統，也就是根本再沒有任何反抗勢力。他們之間的戰鬥，只是夥伴之間的打鬧，已經再沒有生死之間的戰鬥。

「比起犧牲十萬玩家，我更害怕的是這回事──失去危機感。」

「這種安逸的感覺，會令我們麻木，久而久之變得自大，目無餘子。」

「我們已經安逸得太久了。」

宙斯此刻的雙眸泛著智慧的目光：「此次一戰，看似失去數萬玩家的等級。但我們獲得的，是整個西方伺服器的警鐘！當然，給面具一個機會也是自然的。要是這樣的機會他還把握不住，那麼他也沒有與我對奕的資格了。」

他上一次的危機感，正是與游龍戰鬥的那一次。

要是沒有主宰的介入，他們已經同歸於盡了。

那是他最接近死亡的一次，所以屬於自己的警鐘，早早已經打響了。

他把游龍視為威脅、視作宿敵，但他不想直接的碾壓而勝之。他想要的，是平等的戰鬥！

「大人！武藏求見！」

一名玩家在外面大聲呼喝。

「讓他進來。」

武藏進入，三人的空間變成四人。

面對著三神，武藏沒有任何局促。事實上，他是四將僅次於屠夫的存在。與三神之間存在距離，但並不是看不到的距離。

「宙斯。」

「辛苦了，沒有掉級吧。」

「沒有。」

這次，三神都有點詫異。在那隱藏在影子的三神之一解釋之下，三人都心知武藏此次算是棄子。以武藏這種寧死不逃的性格，掉級本來就是板上釘釘的。但現在竟然沒有死？

「說說你的感受。」

他們都知道戰後結果，但一些細節仍然不清楚，像武藏與躁少年等少數精英玩家的逃走就不知道了。

武藏把整個戰況都說出來一遍。

良久，他面色帶著凝重：「宙斯，我認為東方伺服器比我們想像中還要強。那個三清……實力很強，大有四將的實力。而一名少年雙手冒著火焰出掌，實力同樣很強。雖然平均等級及裝備與我們相差甚遠，但他們的潛力更大，特別是在精英玩家的實力。」

與三清一戰，令他非常的警剔。他一向就是無法無天的性格，但正如宙斯所說，這一戰，確實讓他打響了警鐘。

早抖了

第三百三十三章──大地震

先不論西方伺服器的情況。

在屬於東方伺服器的聖域裡，也是發生著變化。

那些來援的東方伺服器玩家，被當作英雄般進入聖域。身為域主的木槿也不能再關閉封阻他們的進入。

而現在，白塔之上的頂層，三人站在當中。

他們三人，都是東方伺服器的大佬，要是再加上一個哈帝斯，四大勢力的領頭就到齊了。

周瑜看著木槿，淡然的道：「我早說過你會後悔。」木槿聳了聳肩：「也許你說得對。」片刻間，周瑜獲得了系統的提示。

叮！

「你獲得了來自木槿轉讓的域主之位，是否接受？」

周瑜一愣，看著木槿不語。他沒想到，木槿竟然如此果斷。木槿有點疲憊的臉色輕輕一嘆：「剛才一戰，讓我感受到了。我的力量，是何等的蒼白。也許你說得對，我只是一名很強的武者，但絕對不是帥才。既然如此，那就把這些煩惱交回給你們了。」

說著，他看向了面具。

那個火紅當中帶著一條雪白龍紋的臥龍面具。

「但是我不會認為我自己比你弱。現在你要兼顧的更多了，而我無官一身輕。我可以去專心追求實力，下次你面對我，可就再沒有平手這個結果了。」

游龍同樣看向木槿，只是緩緩的道：「我等你。」

木槿身形微顫，那臉龐越發蒼白了。

「等我……嗎……好。」他站了起來，讓出了這個根本沒坐多少的天的域主寶座，直接憑空飛起離開了。

沒有看到他握著拳頭的雙手。

等……意思就是需要追趕。

他早就知道，自己是憑藉著步步生花的步法取巧。真正貼身交手的話，他的勝率不超過三成。這面具……真是率直得一點也不可愛。

…………

翌日，東方伺服器被一連串的爆炸大新聞震驚了！

各大電遊新聞都被充斥著頭條──域主移位，周瑜為新任域主！

東方伺服器大破西方伺服器十萬大軍！

百花盛開聯盟解散！

域主周瑜更改聖域點的限制，所有東方伺服器的玩家皆可自由進出！

每一件都是轟動整個伺服器的大新聞，卻是在一日之間爆炸開來！

周瑜也開始徹底的運作起來，他與木槿不同，這種所謂的瑣事，對他而言不費功夫。

各種建築如雨後春筍般湧現。

復活祭壇，與三城連繫的傳送陣，拍賣所，雜貨店……

整個聖域點，都帶著欣欣向榮。

而現在，身處聖域點頂層，游龍與周瑜商討著。

「要不我把域主之主給你吧？」

「……不要。」

游龍最討厭就是這些瑣事。他的等級現在只有區區的37級，而他知道，西方伺服器絕大多數站在頂層的玩家已經45級了。他現在能夠與之分庭抗禮的原因，只是因為他職業、內功、傢俱及裝備等等都算是一等一的原故。但是這種優勢並不代表一切，別的不說，單是四將級別開始，他應付起來已不如以往般輕鬆。

像是面對著那只會用菜刀的屠夫，就把他的底牌揭了出來。

原因就是屠夫作為四將之一，等級自然也已經達到45級，同時他的裝備、傢俱等等並不遜色於游龍。這種情況下，游龍的等級偏低就成為了致命傷。

現在他已經把大部份的事務都交了出去，自己打算全力沖級。如果不是周瑜有要事與他商討，他也不會過來。

只見周瑜聞言聳了聳肩，似是毫不意外：「呵，我就知道。」

「你找我來不會因為這些小事吧？」

「自然不是。」周瑜轉過身來，看向游龍：「我們合作吧。」

「怎麼合作？」

「你看過了西方伺服器玩家攻城的影片了嗎？」

游龍已經大概猜到他想說些甚麼。

「西方伺服器的聖域點與我們還是有很長的距離，在戰爭荒原無法傳送之下，他們的攻城就只有步行過來一途。由於他們是客場作戰，也就是客軍。他們無法補給玩家，這也是最重要的敗北原因。」

「如果他們是主場作戰，就算玩家人數方面我們佔優……」周瑜咬了咬牙，想起了那影片中西方伺服器軍紀森嚴的畫面：「我也沒有信心能贏。」

「等級，都是其次。最重要的是他們的配合！」

「這是我們必須追趕上的！」

游龍沉默片刻：「我拒絕。」

周瑜眼神一凝：「你這是甚麼意思？難道你要走上木槿的舊路？」

游龍搖了搖頭：「聯合，我是贊同。但我拒絕的是把我們龍盟的玩家與你們天雲聯盟共同練習配合。」

「因為在數個月前，我們與冥界早已開始練習了，當中默契已成。現在與驟然加入你們天雲聯盟的玩家，那幾個月訓練就廢了。」

周瑜嘲笑一聲：「若你們那麼有把握，昨天大戰時也不見你們有甚麼配合！」

游龍仍然淡然：「那是因為無法把全部玩家召齊，昨天成功號召到來的經過訓練玩家還不足萬人，絕大多數都是普通玩家。」

「西方伺服器已經打聽過了，他們分開五殿、十二宮為軍團。我覺得也是能夠參考的。」

「我龍盟玩家自成一軍，冥界自成一軍，你天雲聯盟再成立一軍。以三軍為主，在戰場時，各軍各自統率戰鬥並由一名總指揮號令，這比起我們現在臨陣磨槍還來得現實。」

「戰爭已經開始了，再沒有時間給我們悠閒的訓練。我相信，你天雲聯盟當中，早已開始訓練了吧。至於百花聯盟解散後，你需要吸納再次組軍整編，那是你的事。」

說完，游龍已經開始邁步離開：「加點速度吧。留給我們的時間不多了。要是我沒有推測錯的話，正式在戰爭荒原中推出第一個副本之際，便是我們東方與西方開戰之時。」

整個頂層只剩下周瑜一人，他的面色很複雜。

有點懊惱的抓了抓自己的頭髮，喃喃自語道：「明明做過那麼多資料搜集……早知道這傢伙並不是一莽夫……」周瑜能夠接受自己在實力上比面具弱，但無法接受在佈局智慧上輸任何一分。

現在看來，這男人早就開始了玩家團體的訓練戰鬥。

另外，把整個東方伺服器的情況都瞭如指掌，如果不是戰爭荒原地圖的開放，早已把刀鋒磨利的龍盟，他們的刀會揮向哪方？答案是顯然而見的。而最後的那一句……更是隱隱透著一種使喚下屬的口吻。

周瑜緊握了拳頭：「面具，你給我等著！待了結奧林匹斯後，我第一個就滅了你！」

其實這是周瑜冤枉了游龍。

游龍在智慧謀略上，絕對比周瑜弱。但游龍最擅長的，就是分析。不論以往身為遊戲設計師要分析如銀河沙數的數據，到領悟了寒形後的超級大腦。可以說游龍的腦袋在施展了寒形後，就是一台高速運轉的超級機器。他也許無法出奇制勝，但要論分析論掌控，他都不遜於智慧超群的周瑜。

早抖啦

明明你就係想同希格一樣食哂啲女

8月2日又係一個好日子

第三百三十四章──38級技能

至於後面那句……

先不論以前游龍身為公司的董事長，現在游龍為龍盟盟主，手下玩家大軍十多萬，這種上位者的氣勢自然而發，也並不是故意的。

…………

游龍開始了提昇自己的等級。

其實游龍的等級早已達到一個瓶頸。

37級踏入已有一段日子，就連卷軸師的等級已經距離五級只有咫尺之差。

38級擁有新的技能，游龍可是相當的期待。

正常的職業28級擁有新的技能，但只有三神職卻是變作38級才擁有技能，按照遊戲設計的定義，也就是代表這個技能足夠的強，才導致習得的等級推後，以免過度不平衡。

…………

雖然他很是悠閒，但東方伺服器的其他玩家也沒有他那麼放鬆。

那一戰，帶給不少人壓力。

一些普通的玩家只看到後來東方伺服器的勝利，甚麼客軍主場、甚麼陣式陣勢一無所知。

但對於一些有眼光、有見識的玩家，都見細知著，看出西方伺服器的強大的縮影。那整齊得髮指的魔法覆蓋，令行禁止的軍紀……在遊戲中是如此的罕見！就連哈帝斯這種曾經在別的遊戲叱吒風雲的人，都是難以想像如何從遊戲中訓練出來。

加上東方伺服器本來等級就遜色於西方伺服器的整體，所以一個個勢力都拼命的呼喝著手下的玩家，加快提昇級別的速度。

山雨欲來。

他們知道，這個難得的喘息機會，可能維持不了多久。

…………

游龍槍出，把眼前的巨蠍擊殺。

等級提昇！

游龍呼出一口氣，總算提昇到38級。不能說是追上了，只能說是拉近了距離。他也是有點期待的點開了技能樹，到底會是怎樣的一個技能呢？

技能樹中，孤寂的只有一個代表38級的技能圖騰。

這比游龍想像中少，他提昇至35級也有四個技能。

「神槍使38級技能──掌控冰火。大幅度提昇對冰火元素的掌控度。」

………

游龍無言，這是甚麼個鬼東西！

自己期待已久的技能就是這個鳥東西？

他想起了，自己剛轉職成神槍使時，也是擁有技能──初掌冰火。

思量片刻，游龍也不得不把技能學了。

嗡。

彷彿一道細響在腦海中浮現，游龍有點詫異。

很快，他就感覺到不對勁，從包裹中掏出一件物件。

物件巴掌大小呈正方形，仔細看下去，就像一間小屋的迷你袖珍版本。

游龍向天一扔，小屋隨風暴漲，轉眼間便化成一座帳蓬落下。只是這帳篷看起來高貴無比，飄浮著的帳布泛著金黃色，一根根支架更是看起來由黃金所鑄。

游龍沒有停留一頭紮進去，周遭空間一陣扭曲。

豁然開朗，外表看起來不過五米乘五米左右的帳蓬，裡面竟像一座豪宅！樓頂足有十多米高，間隔分明，一條螺旋式的樓梯通往二層。一眼看起，至少有五六個房間在二層。

這就是當初游龍從魔物圍城後，利用三萬多功勛換來的寶物──行宮！

其實游龍使用行宮的次數也不多，因為獲得行宮沒多久之後，家居系統推出，游龍要休息也會回到城裡的家居裡休息。

不過自從進入荒原地圖後，游龍用使行宮的次數明顯多了。別的不說，行宮的警戒系統相當出色，當有敵人接近行宮一定範圍，將會帶出警戒喚醒行宮內的人。當中具防護系統，能抵擋敵人十次攻擊的時間。

就算有野外怪物或玩家來襲，都難以一下子擊殺游龍。

…………

游龍駕輕就熟，沖進了其中一個房間便盤膝坐下，感受著體內的變化。

由剛才甫習得掌控冰火的瞬間，他就感受到體內有點變化。

游龍皺起了眉頭，彷彿在找著如何形容這種變化。

就像是一種另類的寒形。

寒形的原理是在於被強化後的五感，直接從五感放大後獲得強大的分析能力。像眼睛看得更遠、嗅覺更敏銳、皮膚更是能夠感受風從何而來。

而現在這種感覺，就像在精神腦海感知中的寒形。

以往他只感受到體內的能量，他體內的冰火屬性力量，是從萬生訣中衍生進化而成。那麼，萬生訣的力量是從何而來？

這一次，他清晰能夠感受到，那些飄浮在空氣之中的力量。

力量很斑駁複雜，而他明顯能感受到冰與火的力量。體內的陰陽魚，就像一個漩渦一樣，吸收著空氣中的冰與火的力量進入體內，繼而被陰陽魚感受轉化。

這是一個循環。

掌控冰火……提高冰與火的掌控度嗎？

游龍伸出了一根手指。

指頭上緩緩的冒出一絲火苗。

由一指伸出轉成五指張開，那道火苗開始了移動。

看起來就像一頭火焰的精靈，在五指之間翻轉舞蹈。它轉動的速度越來越快，游龍的眼眸也越發明亮。陡然，游龍手掌向前一拍！火苗如同一根火箭激射而出！

就在火苗快要碰到牆壁的那刻，游龍五指憑空一抓，火苗停在牆壁的數分距離不動！

游龍面露喜色！

果然如此！

這就是感應度！？

記得上一次求教過胖子城主之後，游龍嘗試過控制火苗外放，只是那時候的火苗只要距離游龍超過半尺，就會失控而消失。

但現在，這裡已經是數米距離，而且還是收控自如！

…………

自進入遊戲後，游龍不斷的進步。

而在前一段時間，經過與胖子城主一談，瞭解到內功三類。

他把自己的寒炎功定為增幅類，而事實自他體內陰陽八卦未成之時，到現在寒形炎形已成，他內功的作用都是直接體現在自身增幅。因為那時游龍的火苗只能離自身半尺，根本無法作攻擊類……所以完全向著增幅類前進。

那日與屠夫一戰，他爆發出來的就是寒形與炎形的進化版本。

以水為例，液體在經過火焰加熱至沸點時，液體的飽和蒸氣壓等於外界氣壓，繼續加熱，液體開始沸騰。

這種物理現象，與他的理念不謀而合。

所以他稱之為──【沸騰】。

邊有！

無錯

第三百三十五章──五級卷軸師

寒形、炎形是為游龍常用的手段，而沸騰，算是他的必殺技。正如之前所說，要達到沸騰的「沸點」，是有很大的風險，同時對他身體造成重大的負擔，所以他無法維持長久。

沸騰施展後五分鐘，還可以保持一定的作戰能力。但當沸騰施展時間達五分鐘以上，就會開始對他身體造成反噬，就像之前基斯、胖子城主等人所說，他體內兩種力量戰鬥而對他身體造成損傷。

不過就算游龍現在修為深了，寒形、炎形仍然有時間限制，雖然這時間足夠讓游龍進行一場正常的戰鬥了，但游龍仍然需要一些常駐的手段。現在看來，如何在寒炎功上發展出攻擊手段，就是其中一個突破點。

寒炎功是前無古人的，但這是有利有弊。弊處為游龍兩眼摸黑，每一步都只能靠自己研究及探索。而利處則是游龍不受限制。他的思維不會受到前人的影響，簡單來說就是有著無限的可能。

這個38級的技能，雖然不是直接提昇自己的技能和實力，但帶來的幫助卻是無可代替！

難怪是特殊的技能！

這時，游龍想起了那個與自己相同職業的金髮男人。

他的名字是……宙斯嗎？

神話中的眾神之王嗎？好狂妄的名字。

你等著。

…………

游龍這段時間沒有再日日夜夜的練級。他的思想很簡單，就是一步一腳印的走。掌控冰火的元素感應度對他幫助很大，但同時幫助太大令他不適應。就像一個普通人突然在視野中看到無數紅色藍的斑點，然後本來如臂使指的寒炎功因為他增強了的感應度而有點失控。

有一次因為失控，游龍差點被巨蠍的尾後針一下紮死，把他嚇得後背濕透。

他在不斷的調整著自己的同時，他也把卷軸師的等級提昇了。

五級的卷軸師，在整個遊戲已經是卷軸師等級排行第一。

並不是說生活職業玩家如此欠缺，而是卷軸師太少。

原因在之前已經交帶過，前期投資的金幣太多，回報需要相當後的時段才能展示出效果，若不是游龍身上的破甲必需聖光祝福卷的話，他也不會選擇這個生活職業。

而現在的聖光祝福卷一個個已經被提昇到天價，原因無他，因為有玩家曾經使用聖光祝福卷落在現在荒原巨蠍出產的藍字套裝上，繼而進化成沒有正式出產的40級戰爭荒原史詩級裝備！

縱是如此，也不能當之為「天價」，最大的原因還是……笨妞。

笨妞一直以來呆萌，是龍盟公認的吉祥物，只是這吉祥物實力同樣不容小覷，身懷喬峰傳承的她，是整個遊戲中最強的幾門傳承，再加上游龍傳以的尋龍手，她的實力也是開始顯露頭角。

只是真正令小笨妞聞名整個東方伺服器的，就是她利用一個任務得來的聖光祝福卷，把一件30級的史詩級武器進化成傳奇級武器！

有些事情是難以隱暪的，很快消息如同風一樣一傳十，十傳百。

聖光祝福卷的價值漲得誇張，可以說對於一個普通的玩家而言，只要打到一張聖光祝福卷，那就可以等於他好幾年的工資，甚至這個價值還在不斷的上升。

對於土豪而言，金錢只是一個數字。

他們更看重一些實質的東西，這也是為甚麼一大堆土豪出價五億收購傳奇級裝備。現在的真實世界Real World已經完全跟現實世界接軌。每天的報紙，新增了一頁是電競世界的新聞報導。特別是現在東西方伺服器透過戰爭荒原而融合。

一些全力在遊戲中工作的企業開始一個一個的建立，像全力生產生活職業所需的物料，金幣工作室等等……

這就是劃世代的創新，腦電波進入遊戲而帶來的新世界！

…………

游龍沒有跟著盲目的去收購聖光祝福卷，雖然他現在也算一個小小的富豪，但畢竟還不知道破甲需要多少的聖光祝福卷來修復，這樣盲目收購，恐怕把全副身家搭上去還不夠。

他還是決定把心思落在卷軸師等級之上。

五級卷軸師能生產的新卷軸──鎮山卷、狂化卷。

卷軸師雖然投資極多，但它的作用同樣是無法比擬的。因此卷軸，可以說是一種特殊的瞬發技能。像輕靈卷，只要游龍有多少，撕多少就能夠增加其移動速度。

鎮山卷──把鎮山卷貼在物件上能夠增加重量。並不能夠作用在玩家身上。

游龍有點無語……沒想到來到第五級的卷軸師，還能碰上如此無用的垃圾卷軸。

四級的兩種卷軸──輕靈卷及淨化卷都是極為實用的卷軸，只是因為淨化卷製作成功機率極低，游龍都沒有多少在身上，而且淨化卷在三十分鐘內只能作用一次，所以都是放在身上當作最後保命的底牌。

游龍沒有繼續頹廢下去，繼續看狂化卷。

他目光一亮，這個作用就比較大了。

「使用後進入狂化狀態。狂化狀態下，增幅百份之十攻擊速度，百份之十攻擊力，維持五分鐘。

附註：三十分鐘內只能作用一次。」

看到這裡，他下意識的想起了之前在蕭瑟山中獲得的技能書──狂化賜予。

狂化賜予：令兩名以內的隊友進入狂化狀態，狂化狀態下，增幅百份之五十攻擊速度，百份之二十攻擊力。持續三分鐘。三分鐘後，所有數值下降百份之二十。冷卻時間：二十分鐘。

比起狂化賜予，狂化卷就明顯遜色得多了。但這狂化賜予是技能，只有施法者能夠決定。狂化卷則是卷軸，只有擁有卷軸的玩家就能獲得其狀態。

最後那狂化賜予的技能書給了冥界的第一牧師──欲罷不能，這個追求著王石的彪悍女子，弄得現在王石看到她就逃之夭夭。

聽說好幾次永達城中的戰爭，就是由欲罷不能的這招狂化賜予扭轉局面，定下現在冥界稱霸永達城的局面。

狂化卷同樣只是作用五分鐘，看來也是要當作底牌用了。

只要在施展沸騰的時間同時發動諸多底牌，游龍有信心擊敗任何人！

傳承──拈花指

介紹：古東方武學之祖──少林的七十二門絕學之一。拈花指為軟功外壯，屬陰柔之勁，專練指頭拈勁之一種功夫。

技能類型：拈花指源於佛家「佛祖拈花，迦葉一笑」之典故，以三指拈物，無論如何堅實之石，都能應指而碎。傷人於無形之中，是為極強大的指力武學。

修練條件：拈花指技能書。

控制到冰火已經諗到佢之後可以有幾屈機了

主角屈機是常識吧

乜佢係女黎？

聲笙，你幼啲邊可嗎

樓主要

第三百三十六章──報仇雪恨

游龍沒有閒著，繼續開始回練級的日子。

這段時間東西方兩邊的伺服器都很努力的壓抑戰意，就算遠遠相見也盡量迴避。當然偶有戰鬥，但並不大規模，只能算是小打小鬧。

東方伺服器的原因自然是因為要全力追等級，而事實在進入荒原地圖後，他們的等級提昇得很快。雖然西方伺服器同樣沒有停止練級，但因為他們本身等級較高，需要的經驗值更多，所以距離拉近是必然的。

而西方伺服器現在陷入一種很古怪的狀態。

實在是因為太長久沒有面對過戰爭，當聽到火殿連同三宮的大軍敗北的消息，他們還在以為自己是不是聽錯了。

當確認消息後，他們憤怒的同時，也是有點迷茫。對敵人實力的迷茫，到底為何等級較低的東方伺服器會贏？

就因為這一種尷尬的狀態下，西方伺服器都盡可能不敢出手。而那些屬於西方的情報玩家紛紛行動，盡力的打探著東方伺服器的虛實。而東方伺服器的情報玩家自然不會坐著愣著，不斷的施展手後封閉情報流出。

這是一場情報之爭。

…………

這段平靜的日子，維持了接近一個月。

游龍在這一個月內，每天刷副本刷野外怪物，也終於把等級提昇至39級，距離40級只有一步之遙。

40級，是一個分水嶺。

因為踏入40級後，已經把職業所能習得的技能全學會，剩下的就是選擇技能的取捨。哪一招技能需要點高習滿，哪一招可以忽略或者只是交出一點的技能點學會、在技能樹上路過就好。

同時，目前最強大的裝備，也只是40級。換句話說，只要踏入40級之後，等級的差別並不是想像中的那麼大。

所以游龍才對40級如此渴望。

他要爭取在40級的副本開放之前，把等級提昇到40級。否則到時40級副本生產史詩級別的裝備出現，自己卻是無法穿上，因此導致在面對西方伺服器的玩家，自己的戰鬥難度將會大增。

陡然，游龍獲得了系統的通知。

「叮。」

「奇遇前置任務：報仇雪恨，發動。」

「織田家正招兵買馬組織軍隊，準備與明智家一決生死。」

「織田家已決定出兵時間：明天中午十二時。」

「決戰時間到了，玩家會自動被傳送進入戰場。」

「任務詳細進入戰場後會再次通知，請各玩家做好準備。」

……………

「老闆？嗯，我們都收到了系統的通知了。」

「炎昊那傢伙還在不滿呢，因為只有他收不到通知……當然，文輕柔也沒有。」

說著話，且隨風行還盯著旁邊的文輕柔和炎昊眨眼。

繼那次品茶論劍後，文輕柔也被邀請進入了龍盟。當然，盲的也看出文輕柔加入的原因是因為炎昊，只是炎昊這個看起來一根筋的傢伙根本沒有留意。

炎昊瞪了回去：「哼！小心點別全滅回來！」

一旁的秋風狼怪聲怪氣的道：「嘿，你沒能去我就放心了。要是你去我還真是怕會被全殲呢！」聽到秋風狼的冷嘲熱諷，炎昊站了起來：「出去單挑！」

「哎喲喲……我好怕……」

其他人則無感繼續作自己的事情，書情畫意在搽著指甲油，笨妞在角落一本正經的練拳……炎昊與秋風狼這畫面基本上一天都會重覆好幾次，除了脾氣好的且隨風行及佐佐木之外，秋風狼這種性格基本上與大部份男人都不太投契。

「好了。別鬧了。這次任務事關重大，全部給我打醒十二分精神。」游龍扔下一句便掛電話了。

…………

翌日，游龍也是有點不夠精神。

雖然那個自己認回來的結拜大哥希格提醒自己以冥想修練代替睡眠，但游龍始終多年的習慣，還是不能完全放棄睡眠。

但昨天，游龍也只是休息了個三、四小時而已。

他們在龍盟的議事廳集合。

戴著面具的游龍看不出端倪，從包裹中拿出一堆包裹：「都分了吧。」

輕靈卷、煙障卷、淨化卷、狂化卷，游龍都做了一堆給他們，他昨天犧牲了睡眠時間就是做出這些東西。對於這個任務，游龍十分重視。

一來這是一個由舞台奇遇繼承下來的任務，也就是說，接下來的任務極大可能同樣是舞台奇遇。而相對而言，舞台奇遇難度最高、獎勵最豐厚。

二來是，他確實想幫助織田信長。織田信長確實是一名梟雄，你可以厭惡他的血腥手段，但並不能不佩服他。織田信長就是這樣的一個人。加上游龍身上的魔王披風曾經多次把自己救出萬軍之中，不論在公在私，游龍都想要完成這個任務。

感受到老闆的認真，眾人也再沒有嘻哈打鬧，一個個都在檢查狀態，如裝備、補給品等等……

此次參加任務的，就是上次有份進入織田府的人。

游龍、王石、書情畫意、笨妞、且隨風行、秋風狼、佐佐木、但丁，總共八人。已經距離進入時間不遠了：「炎昊，文輕柔，就交給你們看家了。」炎昊拍了拍胸膛：「就交給我了！」文輕柔微微一笑，沒有說話。

而這時，游龍走到文輕柔伸手遞出一物：「這大概對你有用。」文輕柔疑惑地接過，隨即便獲得系統信息：「甘道夫的冰晶印記──覺醒為白袍後的甘道夫，贈予友人的印記。」

「能夠無條件地召喚出甘道夫參加一戰，或獲得甘道夫的傳承。」

「傳承條件──元素使。」

文輕柔面露喜色：「謝過老闆。」

游龍看著她點了點頭：「好好努力。」語畢，看了看時間：「差不多了，都準備好了？」

眾人緩緩點頭。

時間到，八人化成白光消失在原地。

…………

轟轟轟轟轟轟轟。

八人落在地面，就連笨妞、秋風狼這兩個新加入進這舞台奇遇的人也獲得了系統獎勵的「和服」時裝。而其他五人在上次本能寺之變已經獲得了。八人先後換上和服，然後四處打量。

他們進入的時間是正午十二時，但此刻的天色卻是漆黑一片。

這裡是一處軍營。

大大小小數之不際的帳篷，一團一團生起的營火為冷冰冰的營地生起了一絲溫暖。

整個軍營沒有太大的喧嘩聲，這種軍紀在古世紀而言已經是非常難得。一些軍人走過都是安靜異常，偶有經過游龍等人，也是恭敬的行了個軍禮，然後退開。

「歡迎八位。」一道嬌柔的聲音在眾人身後響起。

游龍微微點頭：「客氣。」

此人一身和服卻是無法把她身上火爆的身材完全掩蓋，正是織田信長的妻子──濃姬。

「八位，信長大人有請。」

「請帶路。」

應該係
除非唔係……

巴打好耐冇見

丫天雲樓主自己出黎認頭

加速呀又係呢啲位停唔準

第三百三十七章──斬首任務

八人跟隨濃姬走著，周遭經過的士兵都立馬的站了起來行軍禮，待八人離開至消失在視野之中，才稍息坐下。

游龍一邊暗自觀察，不愧是織田軍！

古代戰國時代，織田信長本來就是險些一統的梟雄。只是當中被明智光秀反叛並暗算，火燒在本能寺之中。但這也看得出，織田軍在戰國時代是如何的出色。

別的不說，單是這嚴明的軍紀已經可見一斑。

走了良久，他們才走到一座大帳篷之前。

這帳篷明顯比起別的更大更高，看起來就像整個軍營的中心。

而且與一般的帳篷更不同的是，它用的是黑布。

黑布、紅邊，如此詭異的顏色，卻是織田信長的最愛。

這是如此詭異的配色，像是一座憑空從地拔起的黑山，總是如此輕而易舉地成為焦點所在。

「請進。」濃姬讓出位置，微微一笑。

游龍也沒有客氣，徑自進入。

這帳篷確實夠大，八人進入後也沒有半分局促。迎目而來就看到一座沙盤，而在沙盤之前，一名男子雙目緊盯著沙盤不放，像是鷹隼俯視著它的獵物一樣。

就連游龍也是被這種氣勢所震懾。

同時他心中也是暗自一驚，織田信長彷彿比以前變得更強！看上他一眼，彷彿眼前化成一片屍山血海，無數怨魂悲歌在他身上冒起！

體內寒炎功自行發動，一陣寒氣自游龍體內激發，身後六人均是感到精神一振。

「嗯？」織田信長感覺到功法的氣息，終於把視線離開眼前的沙盤，待看到來人是游龍一行人時，才微微一笑。這一笑如沐春風，那陣陣血腥氣息瞬間被吹散。

「來了啊。」織田信長笑著，如同一個慈祥的中年男子看著自己頑皮的孩子，與剛才鐵血錚錚的模樣大相徑庭。

「明天就戰？」

「嗯。」

織田信長點了點頭，對於游龍這種單刀直入的性格也是習慣了：「目前看來，敵方軍力同樣不弱。」他指著眼前沙盤。沙盤很簡單，兩軍涇渭分明。

「根據斥候情報，明智軍那邊至少擁有七萬大軍，這比我們想像中的還要多。」織田信長目光也是有點凝重，要是說誰最想打贏這場仗，就必定非織田信長莫屬。只是他卻沒有慌亂，心急吃不了熱豆腐。

在戰國時代，上萬人數的軍隊已經是相當少，基本上只會在總進攻時才會看見萬人以上的軍隊。而現在，明智軍竟然有足足七萬的大軍。

「己方那次在本能寺一戰，當中不少人傳出我的陣亡的消息。所以我只能在暗地招兵，直至現在只有五萬左右的軍隊。」

兩軍人數的差距，很蒼白而簡易看懂的差距！

「但是！」織田信長一個停頓，語氣中帶著毫不掩飾的霸氣：「我織田家的子弟，又如何是明智光秀那些烏合之眾可比！」

「明智光秀那七萬大軍當中，大多都是臨急召來的軍隊，毫無配合可言。可以說是臨時揉合起來而已。所以我有一個計劃。」

游龍皺起了眉頭，他大概猜到織田信長接下來想說些甚麼：「你想要斬首？」

「無錯！」游龍清楚的捕捉到織田信長雙眸中燃燒著紫色的火焰：「只要我能把明智光秀那顆禿頭斬於刀下，七萬大軍必然不攻自破！」

「你有多大的信心？」

「八成！」

游龍仍然緊皺眉頭，其實以他的想法，並不贊成這樣冒險。如果是一次任務，失敗了最多就是沒有獎勵。但如果他們跟隨著織田信長深入敵陣的話，一個不慎就是死亡的下場。以他們現在的等級，每掉一級要練回去的時間都是長得誇張。

如但丁為例，高達43級的他，若是掉回42級的話，單是練回去43級需要接近半個月的時間。而這半個月時間，西方伺服器的玩家可不會等你，此消彼長，差距更大。

但是……

「叮。」

「你獲得了奇遇任務：信長的斬首計劃。」

「任務條件：保護織田信長不死直至遇上明智光秀。」

游龍知道，這下都沒得選擇了，只好點頭接受。織田信長哈哈一笑，拍了拍游龍的肩膀，交帶了幾句就把他們打發出去。

八人被分到在織田信長旁邊的大帳蓬中，游龍再次開著小隊會議。

「這次全部都給我打醒精神，如果我沒猜錯的話，此次任務只會比上次還要難。」

「雖然看似大軍作戰並不關我們事，但因為織田信長的斬首計劃，我們必需深入敵陣。最關鍵的是……我覺得會有別的玩家參與。」

秋風狼一愣：「不會吧？你們上次本能寺之變也沒有玩家參與啊。」

「此時不同彼時。那次的任務當中，織田信長是在劣勢當中，要不是我們的拯救，他早就命喪本能寺。而今次……雖然織田軍兵力較少，但看織田信長此人不像是無的放矢。我認為此次系統會將我們判定為優勢的一方。而按照這邏輯推斷，對方也必然會有玩家加入。總之，先留意無妨。」

「但丁，秋風狼，你們兩人為前鋒，沖在最前頭。同時，你們會受到的壓力也就是最大的。書情，風行，二人自由輸出，但以減輕夥伴的負擔為優先任務。笨妞、王石和我跟在織田信長旁邊，隨時準備支援大局。佐佐木，你斷後。」

「一旦遇上玩家出現，我會再下達指令。」

「我給的卷軸不要吝嗇，特別是輕靈卷，效果時間完了就馬上再用。至於淨化卷及狂化卷，待真正確認有玩家出現再決定。」

再次確認了佈局後，眾人便四散去休息。

距離天明大概不到兩三小時了。

游龍拉著王石到角落：「你的蠻荒針手上有多少根？」

蠻荒針，正是藥師的技能──蠻荒之力的必需品。只是製作蠻荒針極難，而且需時很長，否則這技能無限施放就逆天了。這就是蠻荒之力的限制。

王石沉默片刻，開口道：「三根。」

游龍點了點頭，已經比想像中還要多了。

「這是我們的必殺技，你要緊緊的留住，就算看到隊友困境也不能輕易施放。等待我的號令。」

王石點頭。

游龍對這任務相當重視，並不單單因為是奇遇任務，其中一個原因獎勵對現在的時勢而言非常重要。游龍需求不多，只要完成任務後獎勵提昇一級就足夠了。

否則以游龍才剛升到39級，要提昇到40級至少再需要一段時間。誰能保證這段時間，系統不會推出40級副本了？所以再多的小心都不會浪費，游龍對這次任務志在必得！

即刻黎即刻黎

睇曬了，我覺得有啲位唔加落去會唔會好啲？? 因為好似洩咗道氣俾作者劇透咁，例如，劇透warning

不過我冇睇召喚武師，見到啲人物冇代入感，我要翻轉頭追返了

oh shit

sorry

三層原來唔夠，Sor 9

有文

4層啊

要四重呀

睇曬了，我覺得有啲位唔加落去會唔會好啲？? 因為好似洩咗道氣俾作者劇透咁，例如，劇透warning

不過我冇睇召喚武師，見到啲人物冇代入感，我要翻轉頭追返了

屌，加夠五層

武師好睇

oh shit！
下面真劇透
睇完本先好入

最後……
下次記得落4層啦
我果時第一個post果時就係唔識落劇透左……７到喊出黎

係！
即刻去改。
因為後面果句係新加，諗諗下可以刪左前面果句

石佛係武師fans

我係仙人掌fans

第三百三十八章──大戰啟

夜幕被漸漸升起的日光驅散。

隨著陽光灑落的，卻是一陣陣零落的武器準備聲音。

在大軍中，織田軍的士兵一個個在擦拭、磨利著自己的兵刃，這些細微的聲音匯聚在一起卻猶如陣陣沉默的咆哮。如同織田信長所言，織田軍的軍紀遠非一般軍隊可比。游龍一行八人沉默的看著眼前一幕。縱使眼前的每一名士兵，游龍都是能夠輕鬆擊殺他們，但此刻他們就彷彿是一個整體。

那種軍氣之間互相連繫，若是游龍閉上眼晴，漆黑的前方卻是一頭由五萬人構成的龐然大物！

看著如此強大的軍隊，游龍也是對這次任務的信心多了幾分。

雖然看似兩軍對壘，但其實對游龍等人影響不大。因為他們的任務，是跟隨著織田信長深入敵陣，擊殺明智光秀。

軍隊之間的勝負，跟他們的任務沒有關係。

他們要沖進萬軍之中。

這是一個看似根本不可能的任務。

饒是以游龍藝高人膽大，也不得不全力以赴。

…………

很快，織田軍便開始集結。

一個又一個方陣構成，鳥瞰下去如同一個個黑色的方塊，整齊規律的結成。五個方陣，就是五萬人。

而在軍中最首的人，座下一騎黑馬，身後腥紅的披風隨風飄盪，彷彿是他曾經手下的鮮血及怨魂。織田信長是一個很殘暴的人，但同時，他也是一個很仁慈的人。

他的殺人千萬，為的就是停止這無止境的戰爭，以殺止殺。

他的殘暴源於仁慈。

正因如此，織田信長寧願冒險進行斬首計劃，也不想手下的大軍有太大的折損。只要擊殺明智光秀，敵軍群龍無首，自然不攻而破。

「今天！」

織田信長暴喝一聲，在他體內功法催動之下，如同魔王降臨嘶吼，響徹大陸。

「讓我們共赴地獄！」

「喝！喝！喝！喝！」

五萬人整齊的咆哮，如同沖破雲宵！

「擊鼓！」

「咚……咚……咚……」

沉悶的鼓聲如同雷響，是為大軍進攻的號令，是為擊戰鼓！

戰鼓擂，戰意起！

…………

而就在織田軍擊鼓前進，遠方同樣響起了戰鼓。

與織田軍不同的是，明智光秀身後的，是七個方陣。

彷彿天生對立，明智光秀身後的士兵穿著潔白的戰甲，如果游龍在這裡看，就清晰分出織田軍與明智軍的差別。織田軍給予的殺氣是彷彿千錘百鍊，而明智軍雖然也是一片肅殺，卻是少了幾分血腥之氣。

而在大軍當中，有著一行人藏在後方。

這只有五人，卻是淡然的看著彷彿沒把眼前的戰爭放在眼內。

鷹。

叱吒風雲。

彼得派。

唐。

費德提克。

這五人的id見所未見，顯然是西方伺服器的玩家。但他們卻盡不是無名之輩。

鷹，金殿殿主，也是被稱為五殿殿主中最強之人。叱吒風雲與彼得派，是鷹的左右手。而唐則是十二宮中，金牛宮的宮主。費德提克則是天蠍宮的宮主。這五人組成的小隊，就算是西方伺服器單獨一、兩名四將遇上，也不得不暫避鋒芒，這等任務又如何讓他們放在眼內？

「鷹，你看織田軍那邊會否有玩家的加入？」

鷹為人沉默惜言，只是吐了一字：「會。」

「喔？」唐微微一笑，唐的實力同樣極強，職業是罕有的隱藏職業──拳擊手。其貼身近戰的實力大有直逼五殿殿主的實力，但他卻沒有去主動爭取提昇。他手下金牛宮的夥伴也是跟隨慣了，他不捨得手下的兄弟。要是他主動爭取五殿之位，結果就難說了。

一旁的費德提克陰陰一笑：「這就最好，否則就太過沒趣了。」身為天蠍宮主，他本人就是刺客職業，就像蠍尾針一樣狠毒。

而彼得派、叱吒風雲二人都沒有說話。

一個領導的風格常常會影響他的手下，金殿的玩家大多數都是少說話多做事。

「那就準備一下吧。鷹，我給你作掩護。」唐開口道，以他實力替鷹作掩護，是最適合不過。鷹點了點頭，然後目光看了身後二人一眼。

叱吒風雲與彼得派彷彿會意，便向前方的明智光秀走去。費德提克陰笑兩聲，也是進入潛行消失不見。

只剩下鷹與唐二人。

沒有人知道，在二人還沒崛起之前，他們是最佳的合作夥伴。

只見鷹手中光芒一閃，掏出一武器。

哢嚓哢嚓哢嚓哢嚓。

一連串的組裝聲音。

一根極長的獵槍出現，單是槍身已接近三米……

準確而言，這不是獵槍，而是狙擊槍。

如同且隨風行的雙槍精通一樣，鷹習會的是【狙擊槍精通】。

完全捨棄中、近距離的戰鬥，把所有戰力完全投放在攻擊距離及攻擊力之上。狙擊精通，射程為一般獵槍的七倍，基礎傷害提昇兩倍。最終傷害以射擊距離計算，距離越遠，傷害越大。

一般的獵槍攻擊範圍已經有接近一百米，而現在提昇足足七倍……也就是說，鷹的攻擊可以在七百米之外射擊！

這就是金殿殿主的實力。

金殿在奧林匹斯中主沖鋒，殿主卻是如此這樣的一個怪胎。但事實靠著鷹的狙擊，才總是順利進行斬首計劃。

就在鷹架好狙擊槍伏在一個土包之上，一旁唐已經抱手在旁。

進行好狙擊架設的鷹，近身是沒有任何反抗能力。所以唐是他最信任的掩護人選。

唐抱手而立，那粗豪的臉龐卻是勾起一道弧度：「現在就等魚兒上勾了……」

…………

明智光秀俊朗的外表在陽光之下閃閃發亮，他就是光的代表。

「現在，就讓我們來肅清世界！消滅信長這個大魔頭！」明智光秀從腰間拔出長刀，騎著白馬領軍前進！

旭日初昇。

明智光秀那邊正是東方，陽光靠在他們的身後如同光明加持。

織田信長那邊卻是仍然陰陰沉沉，彷彿從地獄九幽爬出來的魔鬼士兵，一個個沉默向前沖鋒！

良久……又似瞬間。

方陣與方陣之間、黑與白之間、烏雲與日出的火燒雲之間，狠狠的碰撞起來！

轟隆！

肉體之間的碰撞響起了如同雷鳴般的聲音！

光與暗，開始了赤裸裸的戰鬥！

我份人冇咩要求 楓成剃頭就夠

推到楓成圓大家心願！

第三百三十九章──狙擊

「少年！跟隨我吧！」織田信長喝了一聲，然後座下黑馬繞了個弧線，從斜角切入明智軍！

「跟緊了！」游龍在頻道喝了一聲。

因為他們是玩家，沒有馬這樣的騎乘系統，只能依靠自身的速度去追。一個個都不敢有大意，撕開了游龍的輕靈卷，緊追著信長而去。

秋風狼騎著妖狼王妮妮，狂笑一聲殺進軍中。

游龍神槍使的技能最適合群戰，而秋風狼的職業──妖狼勇者則最適合進行沖鋒！只見妮妮如同一道紫黑色的閃電，座上的秋風狼揮舞著手中彎刀，不斷的殺出血路！

但丁雖然並不是戰爭的材料，但他把自己的定位放得很好，就是半輔助或撿頭。每每秋風狼有漏網之魚，但丁都會殺出來把該士兵擊殺。二人率先而行，所過之處，血肉橫飛。而織田信長在二人開路之下，一時三刻也沒有甚麼危險。

…………

陡然，游龍施展了寒形的世界中，出現一陣強烈的顫抖。

如同湖面般的分析圖，像是受到沖擊一般，漣漪四起！

風、聲音、天色……

像是被橫空而來的一擊，斬斷了空間。

「秋風狼！退！」

轟！

彷彿一顆炮彈破空而至，目標正是秋風狼！

游龍話語未落，秋風狼已經中彈。

這是遊俠35級技能──【射日一擊】！

射日一擊本來就是遊俠強大的單體輸出技能，透過了狙擊槍精通的增幅，簡單如同收割生命的鐮刀！

遠在七百米的範圍，一槍致命。

哢嚓。

狙擊槍子彈上膛，鷹卻是罕見的咦了一聲。

一旁的唐自然沒有那麼遠的視線距離：「怎麼了？」

「竟然沒死？」

口中說著，手下卻沒有停頓，開始了下一波的瞄準。

秋風狼狼狽的倒在地上，而妮妮已經消失化成令牌回到手中。妖狼召喚若妖狼死亡後，需要三十分鐘才能再次召喚。秋風狼滿臉盡是駭然，以妖狼王妮妮本來就比玩家更多的血量，加上習會了被動技能──狼族血脈增加了血量百份之四十，也就是說，妮妮的血量比起正常的全血量騎士血量還要高！

竟然也被一擊秒殺？！

若不是妮妮下意識感覺不對進行規避，卻意外打中了妮妮，這一擊本來是擊中自己的。

太可怕了！

游龍霍然抬頭，目光彷彿穿越空間般看向遠方！

「有遊俠！而且是擁有古怪奇遇的，他的攻擊距離大概擁有六百米至八百米之遠！小丁跟風行去殺了他，我補位。」說完，他便沖上前代替了開路的角色，而但丁最是信任游龍，幾乎就在游龍命令剛下，小丁已經向著那個方向沖去了！

而且隨風行也是點了點頭，手持雙槍追去。

…………

「那個人……戴著面具。」擁有狙擊精通的鷹，視野同樣在裝備了狙擊槍後擁有巨大的增幅。在看到游龍後沉默片刻，開口道。

唐也是沉默，面具二字，現在在西方伺服器也是風靡一時。別的不說，單是那個高高在上的神王大人也毫不忌諱的坦承是自己的宿敵。

對於西方伺服器的玩家而言，那個面具就是他們的最大敵人。

只是……與神王大人同級別的敵人，他們又豈是那麼容易能夠應付？

「我想試試。」鷹說道。

唐沒有回答，他知道意思。

「我幫你擋住其他人。」

…………

七百米，說遠不遠，說近確實不近。

七百米，在鷹的眼中彷彿不存在。

有人說，鷹是西方伺服器的第一遊俠。

其實所謂的第一、最強之類的名詞，很多都有限制性。

如果讓任何一名遊俠在七百米外與他開始戰鬥，鷹勝率佔百份之九十。但若讓任何一名遊俠跟他只在五十米內進行戰鬥，鷹必敗。縱是如此，鷹的強是無可否認的。

這種萬軍中取敵首級的能力，無疑是最令人畏懼的！

游龍陡然感到全身毛管直豎，寒形散佈出如同湖面一樣的世界再次產生強烈的顫抖。

又來了！

這次是我！

轟！！

很難想像，子彈射出來卻是如同雷聲一樣。

空氣被徹底的撕破出一條通道，泛著幽紅色的子彈破空而至！

穿心彈（箭）！

這雖然只是獵人的15級技能，但因為其技能冷卻短、出招快而且具穿透性，很多的遊俠都會選擇把該技能點滿。

游龍大駭，雙腿火焰四射、雲霧升起冒煙的引擎，顯然是已經把炎形、雲龍步都催動至極致！

噗噗噗噗……

子彈在他的裝甲上擦過一條火痕，然後向游龍閃過的身後悶頭前進，穿過四名織田軍的士兵身體最後消失不見。

「小丁，風行，你們要加快速度了。他對我能夠產生威脅。」

「書情，你也去。」

「王石，我怕他突然轉換目標，你把主要的注意力放在信長及我身上。」

「小笨妞，要幹活了。開路的工作交給你。」

「佐佐木，斷後的仍然是你。」

三言兩語就改變了陣勢，至於秋風狼，在失去了妖狼王的時候，他的戰力銳減百份之八十，現在還真的只能躲在織田信長附近在打打醬油而已。

斷後工作並非看上去那般沒多少存在感。

相反，斷後在他們此斬首任務中至關重要。

織田信長一直保持著相當高的速度向著明智軍中突進，無數明智軍如同海浪一樣追擊而來，只見佐佐木一直保持著滑動一邊進行阻擊。他不需要擊殺太多的士兵，他需要的是保持著後方的肅清及安全。佐佐木小次郎的刀術傳承，除了比起一般太刀更長之外，腳步步法同樣非常講究。各種出刀後的滑步後退，讓佐佐木保持著一個打帶跑放風箏的節奏。

這也是為何游龍把斷後的工作交給佐佐木，靈活的步法加上比一般戰士更長的攻擊距離，令他完美的勝任這個工作。佐佐木一向比較低調，但他從來不會成為負累。

…………

彷彿進入了劇情，就算看到游龍被攻擊，織田信長也沒有多加理會。他的目光只是注視著一個方向，他知道明智光秀就在那。

笨妞開始出手。

長期修習尋龍手，她已有一定的火侯。

加上技能點的單調，降龍功、得自技能書的金鐘罩及輕功飛龍無痕已經增至一定的等級。至於擒龍功，因為使用方法複雜而且難以命中，所以游龍建議先別把它點高。

現在的笨妞已經是一流高手的級別。

陡然，一道劍氣揮舞而來！這道劍氣來勢極快！

笨妞反應也不慢，飛龍無痕！

1級的飛龍無痕被動效果：增加移動速度百份之十，增加小範圍挪移速度百份之十。

而現在的飛龍無痕，笨妞已經提昇至增加移動速度及小範圍挪移速度百份之三十了。

只見笨妞腳下一滑，嬌小的身形一錯，剛好把劍氣閃過！

笨妞的腳步不得不停下，因為在她面前，出現了兩道身影。

成日猴住我Ｄ頭髮做咩鬼

賣哂第一集先講

第三百四十章──笨妞出手

叱吒風雲與彼得派，是很奇特的存在。

二人本來在現實世界就是一對兄弟，雖然不是雙生兒，但二人之間的默契遠勝於此。二人的年齡只差了兩年，幾乎從小就在一起生活，其默契遠非普通人能想像。

叱吒風雲是一名兵器使，而彼得派則是一名狂戰士。

同樣的戰士職業，若是以二人聯手的話，實力正逼十二宮的宮主。只是因為十二宮每宮的宮主之位只有一名，而現在據說鷹在向宙斯申請，讓二人挑戰成為雙子宮的宮主，也正好符合其名謂──這自然是後話。

笨妞那呆萌的臉蛋浮現了一本正經的神情，看起來說不出的討喜。但叱吒風雲和彼得派兄弟卻沒有欣賞蘿莉的意思，因為他們清楚看到，剛才這個看起來無害又可愛的小女孩，如何把明智大軍摧枯拉朽的擊潰。

如果說神槍使是最適合群戰的「職業」，那麼得自喬峰傳承的笨妞，就是其中一門最適合群戰的「傳承」。每每一掌擊出帶著降龍之勢，就是一招範圍攻擊。當連最普通的攻擊都能造成強大的範圍攻擊，又有誰能認為這不適合群戰呢？

兩兄弟沒有說話，甚麼連視線交錯都沒有，直接就動了起來。

彼得派沖在最前，身上已經泛起了血光，這是狂戰士的血祭增幅各種技能發動。而叱吒風雲則斬出了各種鬥氣外放的技能，像是替著彼得派衝鋒的掩護。

笨妞沒有驚慌。

一直以來，她都很少直接出手，原因自然是她看起來極需要呵護的臉蛋，讓游龍的夥伴們一個個都不讓她出手，把她保護在最後方。但這並不代表笨妞缺少戰鬥經驗。

因為她的訓練對象是游龍。

游龍直接把老頭子對他的變態摧殘式訓練方法照版的搬到笨妞身上。雖然沒有像老頭子那樣五花八門，像甚麼找蜜蜂窩……果核的……但實戰中毫不留情是自然的。

在游龍的要求下，笨妞的痛楚感應度同樣是調到百份之一百。所以在交手時造成的傷害，是真正的反應在笨妞現實世界中。就連游龍也是有點看走眼，沒想到笨妞看起來嬌滴滴，卻是如此硬朗。

既然練手對象是游龍，笨妞的眼界自然更高。

看著沖來的彼得派，笨妞迷茫了一瞬間：怎麼慢成這樣？

論移動速度，在流浪被動技能、雲龍步的雙重加持下，整個遊戲裡比游龍快的人不超過十指之數，而眼前的彼得派明顯不在此列。

彼得派看到眼前呆萌的小女孩露出一絲迷茫，也是不禁心頭大顫！我的天啊！這也太可愛了吧！

不！不行！

這是對方的心理戰術，彼得派在心中默默的念著，然後出槍。

長槍跟雙手大劍是狂戰士能夠選擇的類別，雙手大劍威力大，長槍則較靈巧及攻擊範圍較遠。但大多數狂戰士的玩家都偏愛雙手大劍，專攻長槍的玩家都是鳳毛麟角。

但就算在整個西方伺服器中，彼得派都是排得上位的長槍好手……

但可惜，他的對手是笨妞。

如果說面具是東方伺服器的第一人、最強者，肯定有很多人不服。但如果說面具是東方伺服器的長槍使用者中的第一人，這必然沒有任何人反對。

除了尋龍手的對練，游龍也會要求笨妞以降龍神掌應對他的槍法。

彼得派長槍揮出，正是是狂戰士的技能──重斬！雖然是一招看似平平無奇的技能，但被斬中後的對手會降低百份之三十的防禦，是狂戰士的一招連接技能的核心技能之一。

太慢了！

笨妞眉頭緊皺，幾乎以往只要游龍出槍──縱使是用沒有槍頭的木棍，笨妞就要捱棒子了。但現在，這人的槍法在她眼中有如慢動作。

來勢、方向、變化，一目了然。

笨妞身形微側，步呈弓字，探身而進。

就在彼得派愕然之下，笨妞已經幾乎要進入他的懷抱中，但取而代之的不是香玉在懷，而是帶著陣陣龍嘯的降龍神掌。

轟！

彼得派身形如同炮彈般射出倒飛而退。

只能說是彼得派太倒楣，就是使用了長槍這種兵器。赤手空拳的對決以及面對著長槍的攻擊，都是笨妞最有經驗的。而彼得派也是帶了幾分輕視的心態，當笨妞已經進入攻擊範圍時，長槍的最有利攻擊範圍已過。

一寸長一寸強、一寸短一寸險。

當長槍這種長兵刃被貼身後，便難以運轉，這也是老頭子要求游龍習會尋龍手的原因。而彼得派自然沒有這種應對方法，當被笨妞貼身後，就是一掌擊飛的下場。

……………

追著但丁及且隨風行而去的書情畫意是慢了一段距離，正好看到笨妞被兩個玩家擋住去路，便轉身想去支援。只是一道身影陡然出現在身後！

書情畫意美目一寒，手中法杖翻轉。

抗拒火環！

這個雖然低級，但卻是法師一系職業的強大保命技能之一！

呼……

彷佛一道輕風拂過面龐，書情畫意那本來就白晢的臉部彷佛更蒼白了幾分。

幾縷青絲斷落，在眼晴下方，一道血痕浮現，令書情畫意那嫵媚的臉蛋上出現了不完美的痕跡。

「呵呵呵……東方伺服器的火魔女？果然名不虛傳。」

攻擊過後，潛行消去。

一道瘦削的身形浮現。

真實世界這遊戲到底是採用甚麼形式方法來判定玩家適合甚麼職業，現在還沒有人能搞清楚。但其準確性還是相當的可靠。像刺客，大多數都是習慣偷襲或行事比較陰險詭異，像哈帝斯這種光明正大的刺客畢竟是極少數的個別例子。

費德提克就是刺客典型例子之一。

只見他那瘦削的身形怎麼看都像一個陰險奸狡的人，只見他拿起了匕首，極度噁心的舔了一下匕首的尖鋒：「美女的血……真令人興奮！」話畢，身形再次潛行消失。

書情畫意身上火光大盛，顯然她的怒火已經完全被眼前這猥褻之極的傢伙完全調動起來！

拳擊手

介紹：專習古西方西洋拳，以雙手為主要武器並放棄雙腳的攻擊手段。

技能類型：放棄了雙腳的攻擊，把全副心神集中在雙拳的拳擊手，一雙拳就是最可怕的兇器，他們對拳擊的原理深入骨子，各種上身擺動與拳擊技就是最可怕的技能。

技能樹系列：拳技。

武器類型：手套。

進化：無進化可能。

你剃左就會賣哂架喇

第三百四十一章──微光細雨

游龍已經顧不得周遭情況，他的寒形已經完全放在那遠在七百米外的狙擊高手。

這一刻，他才覺得自己是那麼天真。

自進入遊戲後，他的實力增長得極快。

寒形炎形的領悟、寒炎形體內陰陽魚成、槍術及尋龍手的領悟、種種強大的裝備……

就算那次與宙斯一戰後，從胖子城主中聽到自己其實結果是同歸於盡，但是力量之爭勝利的是自己。而自從自己領悟了「沸騰」後，他已經認為在玩家當中，除了宙斯之外已經找不到對手。

術有專精。

自己賴以自豪的實力，在眼前這狙擊之下，卻是顯得如此蒼白。就像前段日子，面對著木槿有點相似。敵人根本就超出自己的攻擊距離，何談反擊？

面對木槿時，這種感覺還不是那麼明顯。因為在面對木槿的時候，雖然相距尚遠，但至少是在視線範圍之內，而且還能看到木槿出手的瞬間再作出反應。

現在游龍的寒形能夠感知的範圍也不過是一百米，但現在的對手已經完全脫離其外，他只能完全被動性的應對著如同狂風暴雨的攻擊。

在七百米之外，鷹的身形如同石頭紋絲不動。

他伏在地上，長達三米的狙擊槍像情人一樣被他抱著，雙眼如同鷹隼一樣停在狙擊槍的瞄準鏡上，左手輕托槍身，右手則扣在板機之上。

完美的狙擊動作。

在現實中，鷹本來就是一名軍人。

一名狙擊手。

而現在，他的所有注意力都在眼前的目標。

這種注意力，化成鋪天蓋地的氣勢，盡數注入了手中的狙擊槍。

轟！！

饒是唐這個老夥伴，也未能習慣這震耳欲聾的槍聲。

就在鷹在這裡開槍的瞬間，游龍再次感受到那種令自己生命受到威脅的強烈恐懼感！

前方？！

不是！

他有點茫然的看向了天空。

因為這次的子彈，不再是射向他，而是射向空無一人的天空……？

寒形帶來的不單止是五感的強化，還有強大的思考能力。幾乎不到十份之一秒，他就明白了。只是他只來得及大吼一聲：「保護好自己！王石！保護信長！」

這一吼有點莫名其妙，但游龍在這團體中聲望極高，游龍說的話，他們都會無條件的執行。

…………

織田軍是逆光前進，真要以戰場而言，其實是處於劣勢。在面對著光的前進，他們會被光照映得雙目視野降低。但這些，都影響不了在寒形增幅下的游龍。

一道彈痕破空而至，從七百米的距離射來，然後在游龍等人的前方頭頂不遠處……爆成一團煙火。

微光之下有細雨。

嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤嗤……

無數流彈如同陽光散落的暗器，藏在光裡，伴著那溫暖的光線灑了下來。

遊俠的物理箭技40級最終技能──雨。

這招【雨】，玩家們按照使用的武器不同而給了不同的名字。使用槍的稱作彈雨，使用弓箭的稱作箭雨。

眼下的，就是彈雨。

也是當初在魔物圍城時，遊俠的技能導師施展的範圍技能。

游龍不敢有任何怠慢，槍舞得滴水不漏，令他有種回到當初在山上，面對老頭子如狂風暴雨的雜物扔來的感覺。

鐺鐺鐺鐺鐺鐺……

子彈與槍身的碰撞，令游龍在炎形強化後的身體，虎口也有陣陣的痛楚。他不知道敵人的攻擊距離具體有多遠，但如果換轉是正常情況，他一定毫不猶豫的後退，只是現在任務在身，織田信長仍然向前沖著，自己並不能退。

他連忙把目光看向夥伴。

只見王石此刻已經跑到織田信長馬前，一躍上空中。

壯碩的身形卻是輕盈的躍起，造成一種極大的反差感。

面對著彈如雨下，王石只是雙手化成了白玉般的色澤。

白玉手！得自那個恐怖的科學家、約翰，能夠碎金斷石的白玉手！

王石的動作看上去很慢，但卻偏偏沒有任何一顆子彈能夠穿過他的防禦到達信長的身邊。單是這種慢吞吞的手法去勢，游龍定神看去已經生出陣陣的眩暈感覺。

毫無疑問這是太極的手法。

在白玉手跟太極的配合之下，王石已經有極不錯的戰力。

佐佐木因為在後方斷後而未被波及，秋風狼同樣是極相信游龍的其中一人。就以之前在妖狼洞，對游龍的話令行禁止就能看得出。所以在游龍大吼出聲的瞬間，這個狡猾的傢伙已經躲在織田信長的黑馬之後，而被王石保護在內的這個方向自然沒有任何損傷。

彈雨的威力很大，但是範圍不算太大，真正被鷹的彈雨覆蓋的，只有秋風狼、游龍、王石跟織田信長。

…………

且隨風行與但丁的速度都很快。

且隨風行職業是遊俠，如果不把戰士的沖鋒計算在內，遊俠的移動速度是基礎職業之冠。而且戰士的沖鋒也只能在單次施展，在施展技能中可不能發動沖鋒，而遊俠的迅捷速度卻是能在施展技能中也能保持住，這是遊俠先天的優勢。

而但丁則不理會這些，雖然他移動速度不算頂尖，但他一看到前方有明智軍的士兵，就直接利用魔劍士的指定位移技能進行趕路。如此看來，他與且隨風行的速度倒是不相上下。

跑了不多久，一道身影擋在二人前面。

「小傢伙們，前路不通。」

唐是一身橫練的肌肉，臉上稀落的胡渣，還口咬著一根粗大的雪茄，真不知道他是哪裡弄來的。

只是當唐這樣站在二人前面，他們都下意識的停下了步伐。

好強大的氣勢！

「風行，你走。我替你掩護。」

但丁扔下一句後，便衝了上前。且隨風行馬上感到莫名其妙，這小子甚麼時候擁有這樣良好的戰術意識？

殊不知道，但丁看到唐如此強大的氣勢已是見獵心喜。此時看似是替且隨風行拖住，但其實他是想搶先跟這大漢交手。看他這樣一副急不及待的樣子，心裡其實還怕著且隨風行意識到他的意圖，跟他搶眼前這個對手呢！

你剃我即刻買多本

i mean仙人掌 唔係編輯姐姐

+1

今日真係好攰

第三百四十二章──極限狙擊

「小丁，自己小心！」且隨風行也知道現在不是優柔寡斷的時候，向前就衝！

「我不是說了，此路不通嗎？」唐皺起了眉頭，如此龐大的身形速度卻是極快，一個晃動就擋在且隨風行面前！且隨風行也寒了臉，雙手隨意一揮，兩柄手槍便是出現在雙手之中。

「大叔！你的對手是我！」但丁嚷嚷叫著，身上的氣勢卻是散發著危險的波動！

大劍前指，雙方隔著十多米的距離卻是瞬間化成一道黑色光芒，如同一道黑色閃電！

魔劍士技能──瞬雷閃！

融合雷電魔法的力量造成閃電般的刺擊，小段位移及攻擊技能。這技能已經成為但丁最喜愛的幾招起手技能之一。單是那加持了雷電般的速度的位移已經能夠殺對手一個措手不及！

只是這當中並不包括唐。

唐與鷹是老夥伴，這種老夥伴並不單單說在遊戲當中，就算是現實中也是同一個軍旅的夥伴。唐身經百戰，是該部隊中最強的軍人，在徒手肉搏中，根本沒有任何人能勝過他。而他最擅長的，正正是西洋拳。

只見唐面無表情，看著泛著華麗的雷電大劍沒有任何閃避，當堂就是一拳迎了上去！

轟！

但丁的虎口劇痛，彷彿一劍刺在一座大山之上！

唐同樣後退了三步，只是但丁明顯捕捉到他那變成銀色充滿金屬光澤的雙拳，只是泛過一道白痕而已！

後退三步的唐並沒有忘記快要沖過自己防線的且隨風行，隔著十多米的距離，唐擺了個西洋拳的姿勢，然後呼呼呼的三記刺擊憑空而發，就是三記破空拳擊！

且隨風行臉色一變，很快的拳！

但他也並非庸手，雙槍擺在身後形成一個古怪的姿勢，腳步徑自不停向前奔跑，雙手卻是已經扣著板機倒轉向後。美濃火銃技──角擊！

這招技能的強悍之處，正是能夠一邊移動一邊進行技能角擊的連射。

呯呯呯呯呯呯──

子彈如同無數記重擊與那三記破空刺拳進行碰撞，最後雙雙抵消！

而這時但丁也緩過氣來，再次撲了上來！

這一次他可沒有半分大意了，身前浮現一個銀色的魔法陣。一步跨進跨出，下一刻已經出現在唐的身後上方。但丁手中大劍這次不再是充斥雷電的光澤，而是浮現著陣陣熾熱的火焰。在但丁的喝叱聲下，大劍帶著強盛的火焰居高臨下！

魔劍士技能──【隕火】。

唐這次真是皺起了眉頭，看著這從天而降的火焰斬擊，他只能雙手交叉擋在前面。拳擊手技能──鋼拳架擋。維持著鋼拳架擋姿勢下無法移動，但能夠降低受到接下來三秒的任何傷害百份之五十。可以說在唐施展了鋼拳架擋後，就等於一個打不死的人──縱使只有三秒。

不得不說唐的戰鬥經驗老到。魔劍士職業技能銜接性極大，往往只要被但丁擊中了一記技能造成了破防或僵直，接下來就是狂風暴雨的技能及攻擊！

雖然唐擋住了，但且隨風行此時已經突破了防線，向著鷹的疾速奔去。

…………

鷹很安靜的抱著狙擊槍，伏在地上。

狙擊槍就這樣下半截被他抱在懷中，槍管的一個位置被頂在一個小小的土包上，就像狙擊槍的架子。

他是軍人，但他與唐不一樣。

唐現在雖然年已至三十五，是開始走下坡的年齡，但身體仍然精壯如牛，他在西方四市軍中仍然擔任重要的職位。

但鷹，是個已退役的軍人。

鷹有點茫然的看了看自己的左手。無比真實的感覺。

在現實世界中，他的左手在一次意外中被炸斷了，所以成了退役的軍人。而軍方對軍人退役後的待遇也是很好，加上現役的老夥伴唐的幫助下，購買了這個最高級別的遊戲倉。

還記得第一次進入遊戲時，這個鐵一般的漢子看著自己的左手流下眼淚。可以說他自欺欺人，但他享受在遊戲中。因為在遊戲裡，他才是健全的，左手也跟本來的完全沒有兩樣。

這也是遊戲的吸引之處。

在這裡，所有人的身體都是一樣的，公平的。像刀不見血，在真實世界是殺手，鍛鍊回來的身體卻沒有能夠發揮。但那特殊的步法技巧是源於身體的平衡感。

就像一場賽車比賽，每個人用的車都是一樣，誰勝誰負就看技術。

片刻，鷹那如同玄冰一樣的臉龐也是露出一抹苦笑。自己真的老了，這種複雜的情緒都會出現。而說起來諷刺，現在擔任金殿殿主得到的金錢，比起以前從軍打生打死的還要更多。

這個新生命，他要好好珍惜。

不單止鷹，其實任何西方伺服器的玩家，都對這個被宙斯親口承認的宿敵非常好奇。他們都深知宙斯的強大，而高傲如宙斯都能直認不諱。

現在看來，果然是有一手。

「呼……」鷹深深呼吸了一口氣。

最後一擊。

這一擊你都能擋下的話，我就承認你有與宙斯匹敵的實力。

技能發動。

無數紫光自狙擊槍那寒森森的槍管口中匯集，看似一個紫色的深淵把周遭都吞噬。

…………

遠方的游龍只感全身汗毛直豎，心跳得極快！這是一種被甚麼未知的危險盯上了的感覺！

有如羊羚被猛虎盯上、白兔被鷹隼盯上……這種感覺，前所未有的強烈！因為是何等的鬱悶！自己空有一身強大的實力，卻是無從發揮。距離！在這種距離之下，就連宙斯面對著鷹都要暫避鋒芒！

他就是遠距離的王者！

而事實上，鷹也只有這一段時間。

因為突破了唐的防線，且隨風行已經隱約看到了那個伏在地上的鷹。

槍管散發著令人心悸的紫光，同樣是遊俠職業，且隨風行自然明白這紫光象徵的是甚麼！

魔能射擊！

遊俠魔系技能的最終必殺技能！

且隨風行見狀，更是心急如焚，腳步速度更增！

轟！！！！！！

且隨風行就像連心臟都被這雷聲震懾了！

一條巨大的紫色光柱自槍管射出，發出震耳欲聾的聲音！！

且隨風行看著面前的畫面，臉色變得雪白一片！

佢剃左先
賣哂就我剃

交比你啦

第三百四十三章──一退、一進、一拚

游龍已經知道自己再次被那個未知的傢伙盯上了！

他下定決心，回去後必然要把這個傢伙的樣貌放上論壇，許下重金並視為必殺目標！這個玩家的威脅太大了！將來西方伺服器與東方伺服器的對戰是勢在必行。而這人的超遠距離射擊，絕對是獵殺我軍指揮官的最大利器。

雖然他知道周瑜有著自己的底牌，但在這個狙擊玩家面前，他相信周瑜也只有死亡一途。

彷彿聽到一聲轟鳴。

游龍眼中出現了紫光。

巨大的紫色光柱向著游龍的方向飛去，在飛行途中，紫光中途分開化成八道瘦小的紫色光線，如同一柄打開的雨傘，又像一面張開了的紫色蜘蛛網。雖然變幼變小了，只是沒有任何人會置疑它的威力。

射出八箭魔能箭矢並自動追蹤施法玩家鎖定的敵人。

因為是追蹤，所以雲龍步沒有用。

只有硬扛一途！

在危急的關頭，游龍竟然發現了寒形的新使用方法。

寒形覆蓋的範圍，只有直徑一百米，也就是說以游龍為中心的一百米，而它向前能偵察的範圍只有五十米。

但游龍現在才發現，如果自己集中精神在某一方向的話，能夠把身後的五十米往前移，化作向前扇形的一百米感知範圍。

…………

由五十米化作一百米，雖然是可喜的變化，但對現在而言只是杯水車薪。但游龍生性嚴謹，加上曾與在老瘋子在山上瘋狂戰鬥──準確而言只是老頭子追著他來殺，他只有逃亡的份。

游龍深明每一分助力都有是它的作用，只要不斷把細微的優勢集結起來，就有可能逆轉局勢。

幾乎在呼吸之間，那八道魔能射擊已經進入到寒形的感知範圍。

增加了五十米，大概比起本來預算能夠感知的時間快了零點五秒，在游龍的世界，零點五秒能夠做的事情不多，但也算是有準備。

毫不猶豫，游龍已經施展了他最強的底牌──沸騰！

眼前這一攻擊，已經是能夠傷害到他的程度了！游龍可不敢去相信身上裝備的堅硬程度，而破甲……自從與約翰一戰後它就像沉睡了一樣沒有任何回應，游龍從來不會把命運壓在不能肯定的未知因素之上。

無數火星冰屑，從他的身體滲出，繼而在身上鎧甲的各個接縫位噴出。

他的頭髮，一根根如同火焰般舞動，那足以焚燒一切的火焰卻沒有燒掉他的頭髮，火焰更像是他那一頭黑髮的延伸，髮與火焰隨風飛揚！

毫無疑問，游龍這樣的一副模樣是極吸引眼球的。

就連織田信長也是為之側目，周遭的士兵不論是明智軍的還是織田軍的，都下意識離開游龍的範圍。

紫光從鷹的槍管中射出，由一根巨大的紫色光柱化成八條紫色的光線。而在快到擊中游龍的時候，這四散的八根光線卻又再次如同乳燕歸巢一樣，向八個方位朝游龍的位置集結。

在游龍眼中，這八根光線速度慢了起來！

如果換了是普通的攻擊，游龍早已施展了雲龍步進行規避。但因為這是魔能射擊，系統的技能設定是不可逆的。游龍看到過能夠逆轉系統的，暫時也只有自己那個結拜回來的兄弟──希格。

自己與希格的距離自然如雲泥之別。

但游龍也只能用自己的方法解決……

盡管知道自己已經達到生死時刻，但游龍的腦海卻是如同冰雪一樣冷靜。這是寒形帶來的效果──沸騰，其實說穿了也只不過是再進一度強化的寒形與炎形而已。

八根紫色光線，呈不同方位擊來，但在游龍眼中，這些光線旁邊彷彿出現了一個個微細的數字。這些數字是速度的數據，根據游龍的計算，這八道光線將會在同一刻擊中自己。

這就是系統的技能！

游龍選擇後退。

轟！

盡是火焰冰屑的一腳踩在地面，周遭的士兵身形都微微一頓，彷彿因這一腳而造成的地震帶來的影響。一個極深的焦黑腳印，出現在游龍剛才身處的位置。而游龍的身形已經在向後的暴退著。

只是這是系統的技能，追蹤的能力是不可逆的。

但這游龍是早已知道的。

他要的，不是逃，而是令敵人集結。

八道光線如同活物一樣撲向游龍剛才身處的位置卻是撲了個空，下一刻如同八條帶著長長的紫色尾巴的活魚一樣，畢直的沖向游龍！

因為這一次撲空，八根本來分成八個方位的紫色光線再一次匯聚成一根巨大的紫色光柱！

…………

游龍右手握著長槍，身形暴退的同時，長槍在進行在詭異的變化。

如果有人在這裡能夠拍下戰鬥的影片、再以慢鏡頭播放，就能清晰的看到游龍手中的長槍變化。飛星槍古怪的槍身如同被冰封一樣結起了一層冰霜，但只是眨巴眼晴的時間，槍身卻是變得流焰四逸。又是眨眼間，火焰消失得無影無蹤，又看見被凝結成霜的槍身。

冰、火、冰、火……

這個變化重覆了三次。

游龍那隱藏在面具底下的臉龐變成如同白雪一樣蒼白一片，他的手在沒人察覺之下微微的顫抖，彷彿拿著的是甚麼千斤的重物一樣。

這個變化所需的時間不到兩秒。

游龍的腳再次落地。

原本暴退的身形被他硬生生的踩停！

噗！

急速暴退的瞬間停止的反作用力，令肉體強大如游龍也禁不住噴出了一口鮮血！但此時，游龍卻無暇理會。立停，不是他的本意。

他是要衝！

轟！

又是一道轟鳴，火焰夾雜著冰屑散了一地，地面都被踏出一個腳印！

退後，只是為了令八根光線集中在一起然後一舉應對。

前衝，是為了助力出招。

長槍向前直刺，此刻的飛星槍已經化成一團冰與火交錯的不知名物體，只能看得出長槍的大概模樣，在冰與火的光影遮蔽之下看不出真容。

這一擊直刺，沒有任何花巧。

就像在山上，被老頭子摧殘之下練了數千上萬次的直刺。

魔能射擊與游龍的槍，毫無花巧的撞擊在一起！

嗡……

一陣高頻的聲音響起，氣浪向外擴散，塵土飛揚，方圓百米的兩軍士兵都被吹得失去平衡踉蹌倒地。

第三百四十四章──火山爆發

書情畫意皺起了眉頭。

這個對手明顯經驗非常老到。很多玩家以為潛行就等於一切，但其實能夠識破的技能也著實不少。

而就算沒有能夠看破潛行的技能，高手的玩家還有不少方法來找出潛行的刺客。像腳步聲、腳印、呼吸聲，這些都是潛行技能所不能掩蓋的。

而眼前這名刺客，卻沒有露出任何這些的馬腳。

威力強大的魔法師最大的剋星，無疑就是可怕的刺客。書情畫意為了鍛鍊如何找出刺客，找了龍盟很多的刺客玩家幫忙讓她聽風辨位。那長時間的鍛鍊過後，令書情畫意自信滿滿。

但今天，她卻失望了。

這個猥褻的刺客，竟然沒有半分破綻！

嗤嗤嗤……

數道破風聲陡然響起，本來已經打起十分注意的書情畫意動作極快，纖腰一扭法杖轉動。

火盾術！

元素使最常用的抵擋攻擊的技能。鐺鐺鐺……

數柄飛刀打在火盾上，掉在地上。

是刺客的飛刀術！

「嘿嘿……美女我在這邊！」

從「嘿嘿」二字，到最後「這邊」，當中聲音的傳來接近速度極快！

是影襲！

這個刺客例牌最愛使用的位移技能！

一刀刺出！

「咦？」費德提克一聲輕咦，沒有刺中的感覺。下一刻他心知不妙，連忙後退，卻是傳來書情畫意充滿吸引力的聲音：「不是一直想要靠近我的嗎？怎麼現在逃得那麼快？」

這吸引力卻是化作實質？

費德提克駭然的抬起頭，看向書情畫意那嫵媚的容顏卻是如見蛇蠍！他想要後退，但書情畫意的身周彷彿帶來一種強大的吸引力把周遭的一切都吸納進去！她就像一個黑洞！

費德提克下一刻已經把眼前的畫面，與一個技能拉上關係，他面如死灰！

元素使火系最終技能──火山爆發！

這吸納的情況持續了大概五秒，書情畫意高舉手中法杖，地面微微的顫抖！

轟隆！

彷彿以書情畫意為中心，一條直徑十米的火柱沖天而起！

【火山爆發】──吸引周遭玩家到中心然後進行爆發，其爆發傷害以接近中心點翻倍！本來書情畫意一身極品的裝備傷害已經大得可怕，更不用說鳳凰寶戒對火系魔法逆天般的增幅。而可憐的費德提克一刀落空後，書情畫意毫不猶豫地發動了這必殺的技能。本來就在書情畫意身邊的費德提克，乾淨俐落地吃了火山爆發所能達到的最大傷害！

毫無懸念，一招秒殺。

但書情畫意卻是暗叫僥倖。

這個刺客的潛行技術，是他見過除了天雲聯盟的狡狐外最高的，也只能說是他有點不夠耐性。而最後那一擊，同樣是他的誤判。如果換了十之八九的魔法師，已經被他的影襲刺中了。

影襲是系統的位移技能，當中具一定的必中的性質。但這要看對象，這魔法師是書情畫意。

一直被龍盟夥伴們摧殘式訓練的書情畫意。

以體術而言，書情畫意因為女性而且又是魔法師，本來就不太重視。但當與游龍夥伴們切磋後，她才深知體術的弱勢帶來強大的劣勢！她的意識是極強，但游龍夥伴中無一不是高手，完全能以極高的速度令書情畫意追之不上，繼而近身戰鬥。

明白這一劣勢的書情畫意，也開始和笨妞、秋風狼、但丁這些傢伙一起跟著游龍訓練體術。

而剛才閃過了費德提克的影襲，正是苦練後的成果，當然這是帶有一定的運氣成份，要是情況再重覆一次，書情畫意卻並沒有自信能夠再閃避一次。

如果被費德提克影襲擊中，自己勢必進入僵直。

面對一個近身了的刺客並進入了僵直狀態後，除了身死也沒有另一個下場。所以看似書情畫意一擊秒殺了費德提克，但其實雙方差距並沒有那麼大。因為不是書情畫意秒殺費德提克，就是費德提克把書情畫意秒殺掉。

…………

笨妞已經開始左支右拙，略顯狼狽。

她的實力已達一流級別，但是畢竟作戰經驗只限於與游龍的對練。與老頭子的瘋狂不一樣，游龍對訓練同樣是極嚴格，但在對練之中，游龍可是沒有絲毫散發過殺意。

對練與真正的戰鬥畢竟是有差。

剛開始彼得派被打得像狗一樣節節後退，若不是叱吒風雲果斷放棄遠距離支援，而上前招架的話，大概彼得派連血量藥水也吃不及就被笨妞擊殺了。

古怪的是，當換了叱吒風雲與笨妞交手卻是反而打了個旗鼓相當！只要彼得派一上前，笨妞像是閉上眼晴都能如何應對彼得派的攻擊，令彼得派連呼怪哉！

叱吒風雲與彼得派這對兄弟的默契極高，在瞭解到情況後，聯手的方法瞬間變化，以叱吒風雲為主攻、彼得派為輔助。往往在與叱吒風雲打得正激烈的時候，一根長槍會在陰影處刺出！

彼得派的長槍好像化成叱吒風雲影子裡的毒蛇，隨時擇人而噬！這種打法不得不令笨妞把一半的心神放在應付他的偷襲。畢竟是初戰，戰鬥持久下去，笨妞就開始越發狼狽。只是她的一張小臉上仍然認真無比，彷彿不知道放棄為何物！

若不是先前游龍把【金鐘罩】的技能書給了笨妞用作增加防禦力，大概早就被擊殺了。

「誰欺負我們家小妞！」一道嬌喝響起，火焰如同有生命一樣升起！書情畫意向著笨妞這邊疾沖而來，火球術如同下雨般轟來！

…………

笨妞見到書情畫意的來援，暗暗的鬆了一口氣。只是這暪不了彼得派的眼睛！他一直就留意著笨妞，現在看到她略一鬆懈的瞬間，長槍如同毒蛇一般射出！

血祭系的技能如同爆竹一樣連環施放，無數道血光在彼得派的身上如同在同一秒綻放開來！

而手中的長槍已經化成一道血光向著笨妞刺去！

狂戰士狂暴戰技終極技能──【腥血風眼】！

腥血風眼沒有甚麼特別，只是一招單體輸出！但其技能加乘的傷害高得誇張！每一個職業的最終技能都是絕大的殺招！而在血祭系各種技能的加成下，加上笨妞本來已經被消磨了一定的血量，這一擊要是命中，絕對是必死無疑！

不得不說彼得派選擇的時機最精妙不過！笨妞正是放鬆警戒的瞬間！但笨妞本來已經放了一半心神去彼得派身上，但這長槍的來勢仍然是出乎她意料！

太快了！

在血祭技能的增幅加上技能──腥血風眼，技能刺來之快已經快用眼睛捕捉不及！

毫無猶豫，笨妞已經發動了最終的保命技能！

飛龍無痕主動施展技能：飛龍附身，增加移動速度百份之三十，增加小範圍挪移速度百份之三十，攻擊速度百份之三十。能滯空三秒。

嬌小的身形向後暴退！

今日會更多D
聽日休息一更

第三百四十五章──領悟

「能逃得了嗎！」彼得派同樣暴喝一聲！笨妞的應對是無比正確，但彼得派跟叱吒風雲被稱為有資格擔任一宮之主的實力，他們的反應同樣是一流的級別！

呼！

彼得派手中的長槍竟然是飛脫出手，化作一道血箭緊追著笨妞射去！

與此同時，叱吒風雲同樣暴喝一聲！

兵器使技能──一劍破空！往前方疾沖並造成強大的傷害！

位置不是身處空中的笨妞，而是笨妞腳下的位置！

預先封位！

空中有緊追而至的長槍，地面有早已虎視眈眈的一劍破空！

眼下是一個無解的死局！

二人的默契表露無遺，對身後的火海視若無睹，就算犧牲一定的血量，也要先把眼前這小女孩擊殺！

…………

笨妞的瞳孔縮成針孔大小，看著那不斷放大的紅光！

那呆笨的臉龐罕有的浮現出駭然的神色！

戛然！

轟！！

如同爆炸一樣的聲音！

一股強大的氣浪從側面撲來！

「甚麼鬼東……」彼得派、叱吒風雲還沒說得出話，就被氣浪吹得飛起！

而身在空中的腥血風眼是系統的技能，自然不會被無故而來的氣浪吹歪──但身在空中的笨妞會。在空中的笨妞陡然被這樣的氣浪一吹，身形憑空橫移飛退，腥血風眼自然射了個空！

…………

因為信長執行斬首計劃，所以他們深入的是明智軍的敵陣。而這陣如同風暴一樣的爆炸，就是在明智軍深處發生！

在風暴的中心，游龍臉色凝重，本來略顯木訥的臉龐浮了幾分蒼白之色。【沸騰】是一招根據他的寒炎功然後自創的、未傷敵先傷己的狀態技能，但是此刻他卻是無暇細想體內帶來的傷害。

魔能射擊射出的紫色光柱與他手中長槍形成對峙！

手中長槍帶來的巨力直如千鈞巨錘，若不是催動了沸騰強化身體，此刻大概虎口率先爆裂了！

作為一殿之主，鷹的裝備自然是武裝到牙齒，就連手中的武器也是35級的極品史詩級武器。但他身上其他防具，卻是等級不算太高，卻是有一個特點──不論等級、品質，都要有增幅【魔能射擊】的威力特效。

這種裝備的選擇方法，有點像東方第一女騎士──螢火蟲，只是螢火蟲選擇的是騎士技能【聖光波】。

鷹是最強與最弱的混合體，在極遠距離他是王者，但在短距離，換了任何一個略為出色的一、二流的玩家都能擊殺他，所以他乾脆放棄本來不太重要的防禦力，而是集中在瞬間的爆發力。

在整個西方伺服器中，能夠擋他最遠射程的一記魔能射擊的玩家，不過五指之數。

在這種種的加成之下，他的魔能射擊技能傷害大得誇張！

游龍已經極力抵擋，卻是開始有點招架不住的意思！

咔。

一道細微得幾乎聽不見的聲音，在游龍耳中卻是清晰可聞！

他知道，自己手中的飛星槍自槍尖開始了破裂！

現在仍然保留形狀，是游龍體內的冰與火的力量強行保留其長槍的形狀。這個畫面，與那次宙斯的戰鬥多像。只是現在的游龍比起那時候的游龍強大不知道多少！但至少代表，現在的鷹這一擊，其威力絕對能與宙斯匹敵！

「啊啊啊啊！！」

游龍口中開始發出無意義的嘶吼！

現在已經不再是他應付不了，而是手中的長槍負荷不了如此強大的力量。自槍尖開始，火花與冰屑像是不斷地磨碾出來！若手中的武器消失，游龍可沒有信心用肉體去應付如此變態的一擊！

這已經是威脅到生命的危機，他也顧不得再隱藏甚麼，身後的魔王披風血光沖天而起，在游龍背後結成一個若隱若現的人影！

魔王披風主動技能：魔王降世。提昇全能力百份之三十，持續一小時。技能冷卻：三天。

手中力量加大後，他不退反進！

要趁著手中長槍還在，徹底的破滅這魔能射擊！

陡然，他腦海中靈光一閃！瞬間就暗罵自己白癡！

在仍然保留著長槍的形狀上，亮起了一團藍光！

長槍尖端位置彷彿憑空伸出，一道無形冰槍帶著一往無前的氣勢向前直沖！

神槍使技能──冰凍一擊！

新領悟到38級技能掌控冰火的進階版後，游龍終於學會如何把體內的內功力量注入技能當中。

游龍也顧不得甚麼，這新領悟回來的玩意令他體內力量如同洪水一樣灌到手中長槍之上！

槍尖向前延伸的寒光隨著游龍的力量越來越盛！

鳥瞰戰場，只見游龍拿著一根冰棒向前刺著，而在冰棒前的，是一道粗大的紫色光柱！而眼前這紫色光柱以與游龍手中冰棒相抵的地方漸漸凝結成冰！

一層層冰霜就像傳染一樣蔓延至下去！

沒有人能解釋眼前這超出想像的畫面，它就是這樣發生了！

轟隆！

紫色光柱已經完全化成冰柱，在一道轟嗚之下倒在地面，化成無數冰屑！

而游龍手中的冰棒同樣寸寸碎裂四散而飛，口噴鮮血，鮮血自面具的邊緣滴下，身形如遭重擊般倒射而飛！

「老闆！」佐佐木一直在斷後，雖然吃力，但他卻一直放了一絲心神在游龍身上。此刻看到游龍飛退，顧不得太多便奔跑過來接應！

…………

且隨風行下意識的轉身過去，看到遠方如同山崩地裂的聲勢，咬了咬牙，前進的同時雙槍已經響起！

美濃火銃技──角擊！

……………

笨妞狼狽的倒在地上，身上灰塵滾滾，一張呆萌的小臉如同從爐灰中出來般黑一團灰一團。而彼得派與叱吒風雲才剛被吹倒落地的瞬間，二人對視一眼，不到一秒的時間就站了起來，再次向著笨妞衝去！

笨妞缺乏實戰的經驗在此刻高下立見！

「哼！」

一道陰冷的重哼響起，笨妞身前出現了一道火焰構成的盾牌！

隨之同時，熾熱的一道熱浪從彼得派及叱吒風雲二人身後襲來！正是書情畫意來援！

「小笨妞，跟我聯手！」

這時笨妞終於回過神來，七手八腳的爬了起來，奶聲奶氣的應了一聲，便向著彼得派衝去！而書情畫意各種冷笑聲中，火焰如同雨下般落向叱吒風雲！

…………

唐上半身如同沒有腰骨一樣晃動著，把但丁數次勢在必得的攻勢都閃過。

「好奇怪的閃避方法！」但丁一邊嗷嗷叫著，一邊雙目泛著熾熱的戰意！在游龍一行夥伴中，但丁的實力都是排在前頭的。而在好戰這一方面，他絕對是排在第一位！

也正是因為他的骨子裡如此好戰，在不斷的戰鬥中，他的進步神速！游龍對他的指導跟笨妞陡然相反。但丁對戰鬥極有天份，思維天馬行空。這種性子配合技能千變萬化的魔劍士職業技能，令他戰鬥不拘一格。

安全呀 沉晚發夢去左好多地方

第三百四十六章──王石出手

有的時候，這種毫無章法的戰鬥風格甚至會令游龍感到頭疼。

游龍對他的訓練，只是針對一些基本戰鬥動作的訓練。

在某程度上，有點像老頭子一開始對游龍的訓練──對基礎動作極嚴苛的要求。

除此之外，對但丁的戰法沒有任何意見及要求。也因此，將但丁天馬行空的戰法發揮到了極致。

漸戰漸久，唐也是越發吃力，他感覺眼前的少年就像一塊海綿。這少年不斷的在學習及理解自己的動作，繼而採用最適當的應對方法！唐的目光越發凝重，看向這個少年。只見那一副白癡的模樣，沒有半分機智深沉……

這一切，都是他無意而為！？

唐一邊戰鬥，卻是留意著戰場。而令他默然的是，隊伍頻道顯示中，一個一個名字相繼黯淡下去。黯淡，意味著死亡。

費德提克這個陰險的傢伙是第一個死亡，令他愕然了片刻，正是這片刻差點被但丁打了個狠的。接下來的是彼得派、叱吒風雲兩兄弟。這聯想到敵人是那個面具，這結果也並非不能接受。

鷹也陣亡了。

因為但丁的糾纏，那個遊俠接近了鷹，被近了身的鷹也沒有別的下場。

竟然只剩下自己一人了。

唐冰冷的臉龐也是泛起了一道名作苦笑的生硬線條：「小子，有機會再交手吧。」

然後在但丁面前，唐的身形漸漸消失！

「喂！你去哪啊！」但丁大喊著！

而唐卻沒有回應他。

這裡是舞台劇情之中，他們能夠身處當中是因為身懷劇情任務。而當他們放棄任務，就會自然而然的離開該地圖。唐不是戰士，他是軍人，而且是最純正不過的軍人。他眼中利益比較重要，現在任務幾乎等於失敗了。

雖然不知道敵方剩下多少人，但以費德提克、彼得派與叱吒風雲相繼死亡，敵方至少具有兩、三名可戰的戰力，而加上眼前的少年以及那追去鷹的遊俠，加起來至少有五名戰戶。己方只有自己一人，唐雖然有自信，但卻並不認為自己有以一對五的力量。

唐現在的等級高達44級，若是因為這種意氣之爭卻是掉級，也太過愚蠢了。

…………

游龍的身形如同沙包一樣倒射，佐佐木還刀入鞘，不加細想就伸出手想要抱住游龍飛退的身體。

噗！

幾乎就在雙方碰撞的瞬間，佐佐木同時口噴鮮血，身體像是被飛行中的磁浮車撞上。敏感的他還看了一眼自己的血量，竟然在瞬間下掉了三份之二，可想而之游龍第一身碰到的力量有多大！

陡然，一道身影出現在二人的身後。

飄逸的白袍包裹著的，是毫不符合其形象的壯碩身軀，是王石！

王石臉色凝重，那一張如同岩石刻痕出來的五官線條更加深邃，雙掌若隱若現黑白光澤。

啪。

一掌拍在佐佐木背心，但王石卻是沒有把力發實，身形同時隨著二人繼續後退。

啪。

又是一掌，王石的雙腳在地面劃出兩條深痕。

畫面看起來異常古怪，兩個男人一前一後的一起飛退著，而另一個壯漢則是身形如同滑翔一樣在地面向後滑行，一邊不斷出掌打在後方的男人背心。

啪啪啪啪……

轉眼間已經是第九掌，王石的雙眸亮起了光芒，陡然雙腳猛地踏停身形同時雙掌齊出！

看似猛力的雙掌打在佐佐木背心卻是悄無聲息，與其說是出掌，看起來更像扶著二人站穩！奇怪的就是，在王石這樣的雙掌擊出後，二人的去勢竟然真的被停止下來！

佐佐木與游龍狼狽的倒在地上。

佐佐木還好，他失去的血量能夠透過血量藥水回復下來。但游龍的身體，加上他是異常者，並不是如此能應付。

只見游龍沒有被鎧甲包裹的身體皮膚一片通紅，王石一把掀起了游龍臉上的面具，果然，游龍那木訥略顯文弱的臉龐現在盡是火紅一片。王石眉頭緊皺，伸出蒲扇般的大手，把兩根手指搭在游龍的右手脈搏之上。

滋……

搭上的瞬間，二人身體接觸的位置出現一縷輕煙，王石只感自己摸上的不是皮膚，而是一塊燒紅了的烙鐵！但王石卻沒有半分停滯、更沒有因為摸上的皮膚如同烙鐵而鬆手，臉上掛著亙古不變的認真感受著脈搏的變化。

片刻間，王石那總是古井無波的表情露出一分驚容。

對上一次是替游龍把脈是對決年獸那一次，也是那次，王石把得自魔城的鬼焰製成鬼焰針，打進游龍體內，替他身體贏得了時間。

而現在游龍早已不是昨日那個快要面臨身體爆炸而無可奈何的少年了，寒炎功小成，體內自成一世界。王石明顯非庸手，從把脈中感受到游龍體內那個完整的陰陽魚，也是令他感受到駭然！

很快，王石就收拾自己心情，認真的繼續替游龍作診斷。

現在的情況其實跟以往有點相像，但現在的情況更不樂觀。

陰陽魚成，自動吸納那些暴躁的力量進行歸順。但卻是有一股力量不知如何遊走了出來，大有一種自成一派對抗陰陽魚的架勢！這股力量看得王石眉頭緊皺。

雖然跟已成體系的陰陽魚相比，這股力量微不足道，但因為游龍現在身體太過虛弱，這股力量趁機壯大，若是真讓它們成形，真有可能對游龍身體造成不可逆的影響！

…………

看到就做，王石扔下一句：「佐佐木，肅清附近範圍。笨妞跟書情繼續追上織田信長保護。風行跟小丁，回來會合書情跟笨妞。」王石三言兩語決定了情況，眾人面面相覷，平時習慣了由老闆發號司令，現在一向沉默的王石竟然瞬間把分工理得井井有條。

「還不快去。」王石這句說話已經帶著微微怒氣，如同一道冷風掃過。眾人一個激靈，連忙各自忙去。

現在畢竟在戰場當中，按道理說並不是合適治療的場地。

但情況危急，也顧不得太多。幸好的是因為那一記碰撞，佐佐木、王石及游龍三人向後飛退數百米，已經脫離了明智軍的深處，而一些織田軍的士兵看到三人，也很聰明都沒有接近。

王石如同大如蒲扇的手掌卻是柔若無骨的一翻轉，轉眼間三根長針出現在他的指縫之間。

黎啦
沖呀

第三百四十七章──玩命

鬼焰。

這個從魔城的那個骷髏大祭司獲得的物品。

就連王石也為之感到慨嘆。

鬼焰之力，就是專門剋制能量的。簡單而言，若是王石與一些修習了內功的特殊玩家對戰，在稍一大意之下被鬼焰針刺中，便能夠在一定時間內封印他調動內功的能力。

只是這鬼焰除了那次在魔城──狹路相逢的獨特劇情中獲得過之外，王石再沒有從任何地方獲得。

嚴格而言，鬼焰針比起蠻荒針更加珍貴。蠻荒針只是用料複雜而且製作需時，但歸根究底還是能夠製作的。但鬼焰針若沒有鬼焰這種原材料是無法製成的。

縱是如此，王石現在手中也只剩下八根鬼焰針，每一根他都很小心的珍藏著。

…………

在王石手中，是三根鬼焰針。

情況彷彿回到以前，還是同樣的內功失控問題。

那次，也是用了三根鬼焰針。但王石這次要做的跟上一次不太一樣。

上一次，王石要做的是阻隔，把火系內功力量與冰系的內功力量隔開。這對於力量的精控是比較講究，反而對鬼焰的量需求不多。

但現在，王石需要做的是摧毀！

面對著只有大概核桃大小的力量，卻是出動了三根鬼焰針。

一來原因是要做的是摧毀，二來的是游龍現在體內的力量與當日也不一樣了。

王石粗大的手卻是有點笨拙的摸在游龍身上，像是要精細的感覺著甚麼。最後，他的手停在左胸胸側。就是這裡！

幾乎在下一刻，王石一直緊扣著三根長針的手化成殘影。

噗。

細微的聲音響起，三根長針看起來像是一個倒三角錐體的形狀，刺在游龍身上的同一個位置。

嗡……

鬼焰的力量瞬間發動，如同綠色的軍團猛烈的沖鋒，把那漸漸成形的非可控力量打散！

噗！！

游龍又是一噴鮮血，如同噴泉一樣落在王石身上的白袍。但王石卻是舒了一口氣。

只見游龍身上本來如同滾燙的蝦子一樣赤紅的膚色漸漸回復正常。

游龍體內的寒炎功是前無古人的，其威能同樣極大。游龍當初創造出陰陽魚的效用主要就是用作調和，調和體內兩種不同屬性的力量。

但因為游龍需要強行停止自己體內陰陽魚的調和以發動狀態──沸騰，以及他初次把內功力量注入技能當中造成強大的消耗，便令一股因陰陽魚靜止而導致不受控的力量橫空殺出，就像一台完整無暇的機器，出現了一個重要部位的損壞。

這種損壞，影響了機器原本的調和作用，那未經調和的力量再次想要進行戰鬥和碰撞，再導致這次的凶險情況。而王石正是對症下藥，一舉擊散那種不可控的力量，之後讓游龍體內已成形的世界自行再次進行調和，把問題迎刃而解！

…………

沒有了玩家的阻攔，織田信長的沖鋒變得更加順暢。等閒的玩家根本無法阻擋他座下黑馬的步伐！而且隨風行、笨妞、書情畫意及但丁已經如同四大護法一樣圍著織田信長遊走，肅清所有明智軍士兵。這些普通的士兵又如何抵擋住他們四人？

突然，織田信長暴喝一聲：「明智光秀！出來受死！」

呼！

織田信長的身形一躍而起。四人轉眼看去，織田信長已經脫離馬鞍，身形飛在空中，如同一團燃燒著的紫炎！

在不遠處，同樣一團火球沖天而飛！只是這團火球卻是呈橙紅色，與織田信長涇渭分明！

沒有任何對話，兩團火球就這樣硬生生的碰撞在一起！

轟！！

……………

「嗯！」游龍雙眸陡然打開，全身肌肉緊繃。

這是他從山上被老頭子瘋狂的追殺得來的經驗，只是四周哪裡有別的玩意？

駐地中，也是擁有休息的地方。

只一眼，游龍就看出這種建築的風格，是在龍盟駐地當中。

他緩緩的坐了起來，身體劇烈的痛楚令他微微的顫抖著。這種痛楚並不是簡單的外傷。這次過度催動【沸騰】，身體內部的經脈等等都受到不同程度的傷害。其實自游龍最近幾次鍛鍊【沸騰】後，他就發現沸騰對身體造成的傷害很大，有時候就算喝最高級的藥水也只是杯水車薪，只能到復活祭壇找到祭司幫忙回復才能完全的修復。

也因此，游龍對沸騰的使用向來都是非常小心。只是自戰爭荒原地圖開啟，面對著西方伺服器的玩家，一個個實力都越發強大。

現在還未遇上宙斯就能把自己折騰成這樣，饒是游龍也是露出一抹苦笑。

他閉起了雙目。

雖然這次受創極大，但收獲也是可喜的。

其實最後導致能量失控的最大原因不是沸騰。沸騰在他多次練習之下，至少能夠保持五分鐘的強大狀態。但這次的沸騰持續才不過一分鐘左右。

原因就是最後他施展的「冰凍一擊」。

這是游龍第一次，能夠真正的把體內的內功力量疊加在遊戲技能之中。也正是游龍毫無選擇之下，把幾乎一半的冰系力量一股腦子灌進冰凍一擊，才能反客為主，連魔能射擊都冰凍住。當然，最大的原因是魔能射擊最強大的第一波攻擊被游龍擋住。

體內的冰屬性能量大幅度的消耗、因為要進入「沸點」而強逼陰陽魚進行靜止，這多種的情況，才會令他體內本來已經完美的平衡再次崩壞！

想到這裡，饒是以游龍膽大包天也不禁駭然。

這完全就是玩命啊！

這也暴露出游龍的缺點，就是對內功運用的知識缺乏。雖然與希格那次的閒談，已經很大程度的提昇了他對內功的認識。但希格為了不影響他走的路，對於如何運用等等都沒有提及過。

他在內功一路根本就是兩眼一摸黑，亂走一通。

現在回頭一想，那次創造出陰陽魚及八卦圖，很大原因都是運氣。

…………

想回這次戰鬥，也是令游龍有點心悸。那狙擊的能力太可怕了，若不是因為自己達到了38級，領悟到掌控冰火元素，才靈機一觸讓自己的內功增幅冰凍一擊的話，現在的自己怕是不死也重傷。

對於任務……他卻沒有想太多。

這是一種對夥伴的信任。

看到躺在床邊的一張面具，游龍撿起來戴上。

雖然至少短期內無法戰鬥，但走動還是沒有問題的。

吱呀。

門被游龍打開，卻是赫然發現一人坐在門旁，若不是游龍眼尖，差點就把門猛地蓋在那人的身上。

走出門外定晴一看，王石如同龐大雄壯的身軀就這樣毫無形象的背靠牆壁睡著了。

第三百四十八章──獎勵（一）

游龍看得心中一暖，悄悄的拿了一根毛毯蓋在王石的身上。但是這個動作卻是令王石那張虎目猛地張開！當看到是游龍後，那雙眸中濃濃的警戒神色才緩緩消退。

壯碩的身軀「呼啦」一聲站了起來，漠然的道：「醒了？」

游龍點了點頭：「醒了。」

「嗯。」王石點了點頭，陡然一掌拍出！

！

游龍現在身體走動也是勉強，哪裡擋得住這突如其來的一掌？

呯！

游龍如同騰雲駕霧一樣被拍飛，倒在地上。

「你知道你這次有多危險？」

「若是我手中沒了鬼焰針，又若是我沒有在場，你現在已經死了。」王石的聲音罕見有著重重的憤怒，縱是暴怒出聲，王石那張臉仍然那麼漠然。

游龍倒在地上，揉在被打得火熱的胸前，心中卻是一暖：「那不是因為有你在嗎？」

王石重哼一聲：「我不可能永遠在你身邊的。你自己好自為之。」

說完，重重的拂了一下白袍的長袖，轉身就走。

…………

之後游龍找回夥伴們，才知道那天發生甚麼事情。

織田信長與明智光秀大戰，那個畫面游龍沒有看見，但在場的夥伴們一個個目光露出敬仰的神色，可以想像那個戰鬥是何等的慘烈。

最後織田信長險勝一招擊殺了明智光秀，大敗了明智軍。

而游龍卻陷入了昏迷，對於玩家而言，這種昏迷是極罕見的。若玩家死亡，直接復活。若是察覺精神達到極限，紅燈警示會響起，玩家都會自動收斂其精神狀態。但這些，對游龍都沒有用。

只是這種古怪情況出現在游龍身上也不是第一次，所以他們都是有點見怪不怪。織田信長也來看過一眼，最後囑咐了一句，讓游龍醒來再去織田府找他。然後他們便被傳出地圖了。

「沒有獎勵？」游龍一愕。

眾人都是聳了聳肩：「織田信長說讓你醒來再說。」

「那快點去吧。」游龍站了起來，馬上動身。

開玩笑！

這次連自己用得順手的兵器飛星槍都搭了上去，要是得不到任務獎勵，這對於為人極其實際的游龍而言是無法接受的。

一行人前往織田府，炎昊與文輕柔兩個因為沒有參與任務，便不去摻合了，反正現在不論東西雙方伺服器，都不斷在爭取等級提昇，他們沒有多餘的時間揮霍。

…………

龍盟本來就是建立在尤達城，而織田府同樣在尤達城，所以一行人前往織田府也沒有花費多少時間。

像上次一樣，眾人一走到織田府門前，那守著門口的守衛馬上露出恭敬的神色。

織田府出現了也不是短時間，一直也有不少玩家在府上打轉。他們不傻，這個神秘的府第憑空出現，而且守衛森嚴。反常即有妖。

而在遊戲世界當中，很多奇遇就是從這種神秘而未知的事情中獲得。只是往往他們想要靠近織田府，都被守衛冷得如同冰塊的目光盯著並擋在門外。

曾經有不少自恃身手不錯的玩家想要潛進去，卻是在糊里糊塗之間死亡，然後回到復活祭壇。久而久之，再也沒有人敢潛入進行。而這天，眾人就看著面具帶著一行人，在那些守衛畢恭畢敬的神色下，堂而皇之走進府內！

那些圍在府外的玩家頓時炸了，一個個想要緊隨著游龍一行人進去。只是當游龍一行人進入織田府後，那些剛才還恭敬的守衛又回復了冰冷，手中的武器擋在府門，如同最忠誠的守衛。

…………

「醒來了？」

織田信長看到游龍，臉龐露出溫和的笑容。這張笑臉若是被織田信長的敵人看到，一個個只怕會嚇得心臟病發。這還是那個第六天魔王嗎？分明就是一個慈祥的中年男人啊！

「嗯。」游龍也沒有甚麼在跟上位者打交道的覺悟，如同在自己家一樣坐在。身後的夥伴對視一眼，他們可不像游龍隨意，便一個個站在游龍身後。

「呵呵，都在幹甚麼。坐坐坐，濃姬，上茶。」

「是的，信長大人。」濃姬嫵媚一笑，解決了明智光秀一事，濃姬的心情明顯也很好，便扭著腰肢去泡茶。

「身體還好吧……」

「獎勵呢？」

織田信長與游龍幾乎同時開口，那些正在找座位坐的夥伴們一個個身形一僵……

而但丁更是再次投向仰慕的眼神。

真不愧是老闆，一開口便是簡單！

直接！爽快！

就連織田信長的臉色也是不自然的一僵，但他也是瞭解游龍的性格，只是苦笑的搖了搖頭：「你這小傢伙啊……」

游龍神色如常，他並沒有覺得有甚麼不好意思。雖然他很喜歡織田信長這種梟雄的性格，但並不代表他會為織田信長付出一切。

舞台奇遇是各種奇遇中最為困難的。

像這次任務，若不是游龍的夥伴盡是東方伺服器最強之列，單是保護織田信長進入明智軍深處已經是一個不可能的任務。更不用提明智軍同樣有玩家的幫助。這個任務，在整個東方伺服器有能力通過的玩家小隊並不超過三指之數。

所以游龍看重的，是舞台奇遇的獎勵。

「好了。現在就給你們吧。」

「叮。」

眾人都聽到一聲悅耳的聲音，是系統的提示資訊。

「恭喜你完成任務──報仇雪恨。等級提升三級，技能點五點，織田家的關係變成生死相隨。」

「你與織田家的友好度提昇至最大值，無法再次提昇。」

「由於你與織田家的友好度達至──生死相隨。你有資格隨時隨地調動一千織田家士兵。冷卻時間：三天。」

游龍一愣，隨即臉色露出狂喜！

饒是他如此沉穩的人，也是忍不住緊緊握了握拳頭！

42級！

得到任務獎勵，游龍的等級一下子提昇至42級！也就是說，游龍的等級已經足以去學習神槍使最後的兩招40級技能！任何一個職業的40級技能都是最終的技能，也就是說最強的技能。單是這樣已經足夠讓游龍去期待了。

聽到後面可以調動一千織田軍士兵，他反倒沒有甚麼反應。畢竟現在游龍將要面對的戰鬥，已經不再是像以往面對黑暗世界那種爭奪駐地的小打小鬧。

第三百四十九章──獎勵（二）

因為戰爭荒原地圖的原因，東西方伺服器因為擊殺敵對伺服器能夠獲取功勛的原故，已經註定雙方的敵對立場，而且是沒有任何餘地的那種。

雖然戰爭荒原的功勛換取npc還沒有刷新，但他們都深知這種功勛必定有它的用處。

也因為這種伺服器與伺服器之間的戰鬥，東方伺服器原本亂糟糟群雄各據的局面被逼打斷。在這種情況之下，他們也只能抱成一團對抗外敵──除非他們想要放棄戰爭荒原這個唯一的40級以上地圖資源。

在伺服器與伺服器之間的戰爭，已經不再是以千數為計。

戰鬥的玩家人數是以十萬為計。

每一個伺服器的作戰玩家至少在數十萬之數。這種人數之下，織田軍的一千名士兵幾乎可以忽略不計。

…………

游龍提昇了三級，是因為系統評定為游龍貢獻最多。

而其他夥伴也獲得了兩級的提昇以及三點的技能點。

在技能樹已習滿的情況下，技能點的用處開始體現出來。除了升級附送的技能點之外，想要額外得到技能點都是難上加難。而且這些任務大多都具唯一性，像游龍等人的本能寺之變、報仇雪恨的一系列任務，除了游龍等人之外，已經再沒有任何玩家能夠獲取。

這種跟傳承一樣，都是具唯一性。

不可能會出現兩名魔劍士、兩名妖狼勇者、兩枚鳳凰寶戒。

也正是這種獨特性質，深深的吸引著玩家。追求著奇遇的玩家如同雨後甘荀。

同樣也因為技能點的珍貴，才顯出這獎勵三點技能點是多麼的罕有。

…………

織田信長微微一笑，看著眾人。

他看向游龍：「先別高興，為了獎勵你，我可是花了大心思。」

游龍一愣，眾人也是面面相覷，還有獎勵？

不過想到游龍是任務的接取人，有額外的獎勵也是正常的。

「等級及技能點，是獎勵之一。這是第二份。」織田信長微微一笑，右手伸出，一團紫色的火球射向游龍！

眾人被驚得馬上站了起來，而游龍卻是伸手止住了他們。游龍因為寒形的原因，對氣機異常敏感。他明顯感受到織田信長對自己沒有絲毫殺意。

火球來勢很快，卻是越過了游龍，落在他身後寸步不離的血色披風之上。

叮！

「恭喜你的傳奇級裝備──【魔王披風】等級提昇！」

「魔王披風（二階）。第六天魔王織田信長之物，據說此披風原本是純潔的白色，但卻被敵人的鮮血所染紅，是大大的凶物。」

「被動技能：所有來自身後的傷害減傷百份之四十。」

「主動技能：魔王降世。提昇全能力百份之四十，持續兩小時。技能冷卻：三天。」

游龍再次露出喜色。

因為身上已經有破甲這個吃貨，游龍並沒有開啟魔王披風吞食自己的經驗去提昇級別，沒想到現在能夠直接通過織田信長去提昇級別。而提昇後的魔王披風所有能力都有明顯的提昇，那減傷的幅度足足提昇了百份之十。而且魔王降世這個戰場的神技，那提昇的全能力也變至百份之四十，持續時間也由一小時變為兩小時。

持續時間的提昇，讓游龍能夠更放膽的開啟它。

只是當游龍的目光投向織田信長，卻是隱自捕捉到織田信長臉色變成蒼白了一分。顯然這提昇對織田信長也是有著一些負擔。

「謝。」游龍微微點頭。

織田信長還以一笑：「該道謝的是我，擊殺了明智光秀，也讓蘭丸泉下有知能夠瞑目了。」佐佐木想到那個曾經與自己交手的森蘭丸，也是一陣黯然。

上一次得自織田信長的史詩級技能書──人刀合一，據說就是森家的秘傳刀法。也正是這招技能，讓佐佐木多次在逆境的戰鬥反勝，所以佐佐木對森蘭丸也是有著一點感激。

…………

織田信長神秘的一笑：「且慢且慢，還有最後一份獎勵喔。這大概才是最大的一份禮物了。」說到這裡，就連織田信長如此心神堅定之輩，也露出了一絲嚮往。

「喔？」

彷彿約好的，從內室與濃姬一起走出來的，正是久久未見的韓血。

韓血與游龍相視一眼，二人沒有說話。但游龍能夠感受到韓血眼中的關懷，游龍心下一暖。

與韓血、織田信長、胖子城主這些人打交道的久，已經化成一種友誼。游龍無法把這些與真人無異的人當作npc，他也不懂怎麼去區分。縱使他是一名遊戲設計師，但這明顯已經超出了他的範圍。

曾經游龍也迷茫過，但很快游龍便放棄追究這個毫無意義的問題。那麼說，自己又是不是玩家呢？既然自己一天在這個神秘的遊戲世界裡，那就乾脆把它當作真實世界的過。

那麼韓血等人，就是自己的朋友。

韓血走了出來：「先喝茶，喝完茶你跟我來。只你一人。」

眾人一邊喝著濃姬泡的茶，一邊好奇的打量著韓血和游龍。

一旁的織田信長微微一笑：「為了這份獎勵，我與韓兄可是費了很大的一番功夫。相信你一定會喜歡。」

「哦。」游龍把茶一喝而盡，然後站了起來：「可以走了。」

「好。」韓血同樣把茶一飲而盡，這二人的喝法把織田信長及濃姬看得眉頭緊皺，王石同樣站了起來。

游龍見狀，開口問道：「我的夥伴能不能跟來？」

「不能。」韓血斷言拒絕。

王石的眉頭微皺。

韓血看向王石：「我不會害他。」

二人相視片刻，王石沒有說話，只是靜靜的坐回椅子喝茶。

「走吧。」韓血率先走出了織田府。

…………

織田府本來因為游龍等人的進入，再次成了一個熱鬧的風景點。一些天雲城、永達城的玩家都來觀望。而當看到韓血帶著面具走了出來，再次成為一陣嘩然。

韓血與游龍二人都是比較沉默寡言之輩，對這些玩家的觀望像是視若無睹，徑自向城外走去。

集中到這裡的玩家都是好事之徒，這種情況分明就是面具接到了奇遇任務！雖然尤達城是在面具的勢力範圍，但卻從來不禁止其他城的玩家進入。一些天雲城玩家雖然現在三城聯合，但對面具還是有點瞧不起。在他們眼中的面具就是一暴發戶，撞了狗屎運獲得了逆天的奇遇才能有今時今日的地位。

他們認為，只要自己也有面具身上所懷的奇遇，自己也能比面具更強！至於面具那出神入化的槍法則下意識的被他們忽略。

現在面具明顯又要獲得奇遇了，一些大膽的更是緊跟著他們，想要撈到好處。

陡然，接下來的畫面令他們驚駭絕倫！

你剃我即刻買呀！買夠兩本！！！

交比自己剃呀我話

第三百五十章──獎勵（三）

韓血與游龍的步行速度都很快，片刻便走出了城向著一個方向走去。

韓血瞟了一眼游龍，面無表情的道：「後面的人你認識？」

游龍同樣瞟了一眼身後，只見大部份都是天雲城的精英玩家，便搖了搖頭。

「哦。」比起老頭子，韓血更像是游龍的師傅。二人這種沉默寡言的性格簡直就像同一個範本刻出來的。也不見韓血拔刀，只是右手輕輕一揮，彷彿要攆走衣袖上的灰塵。

一道血光充斥眼球，無數白光沖天而飛！

那些沒敢跟著的玩家一個個目露駭然之色！

那個npc的一擊，便殺了上百名玩家！

韓血那狹長的雙目寒氣四射：「最討厭就是蒼蠅！」

二人徑自走著，一行無語。

游龍邊走邊在判定著，這個方向大概是靠近新手村的一處荒山。整個遊戲世界太大了，但玩家們大多都只是留意著練級地點而已。其實練級區域大概佔了整個遊戲世界的一半左右而已。另外一半都是沒有怪物的地區，這些都被進入遊戲世界享受的玩家去開闢闖蕩，觀看無盡風光。

而他們眼下走的，正就是一處沒有怪物的區域。

若不是這遊戲世界是游龍統籌去創造出來，他也不知道自己被帶去哪了。

良久，游龍陡然發現四周的樹木開始減少。

他皺起了眉頭，這不太尋常啊。按照游龍記憶中，這處應該是樹木林立的樹林啊！他拿出了手機，手機射出了一張三維地圖。在游龍離開「暢遊遊戲」的時候，他把整個他所創造的遊戲拷貝在自己的手機中。而眼前的地圖，正是自那份資料中投射而出，真正的玩家是沒有這種地圖顯示的。

果然！

這裡本來不是這樣的！

韓血甚麼都沒說，游龍也沒有問，他對韓血有著足夠的信心。

二人一行走來，終於，四周的植披已經漸漸消失，取而代之的是赤紅的地面。

游龍帶著驚懼的目光抬頭看去。

眼前是一座火山！

火山這種東西，是存在於古代的傳說。在現代科技發達，已經有夠先進的科技如何應對火山爆發。現在現實世界的火山，更多的是景點性質，並沒有造成傷亡的可能。

但眼前的火山……

滾滾升起的濃煙，濃郁得彷彿要化成實質的火元素。這地方令游龍相當的不適。雖然游龍的內功需要火元素的轉化，但他更需要的是平衡吸收。若只吸收火元素而忽略了水元素的話，很容易令體內失去平衡。幸好游龍體內擁有陰陽魚能夠進行轉化，否則這種地方，游龍連一刻都待不下去。

陡然，韓血的步伐停了下來。

他們已經幾乎走到火山山腳之前。

韓血平靜的道：「前輩，人已帶到。」

「嗯。」一道聲音響起，卻在周遭迴響，彷彿天空中的雷聲滾滾而來。

「他一人進來。」

游龍的目光看向前方，只見一條直路向上延伸至一個洞口。

聲音就是從這個洞口傳出，看起來是通往火山內部。

「是。」韓血恭敬的道，這副姿態看得游龍心頭一跳。韓血是怎樣的人？心高氣傲殺性極重的人，沒看到剛才只是有人緊隨著他便被他殺了？

但就是這樣的韓血，此刻卻是恭恭敬敬的向著山洞鞠躬執晚輩之禮。那山洞裡的人會是何等人物？

韓血站起來，平靜的看向游龍：「進去吧，記住保持恭敬。」

「嗯。」游龍微微點頭。

雖然不知道織田信長和韓血搞甚麼，但他知道二人不會害他。與鷹的一戰，確實打響了游龍的警鐘。現在他需要任何能夠提昇他實力的方法！

熾熱的溫度，漆黑的洞口像是擇人而噬的猛獸，這個情景怎麼看都像是送羊入虎口的劇情，但游龍無所畏懼。

看著游龍的身影沒入洞口不見，韓血也是露出一抹複雜之色，下意識的摸了摸腰間的長刀。

…………

洞裡沒有任何照明的物品，但這裡的山洞洞身卻是泛著幽紅色，彷彿在岩壁中有著火焰暗自燃燒。

通道沒有分岔道，一路走到底。只是越走游龍的臉色就開始難看起來。原因自然是溫度之高駭人聽聞，周遭的火元素已經濃烈得讓游龍快喘不過氣來，體內的陰陽魚流轉已經出現了一絲澀滯。

但他沒有回頭路，一路向前走著。

良久，眼前的通道出現了光芒，游龍下意識的加緊步伐。

通道走到了盡頭，豁然開朗。

如果說走到裡面有猛獸有敵人，他都不會驚奇。

但當他走出通道後，真的令他感到駭然了。

通道之後，是一個偌大的廣場！

廣場呈工整的圓形，約數百米直徑之廣。但這裡卻是涇渭分明。有床有書架有洗手間有廚房……這裡，是一間房子！

甚麼人會把房屋建在這裡啊！

「來了？發甚麼愣！」

下一刻，游龍便感到身體不自控的飛了起來。

這……

體內的陰陽魚彷彿被壓制了，任何力量都無法催動出來！

然後他就深切體會到那些被他擒龍功抓中的玩家的感覺，被吸到一名男子的身後。只那男子坐在地上，一根魚竿長長的延伸至身前的熔岩海裡……這裡能釣上甚麼啊！！

「咦！來了來了！」男子站了起來，語帶興奮，彷彿釣到的東西比游龍更加重要。只見他不斷的拉扯及收著魚線。游龍的目光首先落在魚竿跟魚線上。

魚竿呈暗紅色，看上去有點像剛才通過洞道兩邊的岩壁顏色，而魚線卻是漆黑的毫不起眼，只有定晴看去才能捕捉到它偶爾泛起的金光，顯然也非凡品。

嘰嘰嘰嘰嘰……

魚線收回來的聲音在平臺迴響，男子一邊喃喃自語：「你丫的這樣頑強！氣死我了……給我……上來！」

當那男子說到個「上」字，一股強大的氣勢自他身體爆發開來！

游龍彷彿自己身處在暴風雨中的一葉小舟，周遭如此熾熱的溫度，都比不上剛才男子身上散發出來的氣勢之強，就像那個男子全身都是一團熊熊的烈火，游龍就是被架在火焰旁的燒雞。

今日係咁多
後日復更繼續

聽日見呀樓主

你想我幫你剃？要收錢架喎
編輯唔包剪頭髮架

拖佢出去打呀
唔識聽中文呀呢個

Yes

無問題

安全。。。仲要返工 好攰 兩日夾埋都訓唔夠7個鐘

冇咩做到
唯一只可以
於亂世中，多分享一點正能量給各位

第三百五十一章──獎勵（四）

此刻游龍強行保持心神鎮定，炎形在面臨危險已經自行發動。

但雖然催動了炎形，他卻沒有半分安心的感覺。

只是這風暴來得快也去得快。

呼啦一聲。

岩漿之中一物飛射而出，男子身上的氣勢也瞬間收歛回去，若不是游龍全身冒汗倒在地上喘著大氣，他甚至會誤以為剛才都是幻覺。

「嘿嘿嘿……還不是被老子釣起來。」

男子轉過身來，對喘著大氣的游龍視若無睹，卻是一邊搓著雙手去撿起剛才釣起的大魚。

魚通體暗紅，足有一米長的大魚看起來就像由一塊岩石而成的石魚，只是它不斷在同樣是岩石的地面掙紮著，發出石頭與石頭之間的撞擊聲，顯示著它是有生命的。

男子小心翼翼的捧起了大魚，一邊腳步走快的朝著廣場的廚房跑去。

…………

游龍回過氣來站直身子，暗暗的跟隨著那名神秘男子。與老頭子多年的打交道，他越發知道那些大能者性子大多古怪，所以對這男子也沒有甚麼感覺。

「名字。」

一道聲音響起，令游龍從對老頭子的思念中醒來。

說話的顯然就是那名神秘的男子，只是男子背對著他不知道在弄著甚麼。從開始到現在，他都沒能看到這男子的正面。

「游龍。」

「龍嗎？哼，很囂張的名字。把你臉上的玩意摘下，別在老子面前裝神弄鬼。」

游龍沒有回答，只是靜靜地把臉上的臥龍面具摘下，放回包裹裡。

男子再沒有說話，游龍本來更不是一個多話的人，陷入一個沉默的氛圍，只有男子不知道在弄著甚麼的聲音。

良久，男子長呼一口氣，捧著一個盤子轉身走來。

游龍打量著眼前這男子，令他有點意外的是這男子看起來很年輕，大概只是中年的三、四十歲左右。容貌不是特別的出眾，但游龍一眼看去，下意識聚焦在他嘴唇上的兩撮小鬍子。

男子也沒有理會，隨意的坐在地上，一邊從盤子中撿著甚麼東西放在嘴裡「咯吱咯吱」的嘴嚼著，一邊也是肆無忌憚及帶著點好奇的打量著游龍：「嘖嘖，還以為你是甚麼帥哥美女。這樣平平無奇的木頭有甚麼特別，讓信長小子及韓血那殺貨聯合起來求我。」

游龍心中一動，求？求甚麼？

同時他也捕捉到男子口中，信長小子？這男子看起來比織田信長還要年輕吧？

看到游龍沒有回話，男子也是感到有點無味，只是再次從盤子中撿起一塊東西吃的時候，臉上又再次露出如癡如醉之色。

「你用甚麼兵器？」

嚼嚼嚼嚼。

一邊向著游龍問話，一邊傳來男子吃著東西的聲音。

男子的問話，游龍如實作答：「長槍。」

「喔？蠻少人練這種兵刃了。論剛猛不如大斧，論輕靈不及長劍，論兇狠不如長刀，小子，你要不要砍掉重練啊。」

游龍習槍多年，此刻聽到男子的話語，心中也是難免感到一絲火氣。教他槍法的是老頭子，對游龍而言，老頭子是他第二個父親。此刻被聽到槍如此被眼前的男子奚落，不禁面色漠然的開口道：「槍乃兵中之王，變化無窮。比刀劍長、比斧靈活、比棍更具殺傷力。」

「喔？還有火氣呢。」男子不以為然，繼續咯吱咯吱的吃著東西：「那你有多會使槍呢？」

「會一點。」

如果整個東方伺服器所有用槍的玩家聽到游龍這句說話，都肯定會吐出一口鮮血然後從此不再用槍。

連游龍都自稱對槍法只限於「會一點」的話，那麼誰才有資格說會用槍呢？

「舞來看看。」

「我沒有槍在手。」

「你的槍呢？」

「壞了。」

飛星槍在那次與鷹的碰撞之後徹底的消失了，不自禁令游龍想到，自己是不是真的不適合用槍？從晨曦之光開始，到望月槍、破月槍到飛星槍，每一把都是被自己用壞的。

是不是自己用法有問題？

「喔。」男子把盤子最後的一塊不知名的東西放在嘴裡，然後隨手一招。

嗡……

後方的岩漿中陡然射出一條黑影！黑蛇如電，沖天而起！卻又於空中直奔游龍而來！游龍一驚，閃電之間退後兩步──

鏗！

一根長槍從天而降畢直的插在游龍身前，槍身不斷的顫抖！

游龍神色平靜，只是雙眸之間泛過的駭然難以捕捉。

這柄長槍極其粗糙，看起來就像一塊爛鐵硬生生的把它打造成長槍的形狀。游龍甚至看到它滿滿都是粗糙的痕跡。但就是這樣的一柄長槍，帶給游龍一種無與倫比的感覺！

彷彿在他眼前的不是一根槍──而是一個人，一個王者！

「拿起它，舞你的槍法來看。」

男子把盤子隨手一拋，卻是準確的落在廚房的盆子中。

游龍收下心中驚駭，默默的深呼吸一口氣。雖然不知道這男子對底何方神聖，但從話語間，他知道這是韓血與織田信長替自己爭取來的大機遇。

游龍伸出手摸向長槍。

滋……

一陣燒焦的聲音，游龍的手自動冒出一團火焰。

炎形！

這長槍是自岩漿射出，自然熾熱如火！只是這長槍仍然呈金屬色澤沒有半分金屬受高熱後的通紅，加上游龍思緒有點混亂，竟然是忘了這一回事。

催動了炎形後的游龍對高溫具有很高的抵抗力，他不想在這個侮辱長槍的男子面前落下老頭子的威風，所以硬是抵擋著高溫想要把長槍從地面拔出。

一次， 兩次。

游龍連續發力兩次，長槍仍然畢直的在地面上紋風不動。

他想起以往老頭子在教他槍法的時候，總是毫不掩飾他當中的驕傲。這是自然的，把各家的槍法集結歸一。這種創舉怎會不值得驕傲？

游龍與鷹的對戰，沸騰過度施展令他身體陷入一種虛弱的狀態。現在的游龍絕對不適合動手。但面對著這個把老頭子的驕傲踐踏的男子，一向冷靜如冰的游龍今天卻是帶了幾分火氣與年少的衝動。

特別是游龍敏感的捕捉到眼前的男子眼中流溢著幾分戲謔之色，更是游龍心下火氣大盛。

叱！

游龍低喝一聲，在鎧甲底下游龍的皮膚每一個毛孔噴出如粉末的冰屑及火星。

沸騰！

鏘！

長槍自地面拔出！

游龍拄槍而立，霸氣四射！

第三百五十二章──獎勵（五）

其實游龍並不會甚麼槍法。

老頭子教他的是意，只有臨陣對敵時，才會自然作出各種反應。但卻沒有任何標準的套路。所以現在，游龍想到的只是那曾經進行過千萬次的基礎動作訓練。

刺挑撥纏格崩……

各種基本動作被游龍做出來，卻是快得虎虎生風！令游龍驚異的是這長槍之重駭人聽聞，他甚至在想若是普通時候的自己有可能舞不動它。只是此刻身處沸騰狀態，游龍自然遊刃有餘。

他沒有留意到，一直觀看著游龍槍法的神秘男子，目光露出若有所思的神色。

幾乎只是一分鐘左右，所有基本動作就被游龍使了個遍。游龍把長槍雙手平放在地面，身上所有變化消失，臉上古井無波。只是那粗重的鼻息卻是把他的狀態表露無遺。

「嘿。看你這小子一副死人臉，沒想到還是那麼衝動。身體重傷未癒卻如此透支運動。我看你沒過幾天都不能動手了。」男子冷嘲熱諷。對這些游龍反而處之泰然，倒是剛才男子踐踏槍法卻令他無法忍受。

片刻間，男子沉默片刻開口道：「你的老師是楊天幸？」

游龍一驚，卻是搖了搖頭：「我不知道我老師的名字。」

「哈！」男子笑了起來：「果然很像那小子的風格。你老師是楊天幸的話，那你還真有點資格讓我出手。當年我也給了你老師……咦？」

男子陡然站了起來，一手探向游龍的左手。

其速度之快，來勢之詭異，以游龍【尋龍手】踏入無念無想之境，竟也是無從逃避。

啪。

男子的手抓在游龍的左前臂，也不見他做了些甚麼。

一陣光芒閃動，游龍驚愕的看著這男子像是變魔術一樣，在他前臂的皮膚血肉之中，硬生生的扯出一根木棍出來。木棍修長，圓潤光滑卻是黝黑的毫不起眼。

但游龍只是看了第一眼就看出來了。

這是他的木棍！

那根在山上、無數年日夜鍛鍊槍法的木棍！

「唉……」男子看著這根木棍，又看了看游龍，目光當中帶著些許佩服，又有點感慨。

「如果我先前只是懷疑，現在就是肯定了。你是楊天幸那小子的徒弟。」

「這是怎麼回事。」以游龍冷淡的性子，卻是罕見的帶著幾分熾熱。與老頭子在山上一別後，他再沒有見過老頭子，也只有那次在遊戲中看到而已。他極其渴望找回老頭子，在父親過世後，游龍已經無任何親人了。

老頭子是唯一一個！

「你知道我是誰嗎？」男子卻是無緣無故的問了一句。

饒是游龍也是心裡暗罵了一句髒話，但現在有求於人，卻不得不恭敬的道：「不知道。」

「我叫……你還是喊我作白大師吧。」白大師雙手叉腰，一臉洋洋得意令游龍絲毫感受不了任何白大師的風範。

「大……白大師……請問我老師……」

「小子別急著呢，我還沒說完。」白大師瞪了游龍一眼，令游龍只得悻悻然閉上嘴。

片刻，白大師又問道：「我是一名兵器鍛造師，或者說，是個鐵匠。」

他沒有待游龍回答，指向那被游龍恭敬的平放在地面的粗糙鐵槍：「你知道這是甚麼？」

游龍暗自反了個白眼。

你說你是鐵匠，然後指著一柄長槍問我這是甚麼？

「白大師，這是一柄長槍。」人在屋簷下不能不低頭，游龍還是屈服了，恭恭敬敬地回答。

「錯。」

白大師卻是開口道：「這是一件兵胎。或者簡單點來說，是一柄未完成的兵器。」游龍下意識的看向地面的兵胎。如此粗糙卻未經開鋒，若不是游龍本身有先入為主之意，這真算不上是一件長槍，說是未完成也當真是無可厚非。

而白大師下一刻指著自己手中的木棍：「這也是一件兵胎，是我當年送給你老師的。」

「小子，不是我自誇。從韓血及信長那小子對我畢恭畢敬的神色，你也看得出我不是普通人吧。韓血那小子手中的刀當年還是我打造出來的。兵胎是我鍛造法一脈才能鍛造出來，所以你別以為兵胎是凡物。多少人求著跪著想要向我討一件兵胎也沒有。簡單而言，我的一件兵胎真要放賣出去，足夠買一個城市。」

「當年我路過看到你老師跟別人交手，你老師的槍法別樹一格，集各家大成之想法令我眼界一開。你知道嘛，我這種高人，看對眼了自然就要給點甚麼東西。我就給了你老師一件兵胎。只要你老師拿著這兵胎戰鬥磨合及利用功法溫養，大概五年、十年左右，便是一件神兵的誕生。」

「兵胎最大的好處就是與主人百份百的契合，不論屬性、戰鬥風格，都會透過主人的戰鬥而漸漸成形。」

「沒想到，當年給你老師的兵胎，他竟然沒有用而給了你。」

游龍的腦海如同雷響，徹底的懵了。

他想起了那一天。

藍天、白雲、青山、綠水。

老頭子坐在樹幹上，如同扔垃圾一樣把木棍扔在自己的身前：

「撿起，向前刺，一千次。」

他的眼晴有點發滾。

他想哭。

老頭子，你到底在哪？

「小子！你別在我面前哭！唉！最怕這種奶都還沒斷的孩子！」白大師一陣頭痛的道，令游龍從思念中驚醒，連忙擦了擦眼晴。

白大師鬆了一口氣，然後打量著游龍：「楊天幸，信長及韓血啊。你小子身上帶著很多的人期待嘛。好吧，看來你還真有點潛力。說起來，我也很久沒出手了。」

白大師右手握著木棍，左手隨手一招，地面的鐵棍兵胎被招了上來，那沉重無比的兵胎在白大師手中卻是輕鬆自如。

他拿著兩件兵胎，向著一個方向走去。

游龍連忙跟上。

廣場空間很大，哪怕有著各種房子、廚房等等的設施，但其實只佔了一半的空間，另一半卻都是空曠的。

而那空曠的地方之中，一塊大岩石突出如同桌子。白大師就是把手中兩件兵胎如同扔垃圾一樣扔在大岩石上，令游龍投向一陣仇視的目光。

不知道白大師是沒有察覺還是不在意，然後右手五指一張。

一陣金光流轉，出現了一個金色的小錘子在掌心之中。這錘子極小，有點像人們家居用來釘釘子大小般。只是那燦爛的金色如同黃金所鑄，都顯示著這錘子的不凡。

游龍期待著錘子敲下的時候，白大師竟然把手中的小錘子隨意的扔向岩漿。

噗。

掉下去了？

真的掉下去了！

有新武器用

Pish

第三百五十三章──獎勵（六）

游龍發現自己的思維真有點追不上變化了，這都是甚麼搞甚麼？

沒等游龍回過神來，一道火柱陡然自小錘子掉下的位置噴湧而出！

白大師打了個呵欠，面對著這驚心動魄的畫面明顯缺乏該有的驚訝，再次像他做過無數次的──隨手一招。

火柱如同活物一樣向著二人這邊撲來！

游龍的身體都緊繃起來，做好了逃竄的準備！

轟。

火柱如同被控制一樣，剛好的把二人身前的大岩石整個覆蓋住！令游龍驚訝的是，如此恐怖的火柱在自己身前，他卻感受不到該有的熾熱？說起來，這裡的溫度比起剛才游龍在通道時感受的低太多，像是正常的室溫而已。

他無暇細想，目不轉睛的看著眼前的光柱。那木棍是老頭子交給他的，他可不想出了甚麼意外。

「小子，別看了。坐下休息吧。這要一段時間。」

游龍看了白大師一眼，卻見白大師彷彿提起精神了來，目不轉晴的盯著火柱，眼神閃爍。

游龍再次看向火柱，那因為長期開啟寒形而鍛鍊得比一般人要強的視力，捕捉到在火柱當中，偶爾會閃過道道金光，如同火焰中的閃電一樣。

游龍沒有坐下，與白大師一樣直直的瞪著火柱看。

這一看，就是六個小時。

火柱是從岩漿中噴射而出，此刻卻是源源不絕。

經過六個小時，火柱中的金光越來越明顯。就像一團雷雲中的積蓄著的閃電越來越強盛！游龍目光看向白大師，分明看到白大師那一向玩世不恭的模樣卻是消失不見，取而代之的鄭重，認真。

他眼神中的閃爍速度像是隨著金光的閃爍一起加快！

「小子，借你的東西。」白大師再次一招手，游龍的鎧甲中射出一物，帶著無辜的感覺拋入了火柱。噗滋的一聲不見了。

游龍無言──這可是寒炎玉！

雖然經過了在都靈之淵，寒炎玉當中所能蘊含的力量已經消失一空，但這畢竟是救過自己一命的物品，游龍還是珍而重之的貼身放著。沒想到此刻被白大師無緣無故的導致消失。

他可沒想過那已經失去力量的寒炎玉，還能夠在如此雄偉的火柱中還能逃過一劫，所以他看著白大師的目光已經越發不善。

「小子，別瞪我。你會感謝我的。」白大師看都不看游龍一眼，隨口便扔了一句，而目光卻仍然死死的瞪著眼前的火柱。金光的閃動已經清晰可見，就在這時，一直雙手背負在後的白大師陡然伸出一隻手。

五指結成一個奇怪的印法，然後向前一推。

一道金光自手中射出，沒入眼前的火柱。

這一個印法就像令眼前的火柱產生了甚麼化學反應一樣，那一直洶湧流動的火焰像被點穴一樣僵直不動。

從岩漿而來的火焰源泉消失，剩下一個熔漿像是流動的火焰凝結成形，一個大大的圓滾滾岩漿球飄浮在空中，看上去無比詭異。

火球沒有停留多久，白大師隨手一揮。

嗡！

整個火球像是消失在空氣之中，露出其一直包裹在其中的物件。

一道金光率先射向白大師，白大師也不意外，隨手一撈。正是那柄只有巴掌大小的金色錘子。

但游龍此刻的目光沒有落在白大師或那金色錘子之上，他的目光完全被眼前飄浮在空中的兩件物品吸引住。

……………

整個廣場變成無比璀璨，一紅一藍兩件兵器懸浮在空中，成為所有眼球的主人。

紅色的明顯是一根長槍，通體火紅卻是晶瑩剔透，看起來像是用一整塊巨大的紅寶石精雕細琢而成。從槍桿的尾端，是一條龍形的紋路，盤踞著整根長槍向槍尖延伸。龍口的位置正是槍桿的頂部，一根槍刃自龍口中探出，就連槍刃都是泛著那種看起來非金非石、卻極具紅色玉石般的質感。

而藍色的則是一柄短矛──至少看起來像是。大概只有兩尺半長，比起一般的刀劍還要短了一點。外形、龍紋盤踞看上去跟紅色的長槍同出一轍，只是如果說紅色的長槍是用紅寶石而成，這根短矛則是用整塊的冰玉所鑄，絢麗無比。

彷彿眼前的不是武器，而是兩條龍。

火龍與冰龍。

如果此時有人跟游龍說，眼前的不是武器，而是藝術品，游龍絕對深信不疑！

一旁的白大師看到游龍如此迷醉的表情終於感到滿意，一直以來這傢伙頂著一張亙古不變的死人臉，看到本大師也不露出該有的敬畏。現在游龍的模樣，大大的滿足了白大師的虛榮感。

「別發呆了，它們都是你的。」

白大師隨手一揮，兩柄懸浮在空中的長槍與短矛猛地一顫，然後如同乳燕歸巢一樣投向游龍。

噗噗。

兩柄兵刃就在游龍目瞪口呆之下，沒入雙手的前臂正面，留下兩個印記。

右手前臂是一條較長的紅龍印記，左手前臂則是一條較短的冰龍印記，其印記並不明顯，而且都是在前臂的內側，若是游龍正常走動，旁人也不會看到。當然，現在穿著裝甲的游龍同樣不能看見。

「它們去哪了？」游龍愣著問了一句。

幾乎就在他意念一動，雙手掌心同時握著兩柄兵刃。

右手猛地一沉！好重！

右手的，正是紅龍印記，也就是那柄長槍。這種沉重的感覺卻是令游龍如此熟悉，正像游龍剛才吃力催動沸騰舞動的那一柄粗糙的兵胎感覺，只是此刻這紅槍雖重，但游龍卻是能夠握在手中。

相反的是左手的則略感冰涼，短矛輕若無物，若不是游龍親眼看著自己手中握著短矛，他甚至以為自己是空著手一般。這種輕的感覺……簡直就像那根木棍！

游龍心中暗罵，竟然拿了那根木棍多年都沒有發現木棍的特殊！

一手沉重而溫熱，一手輕靈而冰涼，強烈的反差令游龍感覺古怪！

「嘿嘿，小子，吃驚吧？我的兵胎所用的材料，自然都不是凡品。當年給楊天幸那小子的兵胎，用的是【天星木芯】。天星樹極其珍貴，五十年才能產出一根樹芯。當年我可是花了大心機才收集回來。天星木性陰，生長在陰寒極地，用作水屬性的兵器最是合適不過。當年你老師正是水屬性的修者。」

「至於給你的兵胎，則是本地的產品了。一塊不知名的天外隕石，本來這隕石除了堅硬沉重外沒有甚麼特別。但因為本地……嘿嘿，差點說漏嘴。反正就是在隕落的途中因磨擦而產生的異火令隕石突變。對於火屬性兼容能力極強，最是適合製作火屬性的兵器。」

無錯！
要有裝備先可以上戰場！

謝巴打幫推

真 沉晚發夢有裝都搞唔掂

最勁返而係啲冇裝嘅初心者

期待槍如龍用新裝上場

黃大仙上身

第三百五十四章──獎勵（七）

白大師侃侃而談，如數家珍。只是臉上那副得意的勁兒卻是看得游龍面部抽搐。游龍愛不惜手的摸著自己手中的兩件兵器，但片刻才回過神來：「我不會用短矛。」

看起來像短矛，但它的形狀就像一根羽箭大小，看上去就像拿著一根用冰造的箭矢一樣。

但正如游龍所言，他一身武功盡在槍中，短矛甚麼的他可不會。

白大師神秘一笑：「這可不是兩件兵器喔。」

語畢，他指了指兩件兵器的尾端。

兩件武器除了色澤感覺長度不一樣之外，外形幾乎完全一樣。在尾端都是龍尾的雕刻。游龍彷彿心生感應，下意識的把兩柄兵器的尾端再次銜接。

鏗。

一道或金屬或玉石交加的聲音，兩件兵器合體成一件兵器！

這是一柄雙頭槍，整個槍身有三份二是火紅色的，剩下的三份一則是冰藍一片。槍身之上，龍尾與龍尾交纏，構成一件完美的形狀。若不是剛才肯定是拿著兩件不同的武器，這完美的形狀會令游龍以為這本來就是一柄雙頭槍而不是由兩件武器合成一體。

「替它命名吧，這取名的我不太擅長。」

游龍此刻像是身處在夢中。

對於一名戰士而言，對武器的渴求就像男人對女人的渴望一樣。這種極品的兵器，就像一名絕色的美女一樣，無人能抵抗。

此刻才聽到白大師的說話，命名？

他這時才想起來：「你說用的是一塊天外殞石及甚麼天星木，但為何最後出現的樣貌是這樣？」若不是剛才白大師解釋，他甚至會以為眼前的兵器是由一塊巨大無比的寒炎玉而成。但他深知自己手中的寒炎玉只有巴掌大小的玉佩形狀，怎麼想都不可能。

白大師皺起了眉頭：「嗯……怎麼跟你解釋。以你認知來解釋的話，簡單而言就像你知道化學之中，一個完整的物件之中只要改變其中一個分子，就有可能把整個物件的構造轉換成別個樣子。而你的那塊玉石非常不凡，比起我的兩件兵胎都不遑多讓。【九天炎玉髓】及【萬丈冰玉髓】本來是天生對立的物質，但不知為何，製造出這玉佩的人竟然能夠將兩者完美配合……嗯，有點本事。」

「所以準確而言，你的這件兵器是用了足足四種不同的極珍貴素材而成，單是把這些素材賣出去……嘖嘖……這也為何兵器是如此完美的符合了你的屬性。你這疑惑的神色？哈哈哈，你內功的屬性，本大師單單瞄了一眼便一覽無遺了，還隱藏呢！」

白大師看著游龍疑惑的神色，毫不留情的嘲笑奚落！

游龍心裡想是暗驚，雖然這白大師說自己是一名鍛造師。但他知道，白大師肯定是一名高手。在游龍見過眾人之中，或許只有希格大哥才能與白大師相比。就連當年殺氣全開的老頭子，都比不上這白大師。

由寒炎玉而成，加上的體內的寒炎功：「就稱為寒炎槍吧。」

就是這樣，這柄將來名動天下的寒炎槍，在今天正式誕生了。只是此刻的游龍，卻是沒有想到這些。他向著白大師深深的鞠躬：「謝大師。」這柄武器雖然沒有系統評定，但他知道其力量絕對不下於傳奇級武器，甚至猶有過之。

像自己的寒炎功，系統並不能偵測，也沒有系統的加成，但它的威力卻是剛猛無匹！經過這一年多在遊戲中的打滾，對於這個似幻似真的遊戲世界，游龍早有自己的一套想法。

白大師也是坦然的受了這一拜，只是彎著腰的游龍沒有看到白大師眼中泛過的一抹懷念。

「好了好了，別來這套兒女情長了。最是厭煩了！快點走吧！跟韓血及信長兩個小子說一聲，免得他們又來煩我！天啊，這兩個小子用車輪戰的方法足足磨了我三天……」

游龍在白大師連罵帶打之下，狼狽的走出了通道。

看著游龍離開，白大師眼中那抹懷念之色再次浮現：「弟子嗎……光頭小子，你現在還好嗎？」當年白大師給予楊天幸，也只是扔了一件兵胎讓他自行溫養。這與白大師親自出手鍛造可是兩個層次。

得知楊天幸如此為自己的弟子設想，卻是令白大師心中的柔軟一動。他何嘗不是有一個同樣乖巧的弟子？可憐天下師傅心啊！

白大師確認游龍離開後，一滴汗水悄然自額角流下。

實力越強，要造成消耗就越難。簡單而言，白大師要殺死游龍，只不過呼吸之間的事，連汗水都不可能流下。但為了打造這件兵器，白大師卻是流下了一滴珍貴的汗水。

在火柱之中，那柄小錘子在游龍沒有看穿之下，白大師用神念控制，足足對兩件兵胎轟擊敲打了數十萬次，才讓四件神物完美的融合。普天之下除了白大師，無人能有這等高深的鍛造術。

只是這些，游龍都是不知道的。

白大師嘴角勾起一抹弧度：「沒想到連降神滅魔鎧都在這小子身上……這小子的未來還真值得期待。」

…………

游龍走著通道的期間已經想要利用回城卷離開，當離開了平臺，那令他難受的高溫再次襲來，加上本來重傷未癒，剛才又逞強催動了沸騰。但他卻發現在這裡，除了包裹之外，任何東西都是無法使用。

通訊頻道、回城卷……等等。

這種情況，多麼像都靈之淵啊！

難道這是一個由白大師開闢而成的空間！？

游龍一邊深思著，一邊狼狽地走出通道。

當離開此地後，便馬上利用回城卷離開。

他沒有閒著，已經聯絡了且隨風行。

且隨風行未必是游龍夥伴一行最強的人，但卻是游龍手下最盡責的一人。也正因如此，游龍幾乎把一切事務都交在他身上。而本來曾經在辦公室工作過的張峰對這些事情也是駕輕就熟，在尤達城同樣有舉足輕重的位置。

而這次，令游龍再一次感慨張峰做事的鉅細無遺。在戰鬥的時候，根本不用游龍提醒，他已經自行對鷹進行了拍攝的動作。現在在整個東方伺服器中，鷹已經是必殺之人。

七百米或以上的距離能夠狙殺玩家的能力，令整個東方伺服器的人震驚了！

因為敵人又高LV又重裝備

因為佢地有勇氣

要啦
之後都唔換兵器架啦

天性點滿左煙抗性

第三百五十五章──獎勵（八）

東方伺服器不缺能人，誰也不能肯定現在所見的便是全部的高手。但能在七百米外狙擊的能力，至少東方伺服器暫時沒有出現過。這個追殺令，率先領頭表示會執行的，正是天雲聯盟。

周瑜單是聽到其能力，首先就是膽寒了。

作為指揮官的他，最害怕的就是這種擁有遠距離斬首能力的玩家！

擊殺鷹的玩家將會獲得由東方伺服器高層聯合給予的十萬金幣，殺一次十萬，殺兩次二十萬，如此類推。

相對起來，曾經曝光過的兩名四將之一：屠夫與武藏反而沒有像鷹那樣被嚴陣以待，畢竟二人雖強，但東方伺服器的玩家也不是吃素的。到時候自然會有高手出來制衡。

…………

游龍寒炎槍到手後，還特地走了競技場及織田府一趟表示感謝。畢竟這是二人替自己爭取回來的機緣，而且至少，他知道了老頭子的名字。

楊天幸，就是老頭子的名字。

游龍沒有細想太多，馬不停蹄的直奔城主府去。

他早就已經把自己提昇40級後要做的事情都記下了，城主府就是其中最重要的一站。他可沒有忘記，城主本來就答應了待他40級有禮物要送他。

那一次黑姬的任務，絕對是十死無生的絕境任務。若不是最後希格橫空出現強行破局，以游龍的實力絕對必死無疑──當然，除非游龍放棄任務，任由黑姬被npc擊殺，但以游龍的性格是絕對做不出這種事。

所以這一次，不論城主送給他任何再珍貴的物品裝備，游龍都會當之無愧的收下。

這可是自己用命換回來的。

…………

城主府，游龍安然的坐著。

而胖子城主則一臉肉疼，那滿是肥肉的五官緊皺著一起，看起來充滿喜感。游龍沒有說話，只是平靜的看著他。胖子城主卻是被看得有點發寒：「好了好了！小子！別瞪著我了！」

游龍心裡好笑，但臉上仍然一副亙古不變的冰冷表情：「你承諾過的。」

胖子城主一臉肉疼的喃喃自語：「誰知道你會那麼快40級……」說著，他一副小心翼翼的道：「要不……你過幾天後再來？」

游龍臉上寒意更盛：「你以為我很閒？你給不給！」

「好了好了！」

胖子艱難的站了起來，身上的肥肉隨著他的動作一顫一顫的。

只見他一邊走著一邊瞄了一眼游龍，卻是被游龍一眼瞪了回去。胖子身形一顫，卻仍然向著內室走去。說實力，游龍絕對不是胖子城主的對手。但胖子城主因為對游龍於心有愧，所以被游龍這樣一瞪也不敢發作，只好和著血吞了下去。

片刻，就見胖子城主小心翼翼的雙手捧著一個東西走出來，那副小心的模樣彷彿手中捧著的是甚麼珍奇異寶。

「這是甚麼？」游龍保持著臉上的平靜，只是雙眸之下泛著好奇的看著胖子城主手中的東西。這玩意的外貌一點也不討好，看起來呈圓形，只是黝黑的毫不起眼，看起來就像一塊大黑炭，只是這黑炭是圓形而已。

雖然它的外表是毫不起眼，但游龍卻沒有看輕。因為他看到胖子城主臉上的那份發自內心的心疼及愛護，他知道這東西絕不是凡品。只是……這外表真的很難去聯想至好的一面。

「我也不知道。」胖子城主一開口就把游龍氣得夠嗆！

「不知道？！」游龍指著胖子城主手中的黑炭：「不知道是甚麼你敢送給我？！」胖子城主哼了一聲，也不生氣，平靜的道：「你覺得我不知道的東西會多嗎？」

游龍大概的捕捉到他想說些甚麼。

「正因為我見多識廣，我不認識的東西極少，所以我不認識的東西都極有可能是最珍貴的物品。這是現在我能給你最好的獎勵了。」游龍臉都黑了起來：「那我不要，你直接給我一套40級史詩級套裝好了。」

胖子像被踏了尾巴的貓：「你以為是大白菜喔！說送就送！」

游龍仍然不為所動：「你不是給了小丁一套？」

「那是因為我一件一件悄悄的送！而且是在荒原地圖還沒開放之前！現在上面……風聲很緊！要是我給了你這樣一套裝，我保證你明天就看不到我了！」胖子也是被激起了火氣，一副光棍的模樣：「我只能給你一些真正屬於我自己的東西。反正這是我能給的最好的了，你要不要！」

這樣一副光棍的模樣看得游龍青筋暴現，看了看胖子，又再看了看胖子手中的橢圓形黑炭，只得一手拿來。

「你小心點！」胖子城主看著游龍如抓著垃圾的模樣，一臉心疼，這副樣子不像是假裝的。游龍心中一動，臉上仍然淡漠：「你不是送給我了？」

「是……」

「那你管我怎麼對待它！」游龍瞪了一眼，便想要把這不知名的東西放在包裹裡，卻是獲得系統的信息：無法放進未知物品。

未知物品？

「這玩意怎麼無法放進包裹？」

「我怎麼知道！我不是玩家！」

「那你是甚麼？」

「我是……」胖子一氣，正要說的那一刻卻是緊張的掩住了嘴。片刻，他瞪了游龍一眼：「你這傢伙！想陰我！」

「哼，你走運。」游龍絲毫不在意，捧著黑炭轉身就走了，心中卻是暗叫可惜。這世界明顯有著不尋常，只是游龍始終無法做出推測，本來對胖子的探口風也只是採用一個碰運氣的方式而已。

…………

游龍一副傻子的模樣，捧著一塊髒兮兮、黝黑的圓球在尤達城裡走著，引來無數玩家注目及嘲笑。游龍現在把身上裝備全部換了，以本來面目示人，任誰都無法把眼前這個看起來跟菜鳥一樣的玩家與那個翻手為雲覆手為雨的尤達城之王聯想在一起。

如果他們知道自己在嘲笑的，是整個尤達城的偶像的話，不知道會作出怎麼樣的感想？

游龍在沒人發現之下，偷偷的捧著黑炭回到家裡。

他看著眼前的黑炭，暗暗嘆了一口氣。

本打著佔便宜敲竹槓的心態而去，結果捧了一個用處不明的玩意。游龍把黑炭隨意的放在一個櫃子上面，半分都沒有像胖子城主對待那麼小心翼翼。家居對游龍而言只是一個休息睡眠以及倉庫的地方。因為家居系統，家居擺設大多求的是能力值的加成，至於設計外觀只有女性玩家才會留意。

像游龍只是隨意擺放，所以整個居所看起來極其混亂，但游龍也不以為然，盤膝坐在蛟龍床上便是開始了每天的修練。

第三百五十六章──黑炭（上）

雖然他無法做到像希格所言連睡眠都用冥想修行想取代，但游龍每天都會分出一點時間來調息，以保持自己陰陽魚運轉流暢。而事實也證明瞭這對游龍的實力增長非常有效。

換句話說，就是因為游龍開始了這個動作，才能領悟出沸騰。

沸騰的原理有點玄妙，算是倒行逆施。而這種控制必需對陰陽魚擁有足夠的掌控力才能辦到，也正是因為開始了冥想修練提昇了游龍對陰陽魚的掌控，他才能辦到沸騰這件事。

游龍閉起了雙目，雙手平放在雙膝之上，陰陽魚開始加速的運轉起來。

上半身的寒冰內功及下半身的火焰內功兩種力量開始加速向著中央的陰陽魚聚集，然後從陰陽魚中吐出能夠讓游龍運轉全身的純粹的力量。

…………

而在游龍開始冥想的時候，那被游龍隨意放在櫃子上的那塊如黑炭的橢圓形不知名物體卻是戛然一陣顫動，只是在冥想中的游龍沒有發覺。冥想修練是一件很重要的事，而且很忌諱被打擾，所以游龍從來只會在肯定自己在安全的地方才會進行冥想。

因為冥想往往入神，對外物不會有太多的感應。如果換了是平常的游龍方圓數十米的風吹草動都不會暪得過他，但現在游龍仍然入神的修練著。

隨著他冥想的時間越長、陰陽魚轉動的速度越來越快，那圓形的黑炭的顫動越來越強烈，最後竟然「呼」的一聲飛了起來，緩緩的在游龍頭頂懸浮著。

游龍對此毫無感覺，仍然自顧自的修練。

本來，游龍從陰陽魚中修練出來的能夠被他調動的力量在遊轉身體一週後再回饋自身。但在此刻卻戛然透體而出，從游龍的天靈蓋吐出向上飄去，最後沒入那塊黝黑不起眼的黑炭。

嗡……

黑炭那黝黑而醜陋的外表開始了變化，那種不反光的黝黑開始變得明亮起來，仍然是黑，但卻帶著晶瑩剔透、如同瑰麗而深邃的黑玉般美麗。

一道藍色一道紅色，雙色的紋路開始在黑玉般的質地上蔓延。

而隨著它的變化，游龍透體而出的內功力量也是越來越快。

黑炭下方的游龍身上開始冒汗，他也是感覺到不對勁，身體的能量像是被無形漩渦汲取著，但此刻游龍卻是無法停止。現在已經把陰陽魚運行至極致，轉化速度達到他所能達的最高速度。而那汲取的速度絲毫不比他慢，甚至猶有過之。

漸漸，游龍頭上的黑炭圓球同樣開始轉動起來，隨著這一轉動，汲取的速度更添幾分，游龍此刻已經全身冒汗，身體隱隱感到虛弱。本來的他已是虛弱的狀態，正常而言透過功法的運行能夠加速傷勢復原。

但誰知弄來這一套，黑炭不斷的吸收游龍轉化出來最精純的冰火真氣，令游龍體內反而更加虛弱。但是此刻，游龍已經身不由己了。他現在就像一個人形真氣發動機，不斷轉化能量供頭上那塊不知名的黑炭吸收。

黑炭轉動的速度同樣越來越快，卻是漸漸有點搖晃，看起來就像喝醉了一樣搖擺著。

游龍感覺到自己達到了臨界點，若是再這樣下去，體力真氣消耗一光，虛氣入體，將會造成嚴重又長久的傷害……

咔。

像是把時間暫停。

游龍明顯感到力量的流逝被中斷，自己也從修行冥想中退出！

咔咔。

又是兩聲，游龍下意識的抬頭看去，只見那黑炭圓球不知何時已經來到自己的頭頂，此刻這圓球根本看不出任何剛才的醜陋感。晶瑩如黑玉般的質感之上，帶著紅藍雙色紋路在圓球上縱橫交錯。

如同在一張黑色的畫紙上，有一根藍色一根紅色的兩支畫筆，畫上最美麗的筆跡。

咔咔咔……

隨著聲音的響起，游龍分明看到，圓球中藍紅雙色的紋路劃過之處開始亮起了陣陣光芒。

啪！

一聲巨響，黑球就在游龍目不轉眼盯著之下爆裂，然後一團黑影撲面而來！換了是平常的游龍早就一巴掌打了過去，但現在的游龍身體陷入極度虛弱，抬頭已經是達到他所能做到的動作之極限。

噗。

一物落在他的頭頂，軟綿綿的，令游龍不自禁想著這是不是胖子城主的惡作劇？

嗚……嗚……

一陣低嗚自游龍頭頂響起，令游龍一陣激靈。

一物自他頭頂如同滑梯一樣落在盤膝而坐的游龍懷中。

游龍目瞪口呆，這是甚麼東西？

一團黑色的物體中，卻是張開了一雙眼眸，眨巴眨巴的瞪著自己看。

他懷中的物體，極似一隻小黑狗，身體髒兮兮的有著不知名的黏液，游龍很認真的盯著它看。

這肯定就是一隻小黑狗。

除了它的雙目。

它的雙目卻是詭異的一邊呈冰藍色一邊呈火紅色，游龍不知道的是，當自己開啟了沸騰後，雙眸同樣呈兩種陡然相反的顏色。

這隻黑狗，是從那圓球中蹦出來的？

圓球就是吸收了自己力量的原兇，而圓球中蹦出的小黑狗，就是害自己差點走火入魔的幕後黑手！

想到這裡，游龍的目光也開始有點不善。

但可憐的小黑狗卻怎會想到這些，瞪著游龍看了半天後，小心翼翼的把只有半個拳頭大小的小腦袋拱了拱游龍，然後伸出濕淋淋的舌頭舔著游龍的臉龐。

游龍有點古怪，這種感覺他並不反感，甚至有點享受。

總是感覺有種與小黑狗血脈相連的感覺……呸呸呸，這豈不是說我也是狗。

彷彿小黑狗有點神奇的力量，游龍隨著時間過去，也漸漸回復最基本的身體活動能力，伸出手緩緩的撫摸著小黑狗的腦袋。小黑狗看起來很享受游龍的撫摸，摸了不到片刻就躺在游龍的懷中呼呼入睡。

游龍看得好笑，小聲的喃喃自語：「既然你是從黑炭球蹦出來，就喊你作黑炭了。」

…………

從此游龍的生活習慣就多了一件──陪黑炭。

黑炭是一頭小黑狗，看起來黑不溜秋的，只有那雙異色瞳眨巴眨巴的。它也不需要游龍餵食，每天只需要游龍的陪伴。每次游龍回到居所時，他都明顯感受到體內的功法被抽走一點然後落在熱情地搖擺著尾巴的黑炭身上。

朝早係咁多
夜晚繼續

楓成總是感覺有種和小黑狗血脈相連的感覺

我住村屋細個有養狗
幼稚園睇到大，到我讀中學仙遊左
所以對寵物總係有一種難以割捨ge感情

佢應該係串緊你

咩話！

依家多左新公仔好搞笑

曹生

你呢個點打？

點解你地有D回覆係個樣唔同d?

第三百五十七章──黑炭（下）

曾試過有一天游龍利用行宮在戰爭荒原地圖過了一夜，翌日回到居所看望黑炭的時候，只見黑炭沒精打采的緩步過來。在明顯感受到自己的力量再次回饋到黑炭身上的片刻後，剛才還奄奄一息的黑炭馬上生龍活虎的到處跑動。

這更令游龍肯定了，這傢伙是以自己的力量作食糧。

還好黑炭的食量不大，每天所需要吸食的能量游龍只需略略調息就能回復下來。

漸漸游龍也喜歡上這個可愛的小傢伙。

黑炭並不漂亮，縱使作為一隻小黑狗而言。它的毛色黯啞而沒有光澤，看起來就像上天對它開了一個玩笑，把一灘墨水潑在它身上。但是它那一紅一藍的異色瞳圓滾滾水汪汪的，卻是很大限度的替它加分，煞是可愛。

每天游龍回居所都會看到黑炭跑來搖擺著它那短短的尾巴，一邊用力想要跳到游龍懷中。

黑炭沒有系統的承認，游龍根本不知道黑炭來歷。他也有想過黑炭可能不凡，畢竟能吸收功法能量的黑狗簡直聞所未聞。但想到自己對功法的理解同樣只是在門外漢的程度……不論游龍怎樣試探或對黑炭進行指令。

「黑炭！噴火！」

黑炭瞪著水汪汪的眼睛，無辜的看著游龍。

「黑炭！結冰！」

黑炭瞪著水汪汪的眼睛，無辜的看著游龍。

游龍被那無辜的眼神敗退。

這所謂平淡的日子令游龍過得很自在。

每天練級、練功、練槍、練拳、提昇卷軸師級別及與黑炭玩耍。

終於，有一天游龍開始內疚起來。

他在居所環顧一看，太小了。

他再看看在腳邊的小黑炭，小黑炭還是樂呼呼的盯著他一個勁擺尾巴。

「黑炭，要出去逛街嗎？」

「汪？」

黑炭吐著舌頭看著游龍，仍然一個勁的擺尾巴，歪了歪黑不溜秋的小腦袋，像是疑惑著游龍的說話。

…………

聖域點中，最流行的是擺攤。

因為聖域點中沒有商鋪系統，加上聖域點是集中了三個城市的玩家，所以擺攤能夠有很大的客流量。

而久而久之，很多玩家都會願意來這裡「淘寶」，曾經就是有玩家在這裡以很便宜的價錢買了一本看起來破舊的綠色技能書，但卻是一種特殊的控制技能，令他一夜成名。

一名全身白字裝備的菜鳥，披著一件破破爛爛的斗篷在聖域大街中走著。披風這種拉風的裝備，在遊戲中常見的很。只是這名脖子以下盡數被披風蓋住的菜鳥，胸前卻是略顯鼓脹。

如果有人仔細留意的話，會看到披風走動開掩之間，一雙異色瞳滿是好奇的神色四處打量。

現在整個遊戲當中，任何寵物都是極稀罕之物。

像虎嘯、秋風狼、天雲聯盟的那個牛女孩──青華。這些人寥寥可數之餘，每一人都是靠著寵物達到很強的級別。

匹夫無罪，懷壁其罪。

雖然游龍並不害怕這些，但他不想讓黑炭捲進這趟混水。

…………

一人一狗在聖域走著，雖然是被游龍抱著懷中，但從披風的縫隙中看到這繽紛的世界，黑炭明顯是很雀躍的。只是黑炭非常乖巧，知道游龍這樣把它藏著是有原因的，所以只是呼吸的聲音比較大，卻沒有大呼小叫。

游龍也是一邊走著一邊嘖嘖稱奇，這聖域的擺攤他還是第一次走。遊戲中能掉落的東西還是很多，有裝備有技能書等。雖然這遊戲的掉寶率並不高，但架不住玩家數量多啊。

以億計的玩家，當一千人打一天寶物，只有一人中寶，這也是很誇張的量啊！

游龍一邊走過，看到了一些很有趣的，如看到一本史詩級技能書，該技能竟然是召喚魔城的那個骷髏王，骷髏王的級別跟隨玩家級別，持續十分鐘，算是一個蠻實用的技能，但卻掛了一億金幣，看到游龍暗自搖頭。

也太誇張了，看這傢伙也只是恃著奇貨可居而已。

游龍也看到很多人路過看到這技能書都是眼前一亮，但當目光轉到價錢時都是暗自搖頭。

而以游龍現在的技能組，根本不需要這種技能。

游龍現在最缺乏的只是遠距離攻擊手段，至於中、近距離的戰鬥，游龍沒有怕過誰。不過游龍也沒有抱太大希望，畢竟遊戲講求的還是個平衡，若是游龍近身無敵，但又突然有像那神秘的狙擊手鷹一樣擁有七百米攻擊的距離，這遊戲也不用玩了。

所以游龍也沒有太過在意，抱著觀光的心態到處走動。

陡然，游龍目光落在一處攤位再也移不開了。

他快步走到攤位之前，心中激動！

果然是它！

……………

以游龍道心之堅定，加上對遊戲的熟悉及身上一大堆傳奇級物品，能引起他注意的東西已經很少，更遑論心神激動。

但眼前這玩意，卻足以令他動容！

攤位前除了游龍，也早已有很多的玩家在此，他們都是被同一樣物品吸引。

在攤位之上，放了一個盆栽用的盆子。

而盆子的土壤，卻像是滲透出陣陣五彩十色的煙霞。

煙霞凝而不散，隱約看出呈一植物的外表，看起來就像一株由煙霞構成的盆栽。

攤位上只有三字的介紹──幻界草。

貨物說明那裡，卻被攤位主人只放了個「？」大大的問號。

游龍心裡暗道，要是你知道它的用處才怪了。

…………

「老公……嗯……這東西好漂亮！好想要！」

「哈哈哈！沒問題！喂！老不死，說你呢！開個價吧！」

攤位的主人閉目坐在攤位前，聽到有二人在呼喝，便張開了看起來蒼老的眼眸：「你是要這株草？」這玩家的名字並不陌生──公公偏頭痛。

公公偏頭痛，自由玩家無勢力，是在東方伺服器中非常有名的懲戒使。或許是因為這種老年的一流玩家，在遊戲中相當罕見。但在這世界中，年齡並不是阻礙。因為所有玩家的身體都是一樣的，所以沒有誰佔優。

而公公偏頭痛對懲戒使的技能瞭解非常深，令他實力廣為人知。

「當然是！」那看起來像個暴發戶的中年男子一邊摟著一妖豔美女，一邊大咧咧的道：「開個價吧！老子要了！」

「哦。」公公偏頭痛笑瞇瞇，看起來就像一隻老狐狸：「那就一億金幣吧。」

「嘶……」

周遭圍觀的玩家都是倒抽了一口涼氣。

第三百五十八章──我要了

有的人直接搖了搖頭轉身離去，顯然他們本來都對這幻界草有著點意思，但聽到一億金幣後，縱使是一億金幣，換了現金也是一千萬啊。別看傳奇級武器值四、五億現金，這也只限於傳奇級武器。

一來強、二來拉風、三來身份地位，才導致傳奇級武器的超然，哪怕是傳奇級的裝飾像游龍的魔王披風，真要賣出去也賣不了個幾億──當然，游龍不可能會賣。

一億金幣，已經能在遊戲中做到太多太多的事，而事實上擁有如此海量金幣的玩家，要不就是本人是土豪利用現金換取金幣，要不就是擁有大勢力的金幣收入管道，否則根本不可能擁有如此誇張的金幣數量。

一億金幣，足夠一名玩家購買一身除了傳奇級以外的豪華裝備還有大大的餘錢。

而眼前這幻界草用處不明，單是個好看二字是吃不了飯的。沒看人家的召喚骷髏王如此實用的技能放賣個一億都無人問津嗎？

「這老頭子瘋了！我們走！」那看起來暴發戶的人也是傻了眼，他雖然有錢，但不會拿一千萬現金買個裝飾品。一千萬啊，他拿去砸女人，砸幾個明星過來陪自己都可以了。

就在這人摟著目光明顯流露著依依不捨的女人轉身就走的時候，一道聲音響起：「一億，我要了。」

聲音不大，卻足以令周遭的人聽到。

四周戛然無聲，就像一個個被掐著了脖子一樣。

…………

公公偏頭痛今年已經六十歲。

他也年輕過。

年輕的時候，他是一個混混、流氓。書讀得不多，常被欺負，也只能混進黑道了。黑道是社會的陰暗面，不論到了哪一個時代也會存在。就像光與影的伴生相立一樣。

他並不是混到了甚麼老大級別的，但是混了半輩子黑道，替老大坐過黑牢、人也殺過幾個。老大混不了，也混了個小頭目。現在養老了，那平靜了的心卻是被這遊戲再次挑熱了。

在這裡，他回復了以往青春的身體，像年輕人一樣奔跑疾走。

也就是他曾經殺過人，面對過真正的血腥場面，他對戰鬥有自己的一套想法。這樣的想法融入了他的懲戒使戰鬥風格，令他實力算是一流級別的水準。

這幻界草是他從荒原地圖的野外怪物得來，看上去相當不凡。公公偏頭痛對他已經研究了好些日子，卻是一無所得。

不過他也是果斷之人，發現無解後，便打算擺攤了。

當然，他老奸巨猾，心裡自然一肚壞水。

他擺個高價，要是真的賣出了自然賺一大筆。莫看他曾經黑道打滾，一千萬現金對他來說已是一輩子都沒有看過的大錢。就算賣不出來，他也打著主意是看看有沒有人搞清楚這幻界草的用法。

單是看外貌就知道幻界草的不凡，但偏偏這該死的系統除了名字之外，到手後對物品的介紹只有一個大大的問號。

這已經是他擺攤後的一個多月了，無數人上來問價，一開始都被他一億金幣嚇跑，然後他則笑瞇瞇的道要是能給他說出幻界草的用法的話，能打個三折，三千萬金幣就賣了。

當然，要是讓他知道幻界草用法的話，大可以耍賴不賣，他打的就是這種主意。

看著眼前的暴發戶，公公偏頭痛連問都賴得問了，明顯就是一被女人昏得想要買來玩的傢伙。但他卻陡然被一聲音震得身體一顫。

「一億，我要了。」

…………

一名其貌不揚的少年走了出來，身上古古怪怪的披了一件披風卻是把他全身都裹在其中，一些有心人已經向他施展了些探測技能，卻看到一堆白字爛裝備，盡皆無語。

「這可是一億耶！有一億你還不把身上的裝備先換了？」周遭看戲的人不禁嗤笑了出來。

而公公偏頭痛那蒼老的眼睛仍然上下打量著眼前的少年：「小兄弟，這可不是開玩笑的。」

這少年自然就是游龍，游龍表情平靜的道：「我自然也不是開玩笑的。」

眾人看到他在無數視線及嘲笑聲中仍然淡然處之，不禁也是收起了幾分輕視之色。裝備只是一個基本的評價方法，一些高手要是把身上極品而又紮眼的裝備換下也不是少數的。

只是這少年看著面生，根本不符合任何一名東方伺服器的高手的模樣。

公公偏頭痛也是有點驚疑不定，但他始終是老江湖，蒼老的臉龐古井無波：「我在攤位設下價錢了。你要買就自行交易吧。」

「哦。」游龍木無表情應了一句，然後空出一隻手仍然抱著黑炭，一手拿出了手機，撥了個號碼給且隨風行：「給我一億金幣，有事要用。」

那邊的且隨風行也是隨意應了一聲。

且隨風行根本沒打算過問，游龍從尤達城收回來的「保護費」大多都保存在龍盟的聯盟倉庫中，這些本來屬於游龍的錢卻是被他當作聯盟資金使用。且隨風行只是一個代理人，加上對游龍無限的信任，莫說是一億，就是五億也是說寄就寄。

聽到游龍如同向一個菜販討要一株大白菜一樣的聲音，周遭有的人更是再次忍不住嗤之以鼻。看過愛裝高手的，沒看過裝成這樣的。

沒過片刻，真的一頭系統的飛鴿落在游龍肩上，瞬間就飛走了。

飛信交易，除了收信者沒有任何人能看到交易的物品。

然後游龍便走上前在攤位系統開始按起交易了。

叮。

公公偏頭痛難以置信：「交易完成，你獲得了：一億金幣。」

擺攤與商鋪是玩家自行的事，所以不像拍賣所需要被系統扣除稅收。公公偏頭痛到此刻仍然有點不可思議，他打打殺殺了一輩子，加起來賺回來的錢，竟然不及現在在遊戲中的一次交易？

但他畢竟年老經驗多，很快就把心情平靜下來。

攤位上的幻界草早已消失，進了游龍的包裹之中。

他看向游龍：「最後能不能問你，這幻界草真正的用途是甚麼？」在他看來，願意花上一億買幻界草的游龍，肯定是知道這玩意的真正用處。買回去當裝飾，大概只有瘋了的人才會如此浪費金錢吧？

「無可奉告。」

游龍轉身就走，卻是令周遭的玩家都炸了起來。

這看起來破破爛爛的傢伙竟然真的拿出一億買了？

第三百五十九章──幻界草（上）

這下一些玩家都收起了輕視，但更多的是露出了貪婪的神色。

如之前所說，匹夫無罪，懷壁其罪。

縱然游龍沒有暴露出懷中的小黑炭，但隨手拿出了一億出來的玩家，在他們眼中都是一大隻的肥羊。這裡是遊戲，他們自然不能搞甚麼綁架的，但殺他過幾次逼他交錢也不是難事。

看他一身爛裝備，就算看到他的不凡，但卻沒有人畏懼。

因為他們已經被慾望沖昏了頭腦。

一億及那未知用處的神奇幻界草，足以令他們去冒險。

游龍也感覺到周遭的人眼神變化，但他卻沒有太過在意。

這裡是聖域。

與三城不一樣，聖域是連動手都不能，所以像之前在天雲城虎嘯那種自殺式襲擊是做也不能做的。

雖然這與游龍要洗白自己除下面具身份的低調不相符，但為了幻界草，他甚至都不管了。幻界草的用處非常大，值得他去冒險。

只見游龍在無數眼晴散發著貪婪的玩家目光尾隨下，施施然的走進了傳送陣消失不見。

這下他們都愣住了。

三城──尤達城、永達城、天雲城，他們怎麼知道那人傳送到哪裡去了？當他們回過神來，分散去三城傳送的時候，游龍早已消失得無影無蹤了。

游龍的居所是在整個尤達城的黃金地段，也就是最靠近復活祭壇的位置，所以當游龍傳送出來的時候，幾個拐彎就回到居所了。

黑炭輕輕的跳落地上，搖擺著尾巴湊到游龍身邊，雖然是被抱著，但看到外邊的世界還是讓小黑炭非常興奮。游龍那略顯僵硬的臉龐此刻卻是泛著柔和的笑容，坐在蛟龍床上，把小黑炭抱著懷中逗弄撫摸了一下後，便換上了裝備離開了。

…………

競技場中，游龍自己開了一間上了鎖的房間。

在整個競技場中，這種房間數之不盡，有很多玩家都會自己開個獨立房間然後在裡面做著各種鍛鍊，也有的會開個上了鎖的房間讓自己與朋友進行切磋。

游龍開啟的房間是一般房間，照道理在房間裡面，是禁止使用任何裝備技能及道具的。因為一般房間裡的對戰模式，是封印了這些外物的助力，全憑技術分勝負。

但游龍卻是能夠從包裹中掏出了幻界草出來，平放在競技場的中心位置。

游龍開始了自我演習，他雙臂一抖心神一動，一根華麗無比、如同由紅寶石及冰玉構成的長槍出現在游龍手中。

然後他像之前在白大師面前一樣，把基礎動作都演了一遍之後，便閉上了雙目。在他腦海中彷彿有一個假想敵，他開始透過幻想與腦海中的假想敵作戰。

這是一種意識的鍛鍊，而游龍最習慣的假想敵，自然是與他戰鬥次數最多的老頭子──楊天幸。

漸漸，游龍的動作越來越快，寒形與炎形已經開啟了。

隨著游龍的實力越強大，他就深知老頭子的強。以往的老頭子所謂追殺他，現在回想起來只不過是一場戲。老頭子真要殺他不過是眨眼之間的事。

老頭子最可怕的就是一個字──變。

他的槍法就如傳授給游龍一樣，千變萬化。看起來只是一桿長槍，但在武術大家的眼中，卻明顯能夠看出無數種兵器的使用方法。就像下象棋一樣，明明我出殺著你只有一種應對的方式，但偏偏對方卻天馬行空，拿了國際象棋的棋子應對，這種別扭感才是老頭子最可怕之處。

就算是腦海中的假想敵，游龍已經開始感到吃力。

而就在游龍在腦海中與老頭子進行激烈的對戰時，那被放在競技場中央，如同五光十色的煙霞組成的一株植物模樣的幻界草，那煙霞在微微的顫抖之下開始了變化。

良久，游龍連沸騰都開啟了。

但游龍很有自制力的停止了這次的演習。

他有點疲憊的躺在地上，看向了幻界草，幻界草的模樣已經變得古古怪怪，根本沒有半分植物的模樣。

游龍卻是皺起了眉頭：「仍然不足夠嗎……」

想了很久，游龍便抱起了幻界草退出了房間。

良久，游龍再次開啟了一個上了鎖的房間，只是這次進入的不單是游龍一人。

來者一條長長的辮子白髮如雪，狹長的血瞳如同無數血液流動。正是競技場裡的王者，韓血。

如果說胖子城主是尤達城的管事人，韓血就是競技場裡的管事人。

只是韓血平日也沒有甚麼事做，今天卻被游龍拉了過來：「我們來打一場。」韓血瞇起了眼眸：「看來從白大師手中獲得了新兵器，你很有自信啊。」

游龍難得嘿嘿一笑，有點不好意思的掏出了幻界草放在競技場的邊緣位置。這次他可不敢再放在中央，一個不慎被誤傷打破了就欲哭無淚了。

韓血那狹長的雙眸陡然瞪得滾圓，聲音都是高了幾度：「幻界草？」

然後韓血用難以置信的目光看著游龍，一根手指卻是指著自己略顯白晢的臉龐：「你把我當打手了？」

厚面皮如游龍也是有點尷尬，撓了撓頭：「我有嘗試過自行練習，以假想敵的方法，卻不足夠。」

韓血仍是氣得夠嗆，一雙狹長的柳葉眼瞪著游龍直看。良久，他的聲音彷彿從牙縫之間鑽出：「沒問題，我這個人最重義氣。」

…………

噗！

游龍的身體像沙包一樣倒在地上滑出一條長長的痕跡，然後撞在競技場的光罩上才停下。

在游龍狼狽的身形之前，是拿著血刀滿臉煞氣的韓血。

游龍這才知道自己那次贏韓血是多麼的僥倖。

太強了！

游龍仗以縱橫遊戲的本領是甚麼？

其一是出神入化的槍術以及戰鬥經驗。

其二是對待戰鬥的看法，人們只是當作遊戲，而游龍是當作拚命。

其三是內功的佔優。

但這些本領在韓血面前，沒有一樣是佔得了優勢。

論技術，韓血一輩子都在浸淫在刀術及殺人術之間，游龍就算天賦再強也不過二十三、四左右，這差太遠了。

論對戰鬥的看法，韓血比起游龍更狠。游龍的殺氣很強，這些是在老頭子瘋狂的追殺之下鍛鍊回來的。但與韓血的殺氣相比，就像燈火跟皓月的差距。嚴格而言，游龍的殺氣是假的。因為這種殺氣是仿老頭子的，游龍本人沒有真正的殺過人。

而韓血，卻是真真正正的從屍山血海走過來，單是面對韓血的殺氣，就令游龍像是被淹沒於血海之中，就連呼吸都有困難。

而論內功更不用說，游龍才領悟寒炎功沒多久，韓血已經把映血刀功鍛鍊到極致。

這根本就不是切磋，而是蹂躪。

如果不是上次游龍用計纏住了韓血的手，逼他不能用刀的話，游龍絕對過不了韓血十招。

這已經是打了第三場，每一次游龍都是像垃圾一樣被擊潰。

淘寶

雖然游龍並不害怕這些，但他不想讓黑炭捲進這趟渾水。

形容詞呀！
唔係名詞呀！

收到！

加更啦

黑炭

咁用尋寶會唔會好啲

堂堂天雲樓主無啦啦食學生妹……保護至岩

cutecute黑炭

韓血都好撚型

淘字好似精闢d

受水的沖刷作用而分出其中有價值的物質和無價值或價值較少的物質。
如：淘金
念奴嬌．赤壁懷古：大江東去，浪淘盡，千古風流人物。故壘西邊，人道是，三國周郎赤壁。

依家d豬仔好得意
以前都冇人用

肥美

有小小用侍魂入面有個病壞橘右京做原形
當然樣有出入，但氣質好似

居然咁耐都冇人攞黎賺錢
以前舊登個個月都有人賣腦魔公仔cap水

東方同西方全部都想像成日本人面孔
宙斯=星矢

本身以為通靈王馬孫咁

想像到個樣 充滿殺氣

咁都有得cap水架咩

唔係lo！
金髮藍眼wo！

唔會啦~
冇馬孫咁有霸氣
但係就老蕭d

你真識食

訓啦~
聽朝繼續！

加更呀扮死

冇話過錯字會加更wo

第三百六十章──幻界草（下）

殊不知與他對戰的韓血同樣心驚。

這小子的實力，進步得好快！

特別是那全身冰屑火花圍繞的模樣，已經隱隱有了能夠與他對抗的力量。這不得不令韓血全力以赴，當然這全力以赴還是有一定的保留。韓血修的是殺之一道，戰鬥講求的盡是殺招。現在與游龍交手，韓血自然不會使出殺招，所以從一開始已經打了折扣。

他越想到自己被當作打手，那雙血瞳中更是冷意大盛。

「還要來嗎。」韓血持刀走來，一副意猶未盡的樣子。

游龍看向那放在場邊的幻界草。

此刻的幻界草已經再次看出形狀了。

仍然是呈植物的模樣，只是現在上面結著兩片葉子。一片紅藍雙色交錯，另一片則是濃鬱的紅色如同血液流淌。

游龍大叫一聲：「幻界草好了！先不打了！」

「哦。」韓血還刀入鞘，那張冷冰冰的臉龐罕見的露出一絲可惜，令游龍看得一陣發寒。

游龍不抗拒戰鬥，但跟韓血戰鬥是找虐。游龍可沒有被虐待這種愛好。

他拿起了幻界草，此刻的幻界草已經出現了介紹。

可儲存幻影容量：2/5。

可使用次數：0/10。

冷卻時間：24小時後次數重置。

游龍見狀也是不禁露出喜不自勝的笑容。

…………

「老闆，你突然喊我們過來集合，是要對西方那些混蛋動手了嗎？」秋風狼磨拳擦掌，非常興奮的道。

這是在競技場中，游龍把所有夥伴都召了過來。

現在文輕柔也因為炎昊的關係，進入了游龍的夥伴團體。這也令她很快愛上了這裡。夥伴們非常友善而且盡皆實力強大，在這裡永遠不缺練手的人，而且在這裡，每個人的進步都是飛快，這種氛圍對實力也有很大的幫助。

整個東方伺服器，冰火雙系最強的元素使盡被游龍收在旗下。

眾人眨著好奇的眼睛看著游龍拿出幻界草，小心翼翼的放在競技場的中心，然後手指輕輕拉扯其中一塊葉子。

「確定使用幻界草？你現在能使用的次數為十次。」

游龍按下確定後，那被游龍拉扯的那一根幻界草瞬間化成煙霧升騰。看起來就像一團七彩繽紛的煙霧化身成形，很快一個彩色的人形出現在眾人面前。

他們目瞪口呆，雖然這人影只是一個很模糊影子，但是……身形，披風，長槍，這不就是游龍？

簡單而言，就像是游龍被陽光照射在地面的影子被剪了下來，然後變成七彩顏色一樣。

「這是幻界草，我今天跟風行拿錢就是買了這玩意。」

「這只能在競技場中使用，能夠保存最多五個幻影在其中。只要保存後，使用者能夠自主選擇挑戰哪一個幻影。其保存的幻影動作完全參照本體。其實力大概有本體的八成吧，畢竟在真正戰鬥當中，隨機應變也是很重要，但這幻影卻無法做到這點。」

佐佐木目露駭然：「就像把老闆你的戰鬥風格化成代碼輸入，然後做出一個機械人老闆，由電腦控制一樣？」

游龍想了想，覺得這也是蠻貼切的形容：「對。」

他們都不是傻子，每一個對遊戲也是非常瞭解的老鳥。他們瞬間就能捕捉到這幻界草的功能之強大！

且隨風行喃喃自語：「這何止一億金幣……三億也值啊！」游龍聞言，面無表情：「就是十億，我也會買。」

像游龍，雖然也會與夥伴們交手，但畢竟他不可能全力以赴。如果是切磋也要施展沸騰，一個控制不好就會造成傷害──這傷害是指游龍自己。沸騰本來就是一把雙面刃。

但現在有了幻界草，就像有了一個專業的陪練。

更不用提現在裡面除了游龍之外，還保存了韓血這個終極大BOSS在裡面。換了是平時，韓血怎可能會跟這些小傢伙練手切磋？

「裡面還有三個空位。幻界草保存是計算勝敗的，簡單來說，只要你們能戰勝幻影的我，就能取代了我的幻影被儲存在幻界草之中。」

游龍環顧一週：「你們誰先上。」

「我！」炎昊跳了出來，一副戰意高昂！在眾人當中，論最好戰就要算但丁、炎昊及秋風狼這三個單細胞生物。三人都是有點少根筋的模樣，只是炎昊與秋風狼是懶得去動腦，但丁是發自真心的少根筋。

看著游龍的幻影，炎昊張牙舞爪的撲了過去……

…………

「哇……」炎昊吐著血被打了回來，最後槍尖停在炎昊的咽喉之前，最後化回一團七彩的煙霧，湧回那幻界草中。

眾人鴉雀無聲。

就連游龍也是有點驚訝，這幻影甚至有可能比自己更強。原因自然不是說真的實力，而是續戰力。幻影只是從幻界草幻化而出，所以不像游龍有限制。像游龍的炎形、寒形及沸騰三大形態，都是有時間限制的。

雖然現在游龍實力大增，炎形與寒牙已經足夠持續作戰很久，但沸騰卻只是有五分鐘。

而幻影卻根本沒有這個限制，它直接能夠保持著沸騰的狀態進行戰鬥，而且是沒有時間限制！

一眾夥伴雖然有見過游龍的沸騰形態，但游龍自然不會跟他們切磋使用。所以這是游龍第一次施展沸騰跟他們戰鬥。

秋風狼這傢伙第一個咽了咽唾液，打了個哈哈：「我還是挑戰另一個好了。這幻界草現在不是還有一個幻影保存了嗎？」

「…………」

秋風狼四腳朝天，身邊四周盡是刀痕劃過的痕跡。

韓血的幻影還很瀟灑的轉了個身，化成煙霞變回一片葉子。

眾人都是帶著幸災樂禍的目光看著受虐的秋風狼，各種嘲笑的說話毫不留情的說出，令秋風狼臉上一陣紅一陣白。就連游龍也是心裡暗笑，韓血的實力就連自己也不是對手，秋風狼不是找虐是甚麼。

很快，他們知道幻界草有限次數，所以一個個爭先恐後的要挑戰。能夠進入游龍最核心的夥伴，一個個都是實力高強的。他們對實力有著渴望，自然能夠感受到這種與高手對決的機會之珍貴。

游龍看到他們這副模樣也是在難以察覺的勾起一抹弧度。他對且隨風行交帶一聲：「幻界草必需嚴密保存，這件事就帶給你了。」且隨風行點了點頭：「次數分配方面，老闆有甚麼打算？」

第三百六十一章──四大副本

游龍想了想：「笨妞可以分到每天兩次，但她不能挑戰我。她與我的戰鬥次數已經夠多。待你們的幻影儲存完成後，她便去挑戰你們。她對實戰的經驗太少，我知道你們肯定不會與她切磋全力以赴的，這種放水的訓練我不需要。」

雖然那次與鷹交手，游龍沒有留意其他戰況。但具體的一切，他也詢問了其他夥伴。對於那一次笨妞的表現，他自然是放上心的。畢竟這是他第一個徒弟。

「至於你們的次數，每次自己打架分出勝負後的八個人，每人最多只有一次，輸了的就沒得用了。」

想到這裡，游龍突然道：「你覺得這幻界草，要不要與哈帝斯他們共用？」

在眾人當中，且隨風行做事最細心慎密。只見他沉思了一下：「我認為可以，但只限於數人。」

「哈帝斯、陳家洛、鎖魂、刀不見血這幾人能夠相信。幻界草事關重大，不得不謹慎。」

游龍點了點頭：「按你的意思去做。」

把幻界草交給他們後，游龍便做了個甩手掌櫃走了。

幻界草對自己而言用處不是很大，他對於戰鬥技巧已經掌握得很仔細。他需要的是穩步提昇。像沸騰是一個大殺器，但卻是只有五分鐘的武器有點尷尬。

游龍需要的是提昇對沸騰的掌控以及能量控制，從而提升沸騰持續的時間，而且最近習會了掌控冰火後的新想法也要慢慢參悟一下。

…………

只是世事往往不可預料，就像游龍到現在也搞不太懂到底自己為何被扯進這遊戲，為何成為那神神怪怪的異常者。他知道虎嘯大概明白，但當他還沒來得及詢問，虎嘯已經死在希格的手中。

當游龍想要繼續進一步提昇實力，系統在戰爭荒原地圖開啟了的第二個月，再次發出了公告。

「明天將會開啟戰爭荒原副本。」

「屆時將會開啟：暗精靈村、獸人領土、魔族軍營及不死族地。」

「副本以兩個月為期，兩個月後停止結算。當停止結算後，四個副本通關時間最快的四支隊伍，將會有資格進入隱藏副本──魔都．九幽城。通關時間以地獄難度為計算。」

「四大副本將會有機率掉落40級史詩級裝備，而魔都．九幽城有一定機率掉落傳奇級物品或裝備，請諸位玩家爭取機會。」

這一公告傳出後，馬上引起軒然大波。

傳奇級裝備啊！

一個個玩家眼睛都紅了！現在誰不知道，獲得一件傳奇級裝備的利益，並不比中了樂透來得差！東方伺服器在陳家洛、刀不見血等人出現傳奇級武器後，把一大群土豪的眼睛都照瞎了！一個個瘋了一樣想要傳奇級武器！

現在對傳奇級武器的購買價已經達到六億現金，這是多麼可怕的收購金額！只是這些花大金錢想要收購的，大多只是土豪，遊戲技術平平，若真是被他們得到了只會讓傳奇級武器蒙塵。

只是在這個利慾薰心的社會，誰會理會一件遊戲中的兵器的感受？

…………

在一個個玩家興奮起來的同時，當中也有一些冷靜的玩家。這四個名額，肯定是各大巨頭爭奪之物。先不說龍盟、天雲聯盟這些大佬們，西方伺服器的神山──奧林匹斯斷不會這樣放過這四個名額。

他們還是把心思放在40級史詩級裝備更好。

而就在公告落下，周瑜已經通過秋風狼聯絡游龍。

游龍來到聖域白塔的同時，看見哈帝斯早已來到。

哈帝斯、周瑜、面具。

在木槿退出權力遊戲後，這三人就是東方伺服器的最高領導。他們當中任何一人的思想，能夠直接影響整個東方伺服器的發展走向。

哈帝斯向游龍微微一笑。

周瑜則知道游龍的脾性，沒有轉彎抹角：「你們認為隊伍怎麼分？」

哈帝斯皺了皺眉頭：「直接以精英為首，分開四個小隊。」周瑜笑了：「西方那些傢伙可不會放任我們這樣輕鬆的挑戰。」他看了看二人，早已心中有數：「合則兩利。我認為應該合隊。」

游龍搖了搖頭：「沒有需要。」沒有待周瑜反駁，他便續道：「默契也是很重要的一環。我們每一個小隊都有獨特的習慣及默契，強行扭在一起反而有可能情況更壞。先把副本情況及流程搞清楚，然後再算吧。」

周瑜挑了挑眉：「我不認為我融入任何一個隊伍會有默契的問題。」這是一句很有自信的說話，但游龍卻絲毫不給面子，聲音仍然冰冷如雪：「牧師位置我只相信王石。」

「哼！那就各憑本事，看誰能爭取這四個名額好了！」

饒是以周瑜如此城府，被游龍這樣一激也是怒了。這是赤裸裸的打臉啊！

我就只相信王石，你這傢伙還差了點……

「與其想分隊的事，還是先準備人馬吧。」哈帝斯說話。他曾經在是舊一代的遊戲──神鬼之戰中的王者。他對於這種戰爭再瞭解不過了：「西方伺服器與我們不一樣。他們受宙斯統一管理，極有可能挑出精英小隊後，其他的玩家堵在副本外，只讓西方伺服器的玩家進入。」

這種手段在遊戲中確實是屢見不鮮，但這次不一樣的是人數太多。

整個「真實世界」遊戲此刻玩家人數已經很多，除了無法負擔購買腦電波頭盔的人之外，所有人都已投入遊戲中。

這是第二個世界。

所以就是如此簡單的戰鬥爭奪，都會變成一場轟烈的戰爭。

周瑜哼了一聲：「自然各自應對了！誰要挑戰哪個副本，自己派人去守著！」

…………

這個東方伺服器最高會議，就在周瑜隱帶怒意的聲音結束了。

雖然看似是周瑜賭氣的說話，但其實自有他的道理。

他們之前因為時間問題，所以只能各自進行團戰的練習。現在這種方法反而是最適合不過。

這四個名額是必定會爭的。

每一個副本，都是資源。

一來，因為副本會出產史詩級裝備，若是禁止敵對伺服器進入，就抑制了對方獲得強力裝備的可能。

二來是升級的速度，副本提升級別的速度絕對比一般在野外打怪物更快。一來是怪物的密集度，二來是完成副本後的經驗獎勵。等級直接影響戰力。

最後自然是那挑戰隱藏副本魔都的資格，單是那個有可能掉落傳奇級裝備的可能，游龍就要拚一次了。傳奇級武器，對於遊戲之中就像終極武器級別。像虎嘯，為何之前能夠把游龍逼進絕境，靠的就是武帝神劍的技能。

只要幻想一下，若讓那個叫做「鷹」的男人得到一把傳奇級的獵槍，游龍相信就連自己也會被直接狙擊至死。

這是游龍絕對不容許的。

四大副本的出現，在東西方沉默了將近一個月的戰火再次點燃起來！

今朝係咁多
夜晚繼續

燒呀燒

等 寂寞到夜深

黎啦黎啦！

第三百六十二章──劇情

游龍也是分派了一下。

以游龍、但丁、王石、書情畫意及且隨風行五人作為第一小隊，其他人隨意組隊挑戰別的副本。而這時，游龍一行人的弊論也顯露出來──他們只有王石一名輔助職業，顯得有點不足。

…………

翌日，在所有玩家萬眾期待之下，四個副本同時出現。

整個情況，只能用慘烈來形容。

四個副本的門外盡是血流成河，只要東西方玩家碰到，已經再不像之前如此小心翼翼的逃離，卻是直接的戰了起來。

這慘烈的戰爭，沒有人能夠成功進行統計，但雙方的高層此時都沒有進行徹底的攻勢。可以說，這慘烈的戰鬥，只是副本開啟時的前菜。大家都需要在熟悉副本，這在他們眼中的「小打小鬧」，根本不足為提。

游龍一行五人進入的是獸人領土。

沒有甚麼原因，只是隨機選擇出來而已。

而秋風狼、佐佐木、炎昊、文輕柔與笨妞五人則選擇了暗精靈村。

游龍一行前進，卻是沒有遇上甚麼戰鬥。

火紅色的面具之上，一道白色的龍紋。

身後如同一團血雲般的披風，這種裝扮在東、西方都已經是赫赫有名，無人不知。因此西方伺服器的玩家也沒有如此不自量力的上來挑戰。

神仙打架，他們這些凡人還是找回凡人打好了。

至於看到東方伺服器的玩家被擊殺，游龍等人也沒有出手。

他們現在的目標是攻略副本。

眼前的戰鬥是以十萬計的玩家混戰，游龍等人真的去幫，只會被拖住而無法進行副本。所以他們仍然悶頭前進，直到沒入副本不見，那些西方伺服器的玩家才鬆了一口氣。有著這樣一個變態小隊在此，他們也是有很大的壓力。

…………

進行副本後，卻是目不視物。

周遭一片黑暗，只有眼前有一個大大的光幕，裡面是一些壁畫映射，與此同時，一道莊嚴肅穆的聲音伴隨著壁畫的出現，一直說著故事。

「在很悠遠的古代，那時，還不是人類唯我獨尊的年代。」

「那時候，是神與魔的天下，人類只是兩大種族的奴隸、手下。」

在游龍眼前的光幕，出現了一副壁畫。

壁畫的上方左右一黑一白。

白的一方，有著一個巨大的白色翅膀怪人凌空而立；黑的一方，同樣有著一個黑色翅膀怪人飛翅在天空，一黑一白涇渭分明，如同天生對立的黑夜與白晝。

而在兩個怪人的下方，則是一些密密麻麻的小黑點。游龍可以判斷，這是人類。只是他們像是奴隸一樣，為兩大種族效力。

「神與魔之間實力差距並不大，同時也因為雙方天生的對立性，繼而戰火連天。」

面前的壁畫，仍然是白晝與黑夜的對立。

無數黑色翅膀及白色翅膀的怪人不斷在撕殺。種族之爭，向來是最慘烈。雙方只可以有一方存活下來。

「神族的王──米迦勒是神族不世出的天才。神族在米迦勒開始領導之下，在與魔族的戰爭中捷勝連連。」

面前壁畫再次閃動，白晝開始佔了壁畫的三份二部份，黑色翅膀怪人節節敗退。之在白晝之中，一個白色翅膀的怪人手執一柄西方古式長劍，翅膀中夾雜著一兩根金色的羽毛。

游龍此時心頭大震，這不就是當時在基斯小屋中，基斯跟自己說的故事！？

那時基斯說的故事……是自己身上降神滅魔鎧的來歷！

但是眼下的壁畫故事中，明顯是忽略了自己降神滅魔鎧的來歷。在基斯的故事中，神王米迦勒是因為獲得了降神滅魔鎧，繼而實力大漲，打了個魔族一個措手不及！

「被逼至絕境的魔族，走上了最後一計，設下了一個絕世大陣──萬魔囚魂陣。」

壁畫閃動，畫面中顯示出無數老年的黑色翅膀怪人在搗弄著甚麼。

下一張壁畫，無數幽魂升騰，伴隨著莊嚴的聲音繼續著故事的講述。

「萬魂大陣，用的就是魔族的靈魂。犧牲的魔族靈魂越多，這陣法的威力就越大。魔族足足犧牲了以億計的魔族靈魂，請君入甕，把因為連場勝利繼而信心膨脹起來、因而大意的米迦勒囚禁在陣內。」

無數黑魂形成一個囚牢，把略帶金色羽毛的白色翅膀巨人包裹在其中！

「失去了米迦勒的神族群龍無首，被魔族強大的反撲。除了米迦勒之外，四大神族長老同樣被擒。神族因為失去了米迦勒以及四大長老的神族被打得潰不成軍，最後只能投降並苟延殘喘。」

「從此世間變成一片荒蕪，植物不能生長，陽光無法照射。」

……………

眼前的黑暗緩緩消散。

游龍視野恢復後，看見身邊四名夥伴同樣面露迷茫，明顯是因為還沒從剛才的副本劇情講述醒來。

此時，系統傳來聲音提示。

「進入獸人領土，請探查獸人領土。」

游龍眉頭皺了起來。

四個副本，四個長老？是巧合嗎？

游龍搖了搖頭：「走吧。」

無數次的磨合練習，幾乎不需要游龍命令，眾人已經站了一個小隊的陣形。

但丁在最前，是為一個斥侯的位置，以但丁的高機動力及傷害最是適合不過。游龍則擋在書情畫意、王石及且隨風行三人之前。在書情畫意及且隨風行的攻擊覆蓋範圍，剛好可以掩護所有人。

五人一行前走。

獸人領土是一處廣闊的營地。雖說營地，但密密麻麻說之不盡的帳蓬不能單單以「營地」來比喻，單是以眼前的帳篷，加起來至少一個大部落了。

只是五人走了好一會兒，卻是沒有看到任何怪物，這點令人感到一點怪異。

就在五人想著的時候，一頭怪物自帳蓬之後走出，雙雙相遇！

如同人類一樣雙手雙腳的身軀，但卻極其強壯！腦袋則是一個猙獰的半人半獸臉龐！每一名獸人手中都拿著一柄長刀，殺氣溢然！

獸人！

就連外表也跟之前游龍之前在魔物圍城時遇到的獸人一模一樣！只是等級明顯高多了，變成40級的獸人！

「吼！！！」獸人看見游龍等人後，便大聲吼叫起來！

「叮！」

「獸人已經得知有人入侵，難度提昇。」

游龍目光一冷：「殺了它。」

但丁左手一張，銀色魔法陣被拍了出來。正是魔劍士的空間法陣，下一刻他已經跨了進去，身影憑空出現在獸人的後方頭頂，武帝神劍帶著赫赫之威劈揮而下！

且隨風行雙手一揚，兩柄手槍出現，已經出手。

游龍卻沒有出手，只是平靜地觀察著──只是一頭怪物而已。

他需要把心神留在未知的情況。

副本開荒，永遠都是最艱難的一部份。到了後來，攻略出來後，副本難度便大大減少了。開荒的時候卻是對副本一無所知，這種未知往往都意味著滅團。

果然，就在且隨風行與但丁聯手攻擊著那頭獸人時，兩頭獸人不知從哪個帳蓬之中鑽了出來，向著游龍、王石及書情畫意沖來。游龍手甲下的前臂，左色冰藍右手火紅的兩個槍形紋印泛起光芒，下一刻已是一柄長槍出現在游龍手中。

這番變化看得眾人一驚。

這還是他們第一次看到游龍的寒炎槍。

不得不說，寒炎槍的外形極具沖擊力。

通體龍紋如同雙龍盤踞纏繞，下方冰龍口中吐出槍刃、上方炎龍吐出槍刃，通體如由紅、藍兩種不同的玉石所鑄，看起來絢麗無比！

面對著兩名沖來的獸人，游龍面具下的臉龐夷然不懼。

手中寒炎槍自雙手握著的位置開始泛起陣陣流炎，蔓延至整根槍身。所有火焰流過的地方，龍紋之上的片片龍鱗清晰可見，只是下方像由寒玉打造而成的部位仍然是那樣藍幽幽的不受火焰影響。

隻豬仔好搞笑

有文就送多幾隻豬仔

第三百六十三章──寒炎槍之威

左手一探，龍嘯陣陣。

擒龍功一抓，其中一頭沖來的獸人被游龍拉了過來，手中長槍舞了個槍花，然後重重的打在獸人身上！

乒！

一陣如同名為棒球的聲音。

這頭被拉了過來的獸人像個球般被擊至另一頭獸人那方！

兩頭獸人因此被打在同一個位置，就在那名看向同類飛來的獸人恍神的瞬間，游龍槍頭倒轉，原本是炎龍那方的槍頭倒轉後，變成由冰龍那方的槍頭遙指兩頭獸人方向便是一刺。

冰凍一擊。

冰線自寒矛射出，直中兩頭獸人，把兩頭獸人結成冰塊！

游龍的攻勢向來如同行雲流水，只要開始就會直至擊殺敵人才結束！順勢槍頭一插地面，如同玉製的長槍卻是詭異的被彎成一個曲線──下一刻，曲線變回直線，游龍的身形如同炮彈一樣彈向空中。

這也是游龍慣用的一種閃避方法，撐竿跳！

空中居高臨下，長槍火焰四起，整個人如同一團火焰流星一樣沖落地面！

轟！

火焰四射！

一團火焰自地面轟炸而出，令那兩頭獸人享受了冰火兩重天的感覺。但已經近身的游龍，把兩頭獸人當作一頭般接技。

門前雪、普攻觸發火舞、烈火破天觸發被動技能焚琴煮鶴造成引爆、暴風雪觸發冰雪凍結，剛剛還全身冒火的兩頭獸人再次被冰凍在其中。

游龍率先落在地面，長槍刺地，冰龍槍刃微微刺在地面。

冰花綻放。

兩頭獸人化成白光消失不見。

這一連串行雲流水的打擊，直接把書情畫意等人看得愣在原地。

但丁跟且隨風行二人聯手，也不過早了游龍一點點時間擊殺獸人而已。但游龍可是以一敵二啊！

…………

一如以往游龍的風格，他所有剛到手的技能及裝備，都會花費大量時間，把新的東西融入自己的戰鬥體系。

寒炎槍是由白大師所鑄，也是游龍第一次看到不被系統所判定的物品。像希格給予的碧血刃勾玉、真武神劍、神龍聖玉等等，系統都能夠給予評價給技能支持。但游龍手中的寒炎槍不在此列。

游龍花了很久的時間，才大概理解寒炎槍的威力。

首先金剛不壞，莫看它像玉石般一敲即碎，游龍用過任何方法，都無法令槍身出現一絲痕跡，更莫論摧毀它。

第二就是對游龍體內內功的敏感。

像白大師所說，所有他打造的兵器，大多都會衍出與宿主最適合不過的屬性。這是白大師不知多少年沒有的親自出手，加上寒炎玉、得自楊天幸老頭子的兵胎，早已與游龍熟悉到極致。

游龍甚至覺得每次當內功力量運送到寒炎槍上的感覺，就像身體的一部份，沒有任何澀滯之感。

這種順暢的感覺令游龍暢快無比，這也是為何游龍現在的接技比起以往更快更流暢。

獲得了38級掌控冰火後，游龍已經能夠做到把身體內功能量注入技能，而在寒炎槍的加成下，這種注入的動作更加快。

第三就是威力。

寒炎槍就像一個冰與火技能的放大器，按游龍多次測試下，所有冰、火的技能只要選擇在適合的槍刃擊出，威力至少增加百份之二十，相反，若是以紅色的火焰槍刃施展冰系的技能，會降低百份之五十的傷害。

這樣一來對技巧的要求更加高了，不過游龍可沒有向困難低頭的習慣。過了這麼多個日日夜夜的鍛鍊，游龍已經把兩個槍刃切換施展技能熟悉得如臂使指。

單是這樣的一個威力提昇，已經是當之無愧的傳奇級裝備，甚至猶有過之。而寒炎槍沒有所謂的系統基礎攻擊力，游龍需要脫下及再次裝備才能大概猜出一個攻擊力。這攻擊力比起但丁的武帝神劍絲毫不弱。

可以說，這是一把不正式的傳奇級武器。

…………

對於游龍那恐怖的戰力，眾人只看得一陣惡寒，然後不自禁想起了幻界草中同樣要面對這樣的游龍，他們就不自禁打了個寒顫。

「走吧。」游龍看見眾人呆若木雞，也沒有理會，打了個招呼就走了。

游龍一行人開始了推進，只是再也不像一開始般順利，獸人彷彿嗅到血腥味兒的鯊魚，不斷向著游龍等人湧來，但數量一直控制在三頭以下，斷不會出現同時四頭獸人攻來。

而書情畫意也停止了發愣，加入了輸出的行列。

游龍、但丁、書情畫意及且隨風行四人的裝備都是極好，特別是但丁，裝備已經早已獲得了40級史詩套裝，真論裝備，大概整個東方伺服器他都是首屈一指。

最悠閒的要算王石，四名輸出都是實力極強的人，也不會犯多少錯誤。王石連回補血量的機會都沒多少，就是緩緩的走著，看起來更像一個到此一遊的大漢。

大概走了十五分鐘左右，周遭的營地開始少了。

他們推進的方向是一座大山，隨著走動更接近這座大山。

「吼！」

營地已經被游龍等人拋在身後，在他們面前是一個巨大的山洞。

寬五米，高十米，倒是不知道裡面有甚麼。但當游龍等人想要向著山洞靠近，一道咆哮聲傳來！

游龍冷聲道：「上面。」

果然，一道龐大的身影如同遮天蔽日一樣跳了下來！

游龍等人連忙向後退！

轟！

一頭三米高的獸人擋在山洞前，瞪著那雙腥血的雙目，向著游龍等人咆哮著，釋放它明顯沒有善意的氣息。它的頭上名字是：獸人統領。

游龍對於獸人統領沒有露出任何驚訝：「我擋住它，其他人自由輸出。」

話語剛落，游龍已經提著寒炎槍向著獸人統領一躍而去，如同帶著陣陣血雲撲去！

「吼！！」狼牙棒彷彿是獸人的標準裝備，三米高的獸人統領提著一米多長的狼牙棒，向著與他相比如同蚊蚋的游龍重重轟去！游龍目光一寒，竟然毫不閃避，寒炎槍火焰流溢，如同一枚流星拉著長長的尾巴，重重的轟在狼牙棒之上！

轟！

流星如同被轟中的棒球一樣，重重的被獸人統領一敲反彈轟在地面！

「老闆！」眾人一驚，連忙出手！

第三百六十四章──炎龍翔空

但丁因為空間法陣技能的原因，支援速度是眾人最快。

幾乎在他拍出銀色的魔法陣瞬間，他就來到了獸人統領身後。

「吼！」獸人統領明顯不是與其他的怪物同級別，看似笨重的身體動作卻是毫不遲緩，身形一轉，狼牙棒劃了個凶險的圓弧揮向身後的但丁。

「這傢伙蠻變態的！」但丁哇哇大叫，左手卻是結著法陣，一個土黃色的法陣在他腳下瞬間成形，一塊塊石塊自法陣飄出，把但丁牢牢的包裹住。

土靈陣！

用土塊包成鵝蛋形的但丁被獸人統領真的像擊球一樣，把但丁遠遠的打飛。

呯呯！

且隨風行雙槍怒吼，槍口火星四起，轟轟兩聲。

震退彈！

雙重彈匣，兩招震退彈射出，獸人統領卻只是用眼角瞄了過來，身形紋風不動的硬扛了兩記震退彈，無法對它造成震退效果。

「幹！」且隨風行身形一躍，獸人統領的狼牙棒重重的轟在剛才且隨風行站立的地面：「它不受控制技能影響！」

「知道了。」書情畫意如同青蔥般的玉手執著法杖在身旁轉了一圈，一個個圓球出現在她的身後。

火系元素使最強的單體技能──金烏展翅！

獸人統領明顯感受到威脅，也顧不得追隨如同蒼蠅一樣煩人的且隨風行，邁起大步走向書情畫意！

王石身形一轉，在眾人眼中彷彿模糊了一秒，下一刻他已經擋在書情畫意的身前。

一名牧師擋在魔法師前面？

獸人統領明顯不會有這等無謂的思緒，提起狼牙棒就是敲下！

「哼！」

一聲冷哼傳出。

游龍剛才被轟擊在地面的塵土之中，一道藍光如同針芒一樣破空而至！

叮！

藍光去勢極快，幾乎只能在視野當中看到一抹藍光劃過空間，下一刻就已經釘在獸人統領那提起狼牙棒的腋下！

眾人定晴一看，只見一根如寒玉所造的箭矢釘在獸人統領的腋下，以腋下為起點層層冰塊蔓延開來，把獸人統領冰凍住！

「全力出手！」

塵土當中又是一道呼喝聲，同時龍嘯陣陣！

擒龍功破塵而出，龍形氣流咬在獸人統領的身上！

但如此龐大的獸人統領又豈是能夠拉扯？

但龍形氣流仍然縮短，游龍如同古代西方都市傳說的──蜘蛛俠一樣拉扯著絲線飛向獸人統領！

書情畫意見狀自然也不會放過機會，金烏展翅最大的蓄力，五個金烏凝結在她身後，正常的金烏展翅的五倍傷害。

且隨風行同樣雙槍槍口中泛起幽幽的紫光，魔能射擊！

轟轟轟轟！

金烏展翅與魔能射擊同時釋放，重重的轟在獸人統領身上！

火紅色的面具看不出表情，在獸人統領的面前不斷放大。

手中的長槍不知何時已只剩下火紅色，藍色的部份消失不見。長槍之上流炎已經化成暗紅色，重重的刺在獸人統領的胸前。

時間像是隨著這一前刺停滯了一秒。

本來被凍結在冰塊而不斷掙紮的獸人身形戛然而止。

下一刻，一道三米粗的火龍咆哮著從獸人統領背心穿透而出！

吼！！

火龍咆哮，聲勢驚人！

就連書情畫意、且隨風行等人都驚呆了！

轟！！！

火龍重重的轟擊在山壁然後消失不見！

「叮。」

「通過副本獸人領地（簡單），獲得稱號：『領地探索者』。」

「刷新了團隊通過獸人領地（簡單）的時間，是否公開名字？」

眾人無語，這副本的最終BOSS獸人統領就這樣死了？

獸人統領雙目神光如潮水消退，無力的倒在地上，激起陣陣塵土。游龍隨手一招，那釘在獸人腋下的藍色箭矢如受到召喚一樣飛來，準確的落在手中紅色長槍的槍桿末端，兩者再次二合為一。

…………

游龍有點無語看著如同好奇寶寶的書情畫意及但丁：「有甚麼好驚訝的。」

「第一，這只是簡單難度。你沒看到就連最後的獸人統領等級也只是40級藍色優良級別的。而我們整隊的人都已經超過了40級，對它們有等級壓制。」

「第二，書情手中的鳳凰寶戒所增幅的火系傷害並不亞於傳奇級武器。而風行的手中的零度神槍算是35級史詩武器中的極品。加上我手中的傳奇級武器，三人一起施展40級終結技能，秒殺它有甚麼好奇怪的。」

但丁仍然眼睛泛著崇拜的目光：「老闆！你最後那一招太帥了！那火龍是甚麼名堂！天啊，怎麼我沒有那麼帥的技能！」眾人對但丁的耍寶已經習以為常了，沒有理會他在這裡乾呼嚎叫。

「我的火系40級技能──炎龍翔空。是單體技能，但也有很大的限制，是必須近距離擊中對方才能發動。對敵人造成百份之二百火屬性傷害，並在命中的敵人後方射出炎龍，對後方敵人造成百份之一百五十的火屬性傷害。算是單體技能，但用得好也有一點範圍傷害。」

游龍對自己夥伴從來不會藏私，夥伴們瞭解團隊中擁有的技能，對於配合也絕對有利無害。

「那麼冰系的40級技能呢？」書情畫意目光流轉，明顯對此也非常感興趣。百份之二百的火屬性傷害啊！這傷害比起自己40級技能──火山爆發強多了。不愧是隱藏職業！

游龍難得的幽默了一遍：「之後你們會知道。」

炎龍翔空傷害之高無容置疑，但其實也有一定的限制，單是這必須近距離命中目標才能發動，已經是難之又難。遊戲中的技能大多都分兩種──指定跟指向。

像魔能射擊，就是指定技能，只要鎖定了目標就必定會中。又像普通的震退彈、穿心彈之類的就是指向技能，射出的方位只要閃過就好。

而炎龍翔空卻不是指定，也不是指向的技能。相比之下，這技能更傾向像普攻。只要命中就會造成巨大傷害的普攻，只是高手對戰，又怎會這麼輕易中敵人的普攻。

以游龍跟宙斯之前的一戰為例，命中對方的次數不過寥寥可數；而像游龍與鷹的戰鬥，更是連對方的身影都看不到。所以炎龍翔空所謂的巨大的傷害換來的是重重的限制。

也相反，也因為這技能限制如同嚴苛，傷害才能如此驚人。

總括而言，游龍對這技能是滿意的，最起碼游龍不用故意去練習把技能融入戰鬥體系。因為這技能發動的條件是普攻命中對手，而這對習自老頭子傳來的槍法的游龍而言，是最不需要練習的。硬是說的是瞄準好命中後，火龍飛翔的方向而言，但這已是後話。

第三百六十五章──初探地獄難度

眾人仍然在副本當中，沒有出去。

且隨風行在撿著獸人統領擊殺後的物品，果然因為簡單難度，所以只有掉落40級的藍字裝備，史詩級的橙字裝備大概只有在困難以上的難度才會掉落。

書情畫意仍然抓著游龍不放：「那你剛才釘在獸人統領腋下的那招是怎麼回事？」

游龍無語，對女人他一向不太懂怎樣應對：「這是我寒炎槍的一個特殊功能。」

游龍再次召喚出寒炎槍，雙臂各閃出一紅一藍兩道光華，然後像兩團異色流光一樣凝結成形。這種召喚方式明顯不同於從包裹中拿出裝備，看起來絢麗無比。

游龍一手短矛一手長槍：「寒炎槍是由兩體組合而成，同樣的也可以拆分回兩體。」游龍在他們眼前把寒炎槍不斷合體又拆開，如同變型金剛一樣。

但丁眼晴閃著光芒，又有點嫌棄的看了看自己背後的大劍。怎麼老闆的傳奇級武器這麼好玩……

若被人知道但丁在嫌棄自己的武帝神劍，不知道會否被萬人每人一口唾液給淹死。

「我可以把發動的技能保存在槍身短暫時間，剛才我便是把冰凍一擊保存在『寒槍』之中。」如同寒形炎形，藍槍與紅槍也被游龍命名為寒槍與炎槍。

只見游龍左手的短矛緩緩發出柔和的藍光，然後把手中的短矛向前方一扔而出。

短矛劃了個拋物線刺在地上，一圈半弧形的雪花出現在短矛插在地面的位置，正是游龍的技能──門前雪。

「這種效用也有一個條件，就是必須注入了內功而發動的技能，才能保存。這有利有弊，非常實用但卻會造成內功消耗。所以也會看場合施展。」

眾人聽得面露羨慕之色。

五人當中有修習內功的不是少數，但是但丁仍然是萬生訣，只能提供固本培元、強生健體之用，要用作戰鬥短期內是不可能了。而王石習有【混元一氣功】，其內功特點在於綿長不息，續戰力極強，但對於戰鬥的效用卻沒有個半分。以內功分類的話，算是增幅類的內功。

而書情畫意的【炎之奧義】算是攻擊類，但她自然不會像游龍這樣把手中法杖扔出去。

所以雖然知道了其原理，但真正做到的，暫時還只有游龍一人。

…………

游龍想了一會，對這副本有了個大概想法，但還是需要再次驗證。

這一天的副本之行，竟是出乎意料的相安無事。當然這所謂的相安無事，是對最頂尖的玩家而言。對於普通玩家來說，這一天是災難般的一天，戰事從開始都沒有停止過。但這些仍然是小打小鬧，東西雙方的真正戰力都沒有出手。

像西方伺服器損失最多的只是十二宮的玩家，而東方伺服器中損失的都不是主力公會如龍盟、冥界、天雲聯盟的玩家。

不是他們簽好和平協議，而是高層們都在攻略副本。

關鍵仍然是副本，待副本被完全瞭解後，那時才是血戰之時。

雙方都是心知肚明，所以都拚了命的在研究其副本，因為早一點研究完畢，就能早一點出手，佔了個先機！

簡單，中等，困難難度，對於一流玩家而言不是甚麼問題。他們都知道，這三個難度聽起來層次分明，但其實都是練級及熟悉副本用的。真正的主菜在地獄級別。到了地獄級別，除了大體劇情和地域一樣之外，都會產生大變化。

像魔城副本當中，一到地獄難度級別，副本起點、怪物種類、強度等通通成幾何級別而上，如果以為能夠把三個難度輕鬆通過就瞧不起副本的話，在地獄難度中一定死得很難看。

游龍等人剛完成了困難難度後，稍一休息便進入了地獄難度。

…………

甫剛進入副本當中，周遭的氣氛已是變得不一樣。

天色由原本的白晝化成夜晚，周遭帳篷中火光四起。

「老闆，怎麼走？」感受到氣氛的變化，眾人也是收歛心神，小心翼翼的問道。游龍想了想：「先走走看。」

他們這次的起點是在一叢林之中。

才剛剛踏出叢林，就已經收到系統提示：「獸人已經得知有人入侵，難度提昇。」

眾人心驚，但面色不變。這提示幾乎在他們每次進入副本中也會出現。只是這次的提示出現得太快。

之前的幾次，都是當他們與獸人相遇才會得到這樣的系統提示，現在他們根本看不到任何獸人，為何會被發現？

但他們已經無暇細想。

道道呼喝聲伴隨著獸人令人作噁的體味撲風而至，簡單難度是被發現後，三頭獸人沖來；中等難度，四頭；困難難度，五頭。

而現在，卻是至少十多頭獸人撲來！

這些獸人每一頭都是綠字級別的43級獸人，但每一頭實力都是極強，絕不是一般的怪物能比。準確而言，進入戰爭荒原地圖後，每一頭普通的怪物都等同原本三城區域中的怪物的小BOSS級別。

而眼前，正是十多頭小BOSS級別的獸人如潮水般湧來，最可怕的是，這些獸人的種類。

他們在困難難度面對的獸人，都只是提著單刀而已。但現在有持弓的，有持盾的，有持刀的，彼此走動間掩護，隱隱能見其中有配合默契在其中！

五人看得心中一寒！

游龍當仁不讓，擋在最前頭，寒炎槍早已持在手中，橫擋在頭頂！

鏗鏗鏗！

三道巨力襲來，令游龍膝蓋也是一軟！

好可怕的力量！

嗤嗤嗤！

三道破空聲，獸人在後方挽弓，槍打出頭鳥，射的自然是頂在最前頭的游龍！箭矢襲來時帶著的赤紅色光芒看得游龍也是一驚，爆炸箭！

嗡！

一面火盾擋在游龍面前，正是書情畫意支援的火盾！

「後退！全部後退！」游龍一邊指揮著，把手中的寒炎槍舞動得滴水不漏！對於這種冷箭，游龍並不畏懼。以往在山上走動梅花樁之時，老頭子都會投擲各種暗器影響游龍。最可怕的自然是那變態到不行的蜂巢，這簡直就是十大暗器之首，蜂巢本體並不可怕，可怕的是從中飛出來的數以百計蜜蜂。

連那些蜜蜂游龍都能擋住，何況這些冷箭。只是游龍留神的是那些爆炸箭。爆炸箭是命中的位置後發動爆炸，就算自己擋住也會造成爆炸的沖擊力，這才是令游龍最為頭痛。

但丁也是看出游龍忌諱之處，踏入空間法陣出現在那些獸人弓箭手之後，不斷的招呼著。魔劍士攻擊力及機動性極高，唯一缺點只是防禦力較一般近戰職業低。

只見但丁一拈即走，一擊出手後便即遠遁，毫不戀戰。要是被這裡所有獸人包圍住的話，就連游龍恐怕也只有發動沸騰一途而已。

型撚到呢

新豬仔好得意

謝各位幫推
聽日繼續

第三百六十六章──月下兄弟

且隨風行也是出手，零度神槍技能是命中的敵人有一半機率降低移動速度。也正是有他在此接應，才令周遭的獸人總是無法一口氣沖到眾人身前，替游龍大大降低壓力。

主要輸出反而是書情畫意，有了眾人擋在前頭，火魔女全力輸出，已經擊殺了三頭獸人。

眾人沒有戀戰，且戰且退。

突然，隨著他們的不斷後退，周遭的獸人追擊的動作戛然而止，轉身就走。

且隨風行射出子彈，卻是穿過了獸人，就像獸人是透明的一樣。

雖然搞不懂是怎麼一回事，但眾人也是鬆了一口氣。

也是因為五人都是一流的玩家以及默契極高，換了是普通的隊伍，就這一波的攻擊就足夠滅團了。

王石冷不防開口：「這裡是起點的位置。」

游龍看了看，然後點頭平靜開口：「大概只要一回到這個位置，就當作把整個副本重置，剛才風行射擊無法造成傷害，就是那些獸人也進行重置了。」游龍大概是最有資格作出推斷，畢竟眾人也知道游龍的真正身份。

他本來就是遊戲設計師，對於遊戲都能用一種正常玩家無法達到的高度去看。

「今天就先別花費太多時間在地獄難度。放棄副本，出去把簡單、中等及困難三個難度的副本通關次數刷完後，再來研究這地獄難度副本。」

…………

東方伺服器雖然等級開始追上西方伺服器，但距離一直都在。現在的拉近，只是因為兩者等級差距所需的經驗值差別。

所以西方伺服器可以花費大量時間直接去研究副本，東方伺服器不能。游龍因為織田信長的任務──報仇雪恨把等級提昇至42級，但與一線的玩家等級還是有差距。所以他也必需把等級保持提昇。

對於地獄難度，他若有所悟，但卻不急在一時。

結算時間足足有兩個月之長，只要在兩個月後結算的那天前，刷到最快通關時間就足夠了。

雖然夥伴們百般疑惑，但他們對游龍都是無條件的信任。

他們這天都非常忙碌，在把四大副本的三種難度次數刷光。不愧是40級的副本，經驗比起一般的野外怪物完全不是同一級別。游龍本來的經驗已經只剩下一點點就升級43級，在把四大副本除了地獄難度的次數刷完後，游龍直接把等級提昇至43級。

這是很長的一天。

入夜後的官方論壇直接爆炸了。

有抱怨無止境的戰鬥殺戮的，有些不能盡信的副本攻略，各式各樣。

而當中，不少高手玩家已經體驗過四大副本的地獄難度。

其中四個都是各種變態。

在暗精靈村，面對的正是暗精靈種族。暗精靈族是天生的刺客及弓箭手，而且各種潛行技能都是一般的洞悉技能無法看破，已經導致無數隊伍被滅團了。

而魔族軍營，則是可怕在數量以及種類之繁多，有一些玩家基本統計過，在魔族軍營中看到至少十五種不同的魔族種類。這些不同的種類配搭令它們極難纏，根本連推進都成問題。

不死族地更是一頭冒水，裡面的怪物不算強，但卻是無法殺死。這種無法殺死並不像之前約翰副本的喪屍能夠用火系或光系，而是各種方法都殺不死。怪物數量不斷刷新，死去的卻是再次復活，最後化成海一樣的怪物潮，直接把玩家堆死。

而獸人領地的地獄難度，是暫時被認為當中怪物實力最強。當然，同時面對的怪物數量沒有其他三個之多，但獸人領地當中的配合也是令人頭痛。

那些高手玩家不像游龍等人，他們清除了第一波的獸人繼續推進，但是……獸人領地像個迷宮一樣，而且每一次清除一波後，下一波幾乎沒有讓玩家尋路的時間就湧出來了。

這就是四大副本目前的情況，而最關鍵的是，每一名玩家對四大副本的地獄難度都是無計可施。

…………

荒原某處，這裡……寸草不生，放眼盡是黑色與紫色，是這裡的主色調。

如果有玩家在這裡，一定對此種背景並不陌生。因為這根本就是戰爭荒原的主色調。只是這一個城堡，足以等於三城加起來的大小的城堡，卻是無人知道在荒原的何處。

在城堡的核心位置，是一個尖塔。

尖塔，是城堡的重地。

也就是所謂的封印塔，裡面封印著各種各樣的物件……或人。

在尖塔的頂端，憑空懸浮著一個彎月形狀。看起來就像荒原的魔塔，只是更加大，氣息更加恐怖。

這種氣息，陰森恐怖，單單目看著那輪紫色的彎月，就像耳邊聽到道道厲聲慘叫，直透人心，令人不寒而慄。這裡就如傳說中的九幽冥府，所以命名為九幽城。

只是就是這樣恐怖的彎月，一人卻是平靜坐在尖塔之端，仰視著頭上龐大的彎月。

嗖。

身形晃動的聲音剛響，一人便同樣落在尖塔之端。

正因為這裡是城堡的重地，所以只可能有兩人能夠來到這裡，所以坐著的人毫不意外，甚至連目光都沒有半分移動，只是默默地看著頭頂的彎月。

二人的長相極相似，但氣質各異。

坐著的人身披一件黑色的披風，面上卻是充滿穩重與霸氣，看起來就像一個東征西討的霸主。而剛剛閃到尖塔之端的人卻是調皮跳脫，就像一個大孩子一樣。最特殊的是，二人的皮膚都是紫色──直如他們頭上的那輪彎月。

「那四個地方被主宰開啟了，那些……玩家大概很快會進去吧。」看起來調皮的紫色男子笑嘻嘻的說著，一邊躺在塔頂，彷彿頭上彎月的威壓無法對他造成任何影響，說到玩家二字，他還充滿嘲諷的笑了一聲。

「時間快到了。」一直坐著的男子聲音滾滾而響，就像天上的神雷：「是福是禍……還是不得而知。」

「嘿！就算是禍也不關我們的事！我只知道我們魔族已經被困得夠久了！」如果游龍在這裡，一定會輕鬆認出這名調皮的紫色皮膚怪人，就是那差點一掌擊斃自己的紫魅！

只是此刻紫魅那本來略帶戲謔的臉上盡是戾氣，殺氣騰騰。

坐著的人看了紫魅一眼：「紫魅，你還是不夠成熟。」

紫魅看了自己的哥哥一眼，又回復了那副玩世不恭的樣子：「紫魔，別再在我面前裝一副樣子了。真論實力，你我還是不相伯仲呢。」

「要叫哥哥。」紫魔皺起了眉頭。

紫魔再次看向頭上的彎月，目光卻是很複雜：「這次，神族一定要死！」

紫魅卻像沒有聽到紫魔的說話，目光看向遠方。

他在想著那個玩具，那個屬於自己的玩具。玩具現在好像成長到一定程度了，是時候把那成長起來的玩具摧毀了嗎？

第三百六十七章──爭先恐後

不死族地的副本場景，是一處墓地。

無數骨手自墓地中伸出，然後如同從地獄中爬出來，看起來陰森恐怖。

雖然是如此的可怕，但走動中的團隊卻是沒有任何畏懼。

他們一股腦的向前跑著，看起來淡定自如。

只是把目光看向後方，無數如同骨頭不死族士兵緊跟其後，遠遠看上一眼彷彿是一團白森森的海浪鋪天蓋地的打了過來！

「嘎！！」

一道聲音彷彿劃破夜空，前方的土地猛烈的震動起來！

兩隻巨大骨爪伸了上來！

轟轟！

骨爪落地，一骨頭架子爬了上來，把團隊幾人擋住！

頭上的名字顯示它的身份──不死族族長。

團隊隊長一頭金髮隨風飄逸，就算在深夜當中也是無法掩蓋的光芒：「波塞冬，擋住後面。」

「嗯。」一名湖水藍髮的男子應了一聲，藍光一閃，一根法杖出現在他手中。杖是長杖，看起來像是牧師使用的長杖。但是他把手中法杖高舉過頭，目光平靜，看向撲來的骨海！

嗡……

一道藍光在面前出現，本來只是一個拳頭大小的藍光，卻是以肉眼可見的速度旋轉，就像一個漩渦一樣！

漩渦越來越大，像泥沼一樣，如同無窮無盡的不死族一個個像陷入泥沼一樣寸步難移！

「你們只有十分鐘時間。」波塞冬說了一聲。

金髮男子微微一笑，如同陽光一樣燦爛：「足夠了。」

騎士槍祭出，雷聲陣陣！

身後兩名玩家並不陌生，武藏、屠夫，兩名四將級別的玩家，把金髮男子的身份表露無遺！一道如同影子般的身影就在宙斯出手的同時，如同燃燒著的黑色火焰，投向前方巨大的不死族族長。

宙斯這個陣容，竟然直接不帶著牧師，五名輸出職業！

十分鐘後，一個震驚東西雙方伺服器的系統消息出現。

「隊伍『奧林匹斯』首位通過副本──不死族地（地獄難度）。時間為20分鐘33秒。」

整個伺服器鴉雀無聲。

四大副本開啟了已經一個月，距離那結算的日子其實已經過去了一半。但無數玩家仍然對四大副本的地獄難度無計可施。副本過不了，架卻是打得不少。幾乎這一個月中，東西雙方的戰爭都沒有停止過。隨著時間過去，就連西方的五殿及東方三巨頭都出手了，戰爭打過不亦樂乎，但高層的玩家仍然沒有一刻停止過研究四大副本。

本來領先著的，是東方伺服器由周瑜領軍的隊伍，已經攻克到暗精靈族的最後boss，也就是說距離通關只差一步了。

但沒想到，今天西方伺服器的奧林匹斯還是搶先了。

奧林匹斯，代表是西方伺服器的最大勢力，也就是唯一勢力。但是有資格把隊伍命名作奧林匹斯的，只有一個人的隊伍。

宙斯。

無數西方伺服器在戰爭荒原區域中刷屏。

宙斯！宙斯！宙斯！

這一下，東方伺服器的士氣馬上被打壓下來！

四大副本的變態已經深入到骨子裡，這一通過，已經間接把實力表露了出來。

無人知道宙斯通關方法是怎樣，事實上他就是過了。

…………

周瑜咬了咬牙。

整個東方伺服器當中，要算最不甘心的是他了。他研究了暗精靈村副本足足一個月，但還是卡在最後的boss裡。看著系統的消息以及西方伺服器無數人刷屏，周瑜拿出了手機，密頻了一個玩家：「要聯手嗎？」

…………

暗精靈村副本地獄難度，五人默然而立。

其中一人自然是周瑜：「稍後聽我指揮。」其他四人聳了聳肩。

如果有東方伺服器玩家看到這團隊的五人，一定會非常吃驚。

周瑜、哈帝斯、三清、陳家洛、刀不見血！

天雲聯盟與冥界聯手？！

哈帝斯冷冷的道：「先聲明，我是看不慣奧林匹斯那群傢伙的得意忘形樣子而已。」周瑜同樣還以冷笑：「你以為我很想跟你組隊？沒有我，你連前面的副本關卡都過不了吧！？」

「你！」

二人大眼瞪小眼，刀不見血與三清二人苦笑連連，趕緊勸住準備大打出手的二人。

周瑜領頭就走。

暗精靈村最可怕的是盡皆擁有天賦技能隱行的暗精靈族人，但周瑜雖然是牧師，習的卻是李家的【紫帝神功】以及【星瞳】。雖然他也搞不清楚，但星瞳的作用能夠在遊戲中發揮，任何潛行對他形同虛設，就像那時在黑姬的任務中，擁有高級潛行的拉格納也暪不過他的雙目。

所以這在所有玩家眼中可怕異常的暗精靈村，對周瑜而言根本毫無難度。

這一隊五人都是實力極強的玩家，更不用說被識破潛行後的暗精靈族，雖然攻擊力極高，但是防低血薄，一行人有驚無險的來到了最後的boss。

暗精靈族長。

這暗精靈族長最麻煩的就是，當它的血量達到百份之十以下，會停止不動三十秒吸收月亮精華，吸收過後便回復滿滿的血量。這是無解的，也沒有任何技能能夠打斷。

周瑜再三研究，能贏過的方法只有一個──在它吸收那三十秒的時候，一口氣把他百份之十的血量都打掉！

百份之十聽起來很少，但這是40級地獄難度的終極BOSS！照平常周瑜的隊伍全力輸出三十秒，連百份之五能否打到都成問題。

以天雲聯盟的輸出力量確實辦不到。

但是刀不見血、陳家洛擁有傳奇級的兵器，輸出威力已經立在整個遊戲中最巔峰的層次，也只有他們才能辦到如此不可能的任務。

…………

就在奧林匹斯通關後的六個小時，一道系統消息劃破天際。

「隊伍『東方沒有東亞病夫』首位通過副本──暗精靈村（地獄難度）。時間為26分鐘12秒。」

東方伺服器一時間再次把氣勢搶回來！

眾人連忙查看通關紀錄的隊伍名單，馬上士氣大振！

五個都是東方伺服器一流玩家的名字！

這東西方又再一次槓上了！

只是在一些有心的玩家，卻是在疑惑。

面具到底在哪裡？

…………

被無數玩家期待的面具大人，此刻很是悠閒的躺在床上。而一頭小黑狗躺在他的胸前，閉上眼睛熟睡，流出來的唾液把游龍胸前染成一團。

游龍苦笑，這小傢伙真能睡。

彷彿感受到游龍的意念，胸前的小傢伙緩緩張開那呆萌的異色瞳，掙紮的爬到游龍的臉龐小力的舔著。

這段時間游龍都帶著夥伴沒有去挑戰地獄級別的副本，都在一起挑戰著四大副本的基本三種難度。他要的是練級。

現在游龍的等級已經踏入44級。

早晨呀各位

我宣佈豬仔正式成為大熱

我見人地隻豬可以鞭到天花龍鳳
唔識點整

新讀者留名

歡迎呀！！

點解你鞭到天花龍鳳
點禁架

+

兩個icon相連嘅

Test！

哦！
我識啦！
你地仆街啦，今次仲唔鞭Q死你地！

早呀巴打
最近還好嗎

今日太攰 射左波

都好呀
休息是為了走更長的路

係咪又想我鞭你

教你出新技唔加更？

星期六唔知點 深水埗出左反對通知書

今晚先啦

依家都唔理佢反唔反對架啦其實

當然 不過係啲狗驚亂咁黎

有邊次唔係亂黎

你係咪又想比我鞭埋一份

第三百六十八章──默默守護

不單止游龍，當四大副本出現後，所有玩家對此都又愛又恨。

恨的自然是因為新的資源出現而造成的戰火連連，愛的就是其暴增的練級速度！

副本，是這遊戲中練級最快的途徑。因為副本裡面的怪物經驗都高得多，而且因為是獨立的副本原因，不需要跟任何人搶怪。怪點密集而且不需要爭奪之後，令殺怪速度增加，也就造成經驗提昇的速度暴漲。另外每次副本完成後，除了金錢或裝備掉落之外，更有特定的經驗獎勵。

據游龍所知，西方伺服器最頂級的玩家，等級已經踏入47、48。而現今遊戲的封頂等級是50級。也就是說，50級就是玩家能達到最高的等級。

但游龍沒有緊張。

等級差距確實存在，但東方伺服器擁有的同樣是西方伺服器沒有的。

神道茶！

隨著時間的過去，那些曾經有資格到品茶論劍的玩家，也開始感覺到神道茶的威力。

喝下神道茶，獲得屬性點10，可供自行分配。

喝下神道茶，提昇了悟性。

首先神道茶提昇的10屬性點，已經讓東方伺服器的玩家追回兩級的差距。而那悟性影響的更多，對技能的掌控更加得心應手。這是一種玄之又玄的變化，但當所有喝過神道茶的玩家都感受到變化，就不再是錯覺了。

也就是說，論整體實力級別，西方伺服器仍然佔優。但在頂端的玩家實力，卻沒有太大的差距。

游龍看著自己快被夥伴們打爆的手機，笑了一笑。

昨天兩次的系統公告，他同樣看在眼中。

那個宙斯，就是他所認定的宿敵了。

周瑜……游龍笑了一笑，這小子就是不服輸的性格。

看來也該差不多了。

「風行，召集夥伴吧。今天去挑戰獸人領土的地獄難度。」

…………

仍然是那五人，游龍、書情畫意、但丁、王石及且隨風行。

游龍之所以選擇四人，是有原因的。

王石的功用無可取代，這是不用解釋的。

但丁輸出高，機動力強，是一個最適合不過的斥候人選。加上其技能空間法陣，令他可以成為最好的救火隊，哪裡需要救命時，他能夠隨時出現。

且隨風行雖然轉化成雙槍而失去了長距離攻擊能力，但他的取而代之的是他的控制能力。雙槍精通加上雙重彈匣，令他技能施展速度快得驚人，只要在他射擊範圍內，他都能夠利用其各種遊俠的技能掌控全局。

而書情畫意，則能夠極好的彌補因為且隨風行失去的遠距離攻擊。

鳳凰寶戒的增幅下，書情畫意的輸出能力已經立在整個遊戲中的巔峰。加上魔法師的技能本來就是傷害最高，只要給予足夠的輸出空間，書情畫意的輸出要排上整個遊戲中前十……甚至前三都是板上釘釘的事。

而游龍自身就是最好的坦克擋在前頭，五人形成一個完美的小隊。

當然，小隊可以按不同場合轉換人選，但這五人的小隊是最多元化能夠應付多種不同的場合。

…………

別人認為最近面具都沒有挑戰地獄副本是怕了。

但就連游龍的夥伴們都不知道，游龍早已進入過獸人領土地獄級別多次。

單人進行地獄級別難度，這是旁人無法想像的。

要是跟別人說，就算那人是大名鼎鼎的面具，龍盟之主，也只會被嗤之以鼻。

甫剛進入副本，眾人都沉默下來。那一次他們正是剛踏出草叢樹林的那刻就被發現了。

在各玩家把四大副本摸熟摸透後，他們對獸人領土的評價都只剩下一句：絕對不能被獸人發現。

如果真以難度來說，被獸人發現後的獸人領土副本，將會再被硬生生的提高一個難度。地獄級別已經難成這樣，若是再提高一個難度？

「都留在這裡等我。」

語畢，游龍便閉上了雙目一動也不動。

四人面面相覷，卻都沒有說甚麼，安安靜靜的盯著游龍。

良久，游龍突然向前踏出，把四人的嚇了一跳。

但片刻他們就放鬆下來，反正被發現後，回到草叢重置副本就好。

但出奇的是，游龍走出後，卻沒有得到系統被發現的提示。

就這樣，四人看著游龍如同閒庭信步一樣走著，幾個拐彎後消失不見。

但丁最是急性子，擔心游龍的安危就想要追上去，卻被王石拉住了。且隨風行開口道：「老闆剛才說過在這裡等他，看來老闆是有自己的主意了。你現在追上去反而有可能打破老闆的計劃。」

「喔。」一記拖得長長的尾音。但丁強忍心中衝動，卻是不斷的望去游龍消失的位置。

游龍是異常者的身份，夥伴們已經知道了。其實也是因為當知道了游龍不能在遊戲中死掉後，他們有意無意之間已經達成共識──絕對不能讓游龍死亡。

所以那次在舞台奇遇中，王石大膽放棄保護織田信長也要回去接住游龍；

所以且隨風行總不會衝得太過，因為他的要保持射擊範圍中覆蓋著游龍，以隨時支援；

所以但丁的空間法陣總不會亂用，隨時回頭保護游龍；

而書情畫意更是緊跟著游龍，火盾一直扣著不放，就算自己身陷險境也不隨意施放。

他們一直都在，默默守護著游龍。

…………

這種等待的時間向來是最是折磨，時間過去了不知道多久，等待著的四人陡然聽到系統的聲音：「成為穿過獸人領土，進入獸人秘地。10秒後開始進行隊伍傳送。10、9、8……」

十秒倒數完畢，四人便消失在草叢當中。

當他們回復視野後，已經身處在一個山洞之中。

而那道紅色身影已是平靜的站在等待他們。

直到此刻，四人都是有點搞不懂：「老闆，這是搞甚麼？」

「沒甚麼，就通過了那營地而已。現在開始才是重頭戲。」

游龍的臉色沒有輕鬆，反而露出了凝重的神色。

他通過獸人領地外面的那一層已經不止一次，但每次來到這裡，一種若有若無的危機感令他卻步在原地。他聽過老頭子說，所有修習內功的武者，都會產生一種第六感。簡單來說，就像老鼠面對貓，會產生那種自然而然的危機感。

找數

成為穿過獸人領土，進入獸人秘地

成功？7

交呢？

文先岩

文呀

…………
唔怪得背脊發涼……
原來係到比人追殺緊……
即刻黎即刻黎

我地追緊

第三百六十九章──靈獸

山洞深處，是獸人一族的禁地。

魔族與神族不同。

魔族二字，只是一個統稱。

並不像神族，是形容一個物種。

魔族當中由各種各樣不同的魔鬼種族構成。

而在這當中，獸人族是由魔族誕生開始就存在並居於重位。

獸人族生性喜淫，繁殖能力是魔族各族當中之冠，所以獸人族在戰鬥之時，是魔族的主力步兵。但也因為獸人大多腦袋不靈活，永遠也只能居於不太重要的位置。

歷來如此，直至獸人族出現了出現了那兩兄弟。

山獸，一如以往獸人族的族長，強大的實力令他能夠帶領獸人族所向披靡。而山獸的弟弟──嶽獸跟其兄弟一樣身體強壯而實力強橫。但沒有人知道，當今獸人族皇族當中，不是兩兄弟，而是三兄弟。

排行第三的是靈獸。名字當中有個獸字，都是獸人族的皇姓。

靈獸跟一般的獸人不一樣。他更像是一個另類，與獸人族中的一般的皇族體形相比，他的身體並不像正常的強壯而巨大，卻是較瘦削。因為他是獸人族的一種變異。

他變異的方向，正是智慧。

正因為有了靈獸隱居在幕後策劃，獸人族最後的死角也被彌補了，這些年頭中，獸人族的發展勢頭很大。

但就在獸人族發展如飛，漸漸在魔族擁有大的話事權時，獸人族的山獸與嶽獸死了。

這個消息震驚了整個魔族，但當他們知道下手的人是誰，那剛才還義憤填膺的眾人一個個變得鴉雀無聲。

魔族中的皇族下的手。

而那個人，正是現今魔族之王紫魔的弟弟──紫魅。

誰敢去討公道？

魔族與人類的社會一樣，講的是弱肉強食適者生存，沒有人會跟你講道理講法律。能成為魔族之王的，代表他就是魔族中最強的人。要是有誰敢去跟紫魔講道理，擔保紫魔一個拳頭就把他揍死。

山獸與嶽獸死去，靈獸名正言順的成為了獸人族的族長。

山獸被紫魅殺的時候，靈獸不在場。但他們三兄弟是三胞胎，獸人皇族的三胞胎。三人之間有著心靈連繫，雖然無法直接進行對話，但卻能夠看到一些零碎的片段。

靈獸接任獸人族長後，卻沒有任何大動作，彷彿一切如常。

但只有他自己才知道，這一切都是戲。

做給魔族紫家的人看的戲。

這些年獸人族的強大，引起了皇族的不滿。如果是紫魔，極其量也只是採用一些帝皇心術，找別的魔族去對抗獸人族的壯大而已。畢竟獸人族為魔族這些年來立下的汗馬功勞不是假的。

但是好死不死，他們遇上了紫魅。向來不講道理的紫魅，他就像一顆定時炸彈，沒有人知道他甚麼時候爆炸。所以他能夠挑戰主宰，如果連主宰都敢挑戰的話，殺兩個獸人族的皇族真算不上甚麼。

靈獸把獸人族的勢力都收攏，若不是這樣做，誰知道哪日紫魅又會摸上門。

雖然靈獸做到這個地步，但他仍然是不放心，所以他躲在這裡。

這個禁地，歷來在魔族當中只有獸人族才能進入，會把其他的魔族直接排斥在外。也只有躲在這裡，他才感到放心。他的命很寶貴，若是他也死了，就沒有人替兩個哥哥報仇了。想到這裡，靈獸那雙眼睛泛著幽幽的綠光。

嗡。

一陣波動傳來，令靈獸回過神來。

他躲在這裡也不是無所事事，他是需要操控副本的。

他那雙綠色的眼睛彷彿看破虛空，瞬間萬裡，這是主宰給予的能力，但只限於在這個副本範圍當中。

咦？

靈獸陡然一僵，目光死死的盯著中間的那道身影。

雖然身上的裝備不同了，但面上那個火紅色的面具……這道身影，他從兩個哥哥臨死前傳來的片段畫面中看到過。他無法完全看到所有的記憶，只能從中拼湊。

而當中，除了紫魅之外，這個火紅色面具的人族出現次數最多！

靈獸獸眸再次流露出仇恨的目光。

就在這時，靈獸身後突然傳來聲音：「你最好還是不要這樣做。」

靈獸哼了一聲，看了一眼身後：「不關你的事！」

靈獸雖然比起獸人皇族而言並不高大強壯，但這也只限於與獸人族相比。對比起人類，他還是足有兩米多高的巨人。而此刻，他盤膝坐在地上。身後的，卻是一個牢籠。

一個囚牢。

囚牢當中黯淡無光不能看到裡面是何人何物，但聲音仍然從當中傳出，無比的慈悲：「你這是玩火，你不像紫魅。他有能力與主宰周旋，你不能。」

「怎麼現在又在裝慈悲了，你們神族就是一堆偽君子！」靈獸嘲弄的笑道：「莫不要跟我說，你不知道當年的計劃！」

囚牢裡沉默片刻，才開口道：「那只是以訛傳訛，並不是確實的事實。我只相信自己雙眼所見、雙耳所聽。」

「我看得出你很恨紫魅，但你現在為了一個人族，若引起了主宰的注意，你就再沒有報仇的機會了。」

靈獸一雙綠色眼眸更顯猙獰，冷冷的道：「紫魅實力強大，豈是我能撼動。害我兩個哥哥死的不單止是紫魅，這小子也有一份。先把這小子殺了就當作利息！」說完，他便站了起來！

「怨怨相報何時了……」

「閉嘴吧，偽君子。」

…………

游龍一行人在洞道向前推進，卻是詭異的沒有遇到任何怪物的阻攔。

彷彿像一個幽秘的山洞。

沒有等待太久，洞道走到盡頭，是一個偌大的平台，足有過千米寬、百米高的平臺。

一道巨大的身形出現在平臺上，彷彿等待著他們的到來。

頭上的ID顯示著它的名字──靈獸。

靈獸？

游龍狐疑的看了眼前巨人一眼。

若他沒有想錯的話，這四大副本，包括那最後公告所說的隱藏副本──九幽城都是主線劇情任務。而四大副本挑戰的，都會是魔族中的各大頭目。像周瑜挑戰過的暗精靈村，最後的BOSS正是暗精靈族長。

但是眼前的顯示名字卻不是他意料中的「獸人族族長」，而是一個詭異的……獸人名字？

第三百七十章──破功

「吼！！」靈獸可沒有傻傻的站在原地，當游龍等人甫剛進入副本的瞬間，他已經動了。他不能說話，要裝作像系統產生出他的幻影。雖然想要報仇，但他還是抱著想要一絲瞞過系統的幻想。

兩米多高的身形一躍上空中，然後像天降巨人一樣重重落下。

游龍面具底下的臉龐面色大變：「快逃！」

這一下速度太快。

按照正常的副本，BOSS都會等待玩家進入仇恨區域，再擺個或威風或兇猛的姿態才會出手戰鬥。但眼前的卻沒有這回事，直接大吼一聲就撲過來了！

雖然五人都是高手，但難免的是抱著在遊戲中的心態。真正的戰鬥，敵人自然不會傻傻的跟你打招呼再出手。但這裡是副本，他們都受遊戲的慣性所欺騙。

當獸人如同山一樣的身體準備轟下來的瞬間，他們才回過神來！

反應最快的除了是游龍，就是王石。

二人各施精妙步法一向左一向右閃移！

但丁怪叫了一聲，手速超越了他所能達到的極限結陣，一步就跨進了空間法陣。只剩下且隨風行與書情畫意二人臉色慘白的看著那壓下來的身形！

且隨風行果斷的抱住書情畫意然後後背對著那身形。

這是徒勞無功的行為，但這是且隨風行自然反應。擋在女人的身前。

吼！

一道龍嘯響起，如同一條橙金色的長繩，咬住了二人然後拉扯離開！

轟！！！

地面寸寸碎裂，眾人的身形都是一陣搖晃，差點沒站穩！

且隨風行看似徒勞的行為卻誤打誤撞救了二人。若是且隨風行沒有抱住書情畫意，任游龍擒龍功再逆天，也只能在二人中救出一人。但當且隨風行抱住書情畫意後，游龍的擒龍功射出，剛好把二人救了回來！

「保持陣形！」游龍暴喝一聲，身後的魔王披風血光沖天而起，在游龍背後結成一個若隱若現的人影！

魔王披風主動技能──魔王降世！

提昇的全能力百份之四十的逆天技能，傳奇級裝備附帶的強悍技能！

面對眼前這古怪的情況，他全身的汗毛直豎！這種危機感強烈得能與自己初次面對火晶之主能夠相比！

且隨風行已經鬆脫書情畫意，雙槍率先開火！

一邊圍著靈獸跑動雙槍連連咆哮出火星！

美濃火銃技──【角擊】！

雙槍在造成連續傷害的同時能夠保持移動，是一招非常強大而靈活的技能！遊俠的技能雖然花多眼亂而且種類繁多，但對於且隨風行的雙槍而言冷卻有點長。

雙槍精通令他技能施展速度及攻擊速度極快，所以他從來沒有放棄過只有幾式的美濃火銃技。因為這幾招技能的輸出能力是極高！

但丁已經從空間法陣的跨出，武帝神劍帶著魔力充能的獨特黑色劍芒重重斬下！

「吼！」

靈獸也是有點愕然，這幾個看似弱小的人族，竟然有了能夠威脅自己的威力了？

嗡。

靈獸身體皮膚泛起一陣鐵青色的金屬光澤。這是獸人族的天賦技能──鐵皮。這也是為何獸人族往往都是魔族沖鋒陷陣的最佳人選，而身為獸人族中的皇族，造成的傷害減免及魔法免疫效果更大！

鏗鏗鏗鏗鏗……

密集的子彈射在靈獸身上，卻是響起了陣陣猶如射在金屬上的聲音！饒是開啟了鐵皮，靈獸仍然感到陣陣疼痛！而就在這些，一柄巨劍重重的斬下！

「嘿！」但丁大劍斬下的瞬間，左手輕輕的在劍身一抹，一陣陣玄奧的符文在劍身閃現，泛起了冰藍色的光芒！

鏗！

又是一道金屬交錯的轟鳴，只是在斬擊的瞬間，那斬在靈獸肩膀的位置結起了一層冰霜！

魔劍士技能──冰霜斬！

靈獸更加驚訝了，這小子怎麼能夠知道冰屬性能夠針對獸人族的鐵皮！？

他沒有被冰住的左手重重一揮，如同一條鐵鞭轟飛了但丁！

一道綠光閃過，準確無比的落在被轟飛的但丁身上！王石巔峰造極的醫療技術再次施展！

游龍馬上急道：「這傢伙怕冰！」手中寒炎槍刺在地上，一朵冰花在靈獸腳下成形……

靈獸急忙一跳，剛好閃過了腳下的冰花！

就在他躍起的瞬間，五道金光射來！

元素使火系單體輸出最強技能──金烏展翅！

但看到那轟來的五道金光，靈獸不驚反喜，那在躍在空中的身形憑空一扭，竟是以剛才被但丁冰住的手臂去接那五道金烏！

嗡嗡嗡嗡嗡！

五道金烏轟在靈獸的手臂卻像是石子投在湖面上，只引起幾道漣漪，而那原本冰住的手臂上的冰也是如雪消融！

「他不畏火！」游龍又是一道提示：「書情停止輸出，施展牽制技能！」而這時，游龍已經雙腳重重的一跺地，如同炮彈一樣射向靈獸！

看到游龍，靈獸雙眸的仇恨目光毫無保留的釋放，暴吼一聲：「死！」

游龍目光冰冷，只要知道了弱點就沒有甚麼好怕了。長槍畢直刺出，槍頭所向正是如同寒玉般的寒槍！

冰凍一擊！

這招本來不被游龍看好的技能，卻是異常適合長槍的「刺」，所以每當游龍進行長槍的直刺時，會自然而然的同時施展這技能。可以說這技能只是因為跟游龍本來的刺有著同樣目的，並不是游龍刻意施展。

體內寒炎功發動，內功、技能、技術，三為一體的一擊！

噗！！

不再是金屬碰撞的聲音，而是一種像刺破氣球的悶響。

游龍如遭重擊悶哼一聲，身形倒射而飛！

「吼！！！！！」靈獸這次的暴吼不再是偽裝那種無意識的聲音，而是真正的慘叫！

此刻他的左拳已經破裂，但卻詭異的沒有流血，因為整個左臂已經被冰凍住！

鐵皮，是獸人族的天賦技能。

而皇族的鐵皮，更加是再進一步強化。不單止令皮膚金屬化，更加能夠產生一陣奇妙的波動，令接觸碰撞的部位撞擊力及傷害平衡分散至全身。

但這也導致一個弱點，就是當那傷害能夠突破鐵皮的防禦後，便會把這種防守打破，即是破功！破功後，就連最基本的金屬化都不能再施展！

第三百七十一章──生命燃燒

靈獸此刻已經顧不得再偽裝甚麼。

他完全難以想像，幾個人族竟然能夠破了自己的鐵皮！

人族不是以弱小聞名的嗎？

他的眼睛死死地盯著那杆被面具男子拿著的長槍！

就是這杆長槍！

當中其鋒芒太可怕，竟然以點破面刺破了自己的拳頭！

游龍等人可不知道靈獸在想著甚麼，動作自然沒有停止。王石面色漠然，大手連揮。【大力針】增加攻擊力、【鐵壁針】增加防禦力！藥師的技能都是以針來施展，可以說是同時消耗物品及技能冷卻，這對施法者有著極高的要求。但相對的，卻沒有多大副作用，不像狂戰士的血祭系技能增幅後有著巨大的副作用。

且隨風行的攻擊從開始就沒有停止過，如同一隻討厭的蒼蠅一樣繞著靈獸打圈，雙槍連連掃射，向天射出一道銀光，然後化成一團煙火。

遊俠的──【雨】。

嗤嗤嗤嗤……

失去了鐵皮的靈獸被打得嗷嗷直叫！

而同時，一個一個暗青色的沼地，把靈獸圈住，減緩了他的速度！雖然書情畫意在技能樹中選擇極致的只學習火系技能，但這個還沒有轉職成元素使的魔法師技能──毒沼其性能相當實用，加上現在無法施展火系技能，她也只能鬱悶的在施展這些控制技能。

而在這時，遠方一道閃電劈來！

但丁──【瞬雷閃】！

「我會死在這裡？！」靈獸腦海中浮現了一抹後悔。若是自己乖乖的遵循主宰，利用幻影，自己是沒有半點傷害的。但為了替兩位哥哥報仇……

對！

報仇！

就算死，我也要你跟我陪葬！

靈獸那雙綠色的眼睛以肉眼可見的速度轉化成血紅色，如同化成一隻猙獰的野獸！

「吼！！！」

靈獸那雙化成血目的眼眸彷彿凝出水來，流下兩道血淚。

淚痕如朱砂，又像毛筆的最後一捺、又似畫龍最後的一記點晴。

靈獸一直以來以智力為變異方向，但其實他一直沒有對兩位哥哥說他的秘密。他擁有一招秘密的天賦技能──生命燃燒。

以燃燒自己的生命換來瞬間強大的力量！

這是他最後的底牌，當他發動了這最後一招，也就再沒有轉頭的機會。這技能不可逆，當生命燃燒完畢後他也死亡。

他萬萬沒想到，竟然會把這技能放在這幾個人族身上。本來這是他留給紫魅的大餐。但是……若是現在不施展，也就再沒有機會了！

血淚流下，像是有一雙無形之手拿著筆在他身上刻畫。

一個完整的紋路漸漸成形！

聽似漫長其實只是眨眼間的事！

靈獸全身變得暗紅，只有道道鮮紅色的紋路圍繞全身！

「小丁快退！」游龍看得一急！

看著撲來的但丁，燃燒生命後的靈獸露出獰笑，巨爪探出！

轟！

靈獸再次打了個空！

他腥紅的血目眼神一轉，看向那從一開始已經令他無比煩擾的男人。

且隨風行！

就在這千鈞一髮之際，游龍剛被轟飛回援不及，且隨風行竟然對著施展著瞬雷閃的但丁轟出了震退箭，把但丁的身形硬生生的轟飛，令靈獸再次打空！

「死！」靈獸向著且隨風行的方向一拳轟地！

轟轟轟轟…………

地面層層突起，彷彿地動山搖！

靈獸一拳之威強悍如斯！

且隨風行是遊俠職業，移動速度為四大基礎職業中最快，只見他身影如風、靈活地閃動，竟然踏著那被轟起的石塊，彷彿跑樓梯一樣向上攀升！

啪啦！

且隨風行臉色一變，腳下的大石塊一陣強烈的震動！

下一瞬間，石塊碎裂，一隻深紅巨爪探出，五根如同尖刺一樣的指甲狠狠的抓在且隨風行的身上！幾乎就在五指掐住的瞬間，且隨風行已經化成白光消失不見！

「可惡的主宰！」

靈獸仰天暴喝一聲！

游龍心中一動，這果然有古怪！這不是一般的副本王！是有意識的，就像火晶之主、約翰等等！

但這為何對我們如此敵視！？

火晶之主、約翰這曾經對戰過的有意識的對手，對自己都是敵視，但沒有如此赤裸裸的殺意。而眼前的靈獸，分明就是想把自己除之而後快！

…………

擊殺了且隨風行後，靈獸的目光再次看去那個疾沖回來的紅色面具男人！

五指再次伸出，如同五根碎金裂石的尖刺再次伸出！

游龍重哼一聲，無數火星冰屑，從他的身體滲出，繼而在身上鎧甲的各個接縫位噴出。

他的頭髮，一根根如同火焰一樣舞動，那足以焚燒一切的火焰卻沒有燒掉他的頭髮，更像是他那一頭黑髮的本身就是火焰的由來，隨風飛揚！

面對如此強敵，游龍已經全力以赴！

沸騰施展，令他的速度再次暴漲，從五根利爪的指縫中閃過！

靈獸也是被游龍這陡然暴增的速度嚇了一跳！

而游龍可不會停滯，如同被冰與火包裹的魔神一樣跳起，如同一個不斷旋轉的龍捲風！

暴風雪！

靈獸十指交錯擋在頭頂！

鏗鏗鏗鏗鏗！

槍與指尖的交加，響起陣陣令人耳朵生疼的尖音！

靈獸的十指已被覆蓋上一層冰霜！

「死！」靈獸暴吼一聲，全身血光閃現，那層才剛覆蓋的冰霜轉瞬消去！竟然連游龍的被動技冰雪凍結都消去了！雙臂一張，然後十指彷彿一個交錯的抓下！

空間被劃出一個左右五道交錯的血痕！

游龍才剛收招的狀態，只來得及把寒炎槍橫架在身前！

轟！

雙臂虎口同時爆裂，游龍重重的被轟在地面裡深陷其中！

靈獸得勢不饒人，十指如同十根奪命的魔爪，帶著勾魂奪命的氣息向著游龍陷在地面的位置重重刺下！

「老闆！」書情畫意已經顧不得那麼多，向前急沖，法杖高舉過頭！一陣無形的波動以她為中心擴散，繼而吸納！

元素使火系終極技能──火山爆發！

吸納周遭一切到中心繼而爆發！

靈獸的身形被這吸力一引，刺下的位置被偏了一點，剛好擦著游龍的身體刺在地面，深入半尺多深！

「礙事！」

靈獸大怒，轉身的同時五指一揮！

書情畫意化成白光消失！

「王石！蠻荒針！！」游龍從地面一躍而起！

王石恰到好處的射出一根土黃色的針，精準地落在游龍的背心。土黃色的光芒瞬間覆蓋游龍全身！

蠻荒之力是藥師最強大的輔助技能，免疫任何牽制技能及負面技能簡直是逆天！

靈獸的力量太大，就連施展了沸騰的游龍都不是對手，只能靠蠻荒之力強行抵擋那種不講道理的後沖力！

今晚係咁多
聽日繼續

已修改
多謝回報！

體內寒炎功發動，內功、技能、技術，三位？一體的一擊！

早
好耐無入過嚟
點知一入嚟變曬質
變左連登emoji研究

早呀巴打！

收到，即刻去改！

知耐冇入黎就好啦！
仲唔多d入黎！
係咪想比我鞭埋一份

第三百七十二章──九幽冰牢

游龍槍出如雨，握著長槍的右臂彷彿消失不見，卻是聽到如同狂風暴雨的撞擊聲！

鏗鏗鏗鏗鏗………

以這等速度的刺擊，竟然一個不漏的被靈獸擋下！

靈獸猛地一個鞭腿，游龍豎槍側身一擋！

轟！

蠻荒之力加持，那驚人的沖擊力被抵消，游龍只是退了一步！

那一步，踏在地面。

嗡。

被戰鬥的餘波導致破爛不堪的地面，像是化成一面湖。

而游龍那後退的一步，像是落在湖面的石子，引起一圈圈漣漪。

漣漪不再是輕柔，變得狂暴。

一陣陣寒氣升騰，靈獸與游龍的距離太近，他此刻感受到不對勁卻也來不及了！

方圓數十米都化成了寒冰的世界，一根根冰刺從地面射出，縱橫交錯，又如一條條冰龍從九幽深處探出，把靈獸五花大綁的綑綁住。

九為極之數。

九條冰龍的出現就連生命燃燒後的靈獸也是被冰住動彈不得！

是為【九幽冰牢】，神槍使冰系終極技能！

九幽冰牢已經是游龍所能施展的最強大冰系技能，但卻是一招半牽制技能，其傷害並不算高，至少不能擊殺眼前的靈獸。而游龍傷害最大的技能全數是火系，眼前的靈獸明顯不吃火系技能！

他所能做到的，就是向天大叫：「小丁！！」

「到！！」

彷彿聽到游龍的召喚，但丁憑空冒出，手中的武帝神劍光芒流轉，顯然已經發動了武帝神劍的主動技能增加力量屬性！

王石再次射出增幅攻擊的大力針落在但丁身上！

而在武帝神劍劍身上，同時浮現出一陣陣泛著聖潔的白光紋路！

魔劍士兩招終極技能之一──【神光斬】！

那被冰牢鎖住的靈獸看到劍身上的光芒，罕有的流露出一抹駭然！

這是神光斬！？

那不是消失了萬年的劍技嗎！？媽的！

靈獸身上的紅色紋路越發鮮艷，身體也在急劇的掙紮！那道道纏在靈獸身體的冰龍雕像劇烈顫動，抖下陣陣冰屑，顯示出快要鎖不住了！

來不及了！

如果是但丁施展瞬雷閃的話，或許趕得及！但神光斬需要時間發動，而施展神光斬的時間內無法施展別的技能！靈獸已經再沒有看身後的但丁，他把血紅而陰森的目光移向那自己身下的游龍！

只要突破這該死的冰牢的瞬間，自己就能殺了這個男人！

反正發動了生命燃燒後，他都沒有命活了。

左右是個死，怎樣也要找個墊背！

…………

九幽冰牢，是一招很強勢的牽制技能。

它除了強大的定身效果及冰凍傷害之外，最大的好處是無需武器發動。游龍利用招架後退的那一步踏在地面，就發動了九幽冰牢。像書情畫意元素使的火山爆發，同樣擁有牽制、吸引的效果，但當中是技能發動的時間。

九幽冰牢不一樣，當技能被施放後，游龍便處於一個自由的狀態。不需要站著不動，而是能夠馬上施展下一個技能以銜接技能。但游龍沒有動，是因為在等時機。

而現在，游龍動了。

又是左手探出，擒龍功射出！

啪啦！

兩、三條冰龍被震得粉碎！

靈獸看著游龍射出的龍形氣勁露出了獰笑，這等力量豈能撼動他？

他的掙紮再次加劇！

又是兩條冰龍粉碎！

呼！

龍形氣勁射出，卻是打不中靈獸，從他的跨下穿過！

「吼！！」靈獸全身血紅色紋路一亮，所有冰龍雕像粉碎！

他的十指指尖再次伸出利爪，高舉過頭，帶著無可阻擋的氣勢重重轟下！

「噗！」

一道如同氣球洩氣的聲音，靈獸那準備轟下的身形一僵，彷彿被點穴一樣動彈不得。

十根利爪在游龍頭上不到一米的距離停滯不動。

靈獸滿臉都是難以置信，看著自己的胸口。

那變成暗紅的皮膚，胸口卻是透出了約指頭大小的白光。

在靈獸的身後，但丁手中的武帝神劍向前直刺，聖潔的白光彷彿變成大劍的延伸，把靈獸透體而過！

嗡……

但丁身上一層橙金色的氣流消失不見。

那一記擒龍功，瞄準的不是靈獸，而是在靈獸身後的但丁。擒龍功抓住了但丁，然後拉扯回來，發動了神光斬的但丁一劍了結靈獸。

靈獸不甘的看著身後的面具男子，但身體的力量如潮水消退，哪怕想要再移動一分也做不到了。

靈獸龐大的身體頹然倒下，看到了那個拿著大劍的少年，垂死的他卻是腦海中靈光一閃。

小丁？

丁？

姓丁的？

姓丁加上神光斬。

靈獸喃喃自語：「原來是丁雄霸的後裔……」

這個萬年不遇的獸人皇族變異，現任獸人族長，就這樣死去了。

「副本出現嚴重錯誤，五秒內將把副本內所有玩家強行傳送出去。」

「五、四、三、二、一。」

…………

游龍等人呆呆的坐倒在副本門外，惹來無數玩家的注目。

「先回去再說。」游龍強打精神，撕開了回城卷。

這次的勝利，確實只能算是一場慘勝。

且隨風行、書情畫意陣亡。

游龍受傷並消耗過度，若不是有王石在的話，損傷只會更慘重。

看似最後勝利的原因是但丁與游龍的聯手，但卻是整體五人默契帶來的勝利。

若沒有且隨風行的震退彈，但丁早就死亡；若沒有書情畫意犧牲自己發動火山爆發，把靈獸的攻擊引開得移動了數吋，游龍早已死亡；若沒有王石的蠻荒之力，他不可能利用那招架卻沒有擊飛的效果，令靈獸措手不及之下中了九幽冰牢。

就像一台精密的機器一樣，當中只要缺少了任何一個零件，都有可能會令整台機器失去用處。

整場戰鬥都充滿著怪異。

為何是有獨立名字的最終BOSS？

為何對自己充滿殺意？

為何強得如此離譜？這個真不是誇張，若只有游龍一人面對靈獸的話，游龍必死無疑。

他死前說的丁雄霸是誰？

副本出現嚴重錯誤？

是甚麼錯誤？

這幾個問題，就連身為遊戲設計師的游龍都搞不懂，更不用提各人。此次大戰的精神繃緊得要命，眾人狼狽的去休息了。而游龍同樣回到居所，疲憊的抱著黑炭睡著了。

被游龍抱著的黑炭假寐了片刻，待聽到游龍綿長的呼吸聲後，才張開了雙目。

一紅一藍如同琉璃珠的眼珠子轉了轉，然後再次閉上了雙目。

一道道精純的冰、火兩種屬性的能量自黑炭小小的身子，回饋到游龍體內。在這道力量的幫助之下，游龍的身體快速的恢復著，只是這些都是陷入了睡眠的游龍不知道的。

彷彿感受到游龍的身體變好後，黑炭才滿意的瞇了瞇眼睛，舒服的睡著了。

第三百七十三章──輕鬆通關

翌日，游龍醒來，卻是表情有點詭異。

他坐了起來，睡在他胸前的黑炭如同一個軟綿綿的黑球滾啊滾的落在床上，卻是翻了翻身繼續睡。

片刻，游龍張開雙目，露出一抹驚喜。

昨天游龍開啟沸騰的時間並不長，但他為了確保九幽冰牢能夠鎖住靈獸足夠時間，也是催動了內功，所以消耗也並不少。如果是以往的經驗，游龍是至少要休息過一夜再調息一段時間才完全恢復。

但是今天竟然睡個覺就好了？

難道是自己對沸騰的適應了？

這個可能還是蠻大。像游龍第一次施展寒形炎形，也是對身體負荷很大。但隨著適應，游龍對寒形炎形的施展持續時間也很長了，已經足夠讓游龍持續足夠長的一場戰鬥。

但是……沸騰的傷害跟寒炎形可是不同一個層次啊！怎麼會適應得如此快？而且現在是修復速度，並不是狀態持續時間增長啊！

游龍拚命的想，卻是看到床邊的那團黑乎乎的肉球。

他靈機一觸，莫不是黑炭？

「黑炭，起來嘍。」

「……」

黑炭雙目緊閉，彷彿充耳不聞。

「黑炭……出去玩好嗎？」

那雙異色瞳猛地張開，歡呼的汪汪叫了幾聲！

……………

結果游龍把黑炭帶到尤達城外無人的草原玩耍，一邊威逼利誘的想要看出是否黑炭有古怪。但黑炭就真的像一隻普通不過的小黑狗，每當游龍問話，他只是歪著腦袋，眨巴眨巴自己那雙無辜的異色瞳。

游龍與黑炭苦戰了一個早上，卻是一無所獲。最後還是跟黑炭玩了很長時間的你扔我撿，才抱著黑炭卻是回城去。

「嗯？」游龍陡然靈光一閃，然後拍了拍自己腦袋。

從包裹中掏出一件物件。

物件巴掌大小呈正方形，仔細看下去，就像一間小屋的迷你袖珍版本。

游龍向天一扔，小屋隨風暴漲，轉眼間便化成一座帳蓬落下。只是這帳篷看起來高貴無比，飄浮著的帳布泛著金黃色，一根根支架更是看起來由黃金所鑄。

正是游龍當初在魔物圍城利用功勛換取的──行宮。

游龍抱著黑炭進入行宮，行宮裡的空間比起游龍在尤達城的居所大得多了，黑炭跑得一個歡快，在樓梯間跑來跑去。真要說的話，行宮裡面足以容納十多人居住的空間，簡直就像一個流動的豪宅一樣。

游龍悄悄的退出行宮，然後嘗試了一下收回行宮在包裹再掏出來。甫剛進入就看到黑炭搖著尾巴盯著自己。

從此黑炭就再不需要住在那小小的居所，直接在行宮中就可以了。

…………

書情畫意跟且隨風行一臉心悸的看著游龍：「老闆，還要去啊？」

眾人當中，只有王石木無表情及但丁興奮雀躍。

昨天一戰太過慘烈，已經不像是挑戰副本。靈獸往往只需要一記利爪就能夠把他們擊殺。而且最令人憤怒的是，如此千辛萬苦，連書情畫意及且隨風行都犧牲了，卻不計算當副本通關！甚至連裝備都沒有掉！

幸好經過之前的更新，在地獄級別難度死亡後，可以在副本的起點復活一次。只是且隨風行與書情畫意復活在起點，卻沒有游龍的帶領下，根本通不過那危機四伏的獸人帳篷區。

游龍一本正經：「當然要去。我覺得今次再不會有那靈獸的出現了。」

果然，在接近半小時後，一道系統公告刷過。

「隊伍『龍盟』首位通過副本──獸人領土（地獄難度）。時間為18分鐘49秒。」

「嘩！」

這一下當真一石激起千層浪。

時間過了一個月。

四大副本的地獄難度早已被各種玩家摸熟摸透。

四大地獄難度副本中，暗精靈村的怪物暗精靈族瞬間輸出力最高，因為裡面的怪物都是刺客及遊俠種類。

而魔族軍營則是怪物種類繁多，各種五花八門的怪物技能配合令人難以招架。

不死族地則是不死的怪物加上無限刷新而來的「怪物海」令人頭皮發麻。

但以上的三個，都被開始有所針對，其實不單止是宙斯、周瑜等最頂尖的小隊，其他的精英玩家也一個個開始對這三個副本有著應對的方法，當中把進度推至尾王的小隊也不在少數。

但在當中，獸人領土是被認為最變態的一個。

原因就是那被獸人帳篷區域。

獸人領土分兩部份，一就是獸人帳篷區域，即是獸人族的部落區域。只要被任何獸人發現，便馬上沖來十多頭配合精良的獸人族。獸人怪物是四大副本中，實力最強的怪物種類。防高血厚，配合有度，弓箭手搭配戰士遠近皆宜。

而每當清洗完一波獸人後，還推進不夠一分鐘的路程，第二波就來了。

有玩家去研究，發現這些獸人根本殺不盡。

那個充滿研究心態的玩家組隊了一支精英小隊，在進入副本後當被發現後便開始只站在原地只打獸人，卻是駭然發現殺了足足接近十波次後，獸人還源源不絕的殺出來。

既然殺光獸人這條路行不通，那就只好不被發現了。

這個，卻反而是另一條死路。

因為獸人在整個區域刷新的位置，是隨機。

每一次、每不同的玩家進入副本，所有巡邏的獸人位置、路線盡皆隨機！根本無路可尋！據說當中只有曾經一支小隊運氣極好的竟然一隻獸人都遇不到，才知道獸人領土有分兩部份，只是他們那支小隊也敵不過最後的boss然後被滅團了。

殺怪殺不過，想要躲，除非你能夠完全洞悉所有獸人每一次隨機刷新出來的巡邏路線以及視野範圍。

所以在四大副本中，獸人領土被冠其最變態之名。

而現在這個被喻為最變態的副本，竟然被通關了？

…………

其實這當中對游龍而言沒有太大的技術含量。

他的寒形的用處本來就跟雷達一樣，能夠偵測周遭一切的風吹草動。而加上那次與鷹的交手，他發現了只要把注意力集中在單方向，能夠再把感知範圍增廣。

所以就是在他的寒形之下，輕鬆的走過了獸人領土。可以說這個對絕大部份玩家都算是極困難的副本，對游龍而言沒有多大的難度。

而現在游龍則想著另一個問題。

在他們一行五人身前，是巨大的屍體。

獸人族族長。

其屍體的外形，跟他們昨天初看見那靈獸的外形一模一樣。真要說的話，這獸人族族長的實力並不弱。但這所謂的強弱也是有對比性。昨天他們面對的靈獸實力太過強大，甚至若不是因為但丁那終極技能對靈獸有致命的威能，他們已經全滅，而身為異常者的游龍也只有死亡一途。

相比起施展了生命燃燒的靈獸，這獸人族長的實力太過親切了！

書情畫意這女人都快要感動得哭出來了！

這才是遊戲啊！

自從跟上這異常者老闆之後，自己接觸的遊戲都變得古古怪怪！

她甚至回想起前幾天在煮菜的時候，因為把鹽誤當作糖後一時暴怒大叫，那爐火陡然暴漲……快連自己都變怪物了。

武師幾時有後續？用左一個星期睇晒
而家好空虛

又一星期清我倉
之後睇遊戲之道呀！
有希格出黎客串

我夠成日推啦

我都成日多謝你架wo

我冇野講～我投訴你～

我要搵娜娜

我要搵書情

峰仔

想問武師喺邊度可以睇到？

已經睇左了
忍唔住就一口氣睇晒

Penana

腦海中想像靈獸開八門遁甲

第三百七十四章──街頭霸王

一切彷彿變回正常？

獸人族族長，名字正常。

實力，合乎常理。

擊殺後，有裝備掉落。

那麼，昨天是怎麼一回事呢？

陡然，他想起了約翰。

那個約翰的密室中，利用白玉手把自己打得像狗一樣的約翰。

那次初見約翰，他就對自己說了一段話……

「放心吧，你既然是第一個進來的異常者……也就代表只有你看到我。除你以外，之後進來副本的人看到的，只會是我的一個投影、一個記憶影像。」

投影？

記憶影像？

如果說，之後都會是投影之類的，那麼自己勝過的，就是約翰的本體了。

按照這樣推斷的話，我們昨天擊殺的，就是獸人族族長的本體？

但為甚麼會出現本體？

那種被自己忽略了很久的感覺再次湧現。

他忽然想起，這個遊戲本身就是一個巨大的迷團！

自己當初闖進這遊戲世界本意，就是搞清楚為何這裡跟自己創造的遊戲如此像，跟老頭子說過的故事中的世界如此像！如果說背景像都可以說有可能老頭子把這故事跟過別人說，但那些場景、怪物、參數……跟自己創造的一模一樣！

他只感身於霧中，就算使勁費力在此撥開迷霧，卻發現下一層是更加濃郁的霧，永遠走不出去。

…………

「老闆！老闆！」

但丁在游龍面前搞笑的搖晃著手臂：「怎麼啦！睡著嘍！？」

游龍面具下也不禁失笑，打了但丁一個爆栗：「你這傢伙甚麼時候才能正經一點，多多跟風行學習。」

但丁掩著腦袋，一副可憐兮兮的模樣：「風哥他是工作狂……我才不要……」

「還頂嘴！」

「好了好了。」書情畫意笑吟吟的走來，看來這副本難度變回正常，她的心情也是相當不錯：「出了40級史詩級的套裝，而且是布甲的裝備，我就卻之不恭了。」

游龍點了點頭，那件裝備他也是看過：「這套裝效果增加的是魔法攻擊力，只適合你並不適合王石。你就拿去吧。」

…………

游龍沒有在此事中思量太多。

心態的轉變也是很重要，這也是為何自己最近都忽略了。

嚴格而言不是忽略，而是有更重要的想法，就是提昇實力。

老頭子說過，只有提昇實力才能逃出這裡。如果說有一人像親人一樣能令游龍毫不猶豫就相信的人，就只有老頭子了。對游龍而言，老頭子的地位跟自己的親生父親一樣，甚至有過之而無不及。

而不知為何，游龍最近感覺好像快到了把一切搞清楚的時刻。

這種感覺的產生，是從戰爭荒原的開啟、以及自己領悟到沸騰後而帶來的實力暴增。

也許就是在那個九幽城，就能把一切搞清楚了。

…………

游龍等人沒有獲得系統通知能夠離開副本，因為他們前面，有一個囚牢。

這個囚牢，本來就是被獸人族族長擋在身前，也就是說，獸人族長是看守者？

需要魔族中一個種族的族長當守衛，這個囚牢中關住的，到底是甚麼人！？

游龍等人走近囚牢，但是還沒有接近，囚牢就自動爆裂開來。

轟！

本來漆黑得伸手不見五指的囚房中光芒大漲，這等劇情畫面看得眾人都是心頭一緊！

他們經過一開始光芒耀目後，開始回復視野。

帶來如此強大的光芒的，是一雙羽翼。

潔白如雪的羽翼，單是看到這雙羽翼，五人腦海中已經下意識出現兩個字：天使。

天使，也就是神族。

這裡，關住一個神族。

羽翼本來像一顆蛋一樣合攏著，然後猛地張開！

嚓！

無數雪白如鵝毛的羽毛隨風飄揚，彷彿在平台之上下了一場小雪。

此神族目露慈悲，嘴角含笑：「謝謝你們，五位勇士。把我從萬年的囚禁中解救出來。」

與此同時，一個ID出現在這名天使的頭頂：加百列。

游龍腦海中瞬間浮現了這名字有關的信息：熾天使──加百列，負管掌管天堂事務的加百列！

其實這結果跟游龍預想中的沒有太大的出入。

第一次進入副本時得知的劇情中，四族除了被困在萬魔囚魂陣中的米迦勒之外，還有四大長老。四大長老，四大副本？按照最簡單的推算的話，四大長老就是被困在這四大副本當中。而玩家所要做的，自然就是解救這四大長老。

而游龍想得更多的是，以這個邏輯推算下去的話……解救完神族四大長老後，進入的九幽城，是否要解救神王米迦勒呢？

加百列緩緩落下，笑容如同一個慈祥的老人：「神族再次綻放光芒的機會來了，這次，必然會把所有黑暗驅趕。」

「叮！」

「獲得稱號──加百列的解放者。」
「獲得稱號──獸人領土到此一遊。」
「獲得稱號──躲貓貓我最厲害。」

…………

「大人，我認為我們需要有動作。」

那個一直隱藏在宙斯身後的影子再次說話。

他是宙斯的影子。

只是一個影子。

但是當影子是神王的影子，那麼它的陰影，同樣足以覆天蓋地。

「波塞冬……」

那藍色頭髮的中年男子波塞冬笑了：「宙斯，你就別拿我做擋箭牌了。」宙斯苦笑，他向來對影子沒辦法。

「隨便你吧，注意分寸就好了。」

「是的。」影子弓身應道，然後消失在原地不見。

…………

與此同時，西方奧林匹斯，也出了一件不大不小的事。

一個並不算有名的玩家──躁少年對火殿殿主卡力斯發出了挑戰。

卡力斯雖然擔任了火殿殿主很久，但他的性格太過狠毒，不太受人待見。而最後，竟然在四將之中──武藏大人的支持下，認為躁少年有挑戰的資格。

那一次十萬奧林匹斯的玩家圍攻東方聖域，卡力斯的行為很恰當，但卻令充滿血性的武藏不太感冒。相反同樣有著沖勁的躁少年令他為之心喜，於是這場戰鬥就真的進行了。一向以火系法術高超聞名、被喻為西方最高火系元素使的卡力斯……被完勝。

躁少年強勢擔任新的火殿殿主！

而他的下一個動作，就是率領精英玩家，挑戰魔族軍營。

沒到半天，系統公告，躁少年再次名動天下，通關魔族軍營地獄級別！

一時間，躁少年風頭一時無兩，人們乾脆就用了他流氓職業的終極技能去當作他的稱號──街頭霸王！

想做兵，交左入伍紙未

呢到呀

咁快手
咁之後梗係到破紋夜啦

無啦
開完無耐就比人收皮啦

唔好意思 阻到你睇post
聽日去深水埗嘅入一入嚟

「 真 係 好 撚 想 同 你 哋 割 蓆 」

幫推

破紋夜得咁少可能一兩日就睇晒

買左先啦～
過排又有第三集架啦
呢邊連登連載完遊戲之道會開新故

第三百七十五章──封鎖副本

距離四大副本結算通關時間，還有二十多天。

那一直相對比較平靜的戰局，終於亂了起來。

四大副本傳送門外，同時出現大量西方伺服器玩家的身影。

五殿十二宮同時出手，平均的分配及組合！

這等極具組織的守門動作，令那些習慣亂哄哄打一架的東方伺服器玩家無所適從，一時間被打得狼狽不堪。而西方伺服器玩家沒有任何公告──因為這種行為就是公告。

禁止所有東方伺服器玩家挑戰四大副本！

而就在西方伺服器開始這動作之時，除了那暫時無解的獸人領土，三大副本的通關時間都被刷新，而三支隊伍，都是來自西方伺服器的。有由躁少年領軍的一支隊伍、宙斯領軍的一支隊伍及五殿聯合四將的一支隊伍。

一時間，西方伺服器無比霸道！

…………

「嘿！西方那群傢伙好大的威風！」

哈帝斯冷笑一聲，目光中森寒之意表露無遺。

周瑜在一旁沒有說話，只是眼眸中同樣泛著不善的神色。

游龍在一旁卻是比較平靜，也不得不說他這是正常，畢竟獸人領土的特殊性，若不是有像游龍這種探測類的特殊變態技能的話，根本無從解法。

周瑜瞟了一眼游龍，看到他這副事不關己己不勞心的模樣就來氣：「面具，給個建議！」

游龍一愣：「還能有甚麼建議，不外乎戰而已。」

二人聞言沉默片刻。

說得對，不外乎一戰而已！

就在西方伺服器才開始封副本堵人的時候，東方伺服器的反擊來了。

不死族地之外，出現了龍盟的旗幟。

暗精靈村出現了冥界的旗幟。

魔族軍營出現了天雲聯盟的旗幟！

東方伺服器三大勢力強勢出擊！

…………

暗精靈村外，永達城數十萬玩家空群出動。

領先在最前的自然是冥界之主，魔神哈帝斯。

刀不見血、不生不滅、欲罷不能、鎖魂等等冥界的精英盡在此列。而紅花會會長，現在一代用劍高手之一──陳家洛自然也在。這一次永達城已經把精英盡出了。

而守在暗精靈村副本，西方伺服器所有玩家都精神抖擻。

十二宮中的四宮，雙魚宮、天蠍宮、天秤宮、巨蟹宮。

五殿中的主牽制、控場的水殿。

加起來同樣數十萬的西方伺服器玩家，一個個把腰骨都挺至畢直。

這次，水殿殿主──米拉都是恭敬的站在後方沒有說話。因為她不是主事之人。這次帶領著四宮及水殿守在這裡的，是三神之一，也被稱為宙斯的影子那位大人！

有了這位大人的帶領，西方玩家根本沒有想過自己會有輸的可能。

那如同覆蓋在陰影之下的男人看到遠方靠近的旗幟，嘴角露出一抹冷笑：「冥界？好！真是好！」

站在身後的四名宮主及水殿殿主米拉都是不發一言，只是他們的心中都是有點吃驚。一直以來這位大人都是非常沉默穩重，這是第一次看到大人如此失態。

那人彷彿也感受到自己略為失態，深呼吸一口氣：「準備迎戰。雙魚宮兩側為翼，天蠍宮、天秤宮中央主戰，巨蟹宮後方準備支援。米拉，水殿負責控制全域。」

「是！」五人同時大聲應道，然後一個個指令下達。

整個西方伺服器數十萬玩家如同水銀一樣流動進行陣形變換。

…………

看到西方伺服器那邊進行的如此流暢的應對變換，哈帝斯也是臉色難看。與游龍不一樣，哈帝斯見多識廣，經歷過的遊戲戰爭多如牛毛。單是看這一順暢無比的陣形，就知道對方不單止指揮官，就連軍隊也是百戰之軍。

對比起西方伺服器奧林匹斯早早就開始群體玩家合作鍛鍊，長期處於內戰的東方伺服器明顯要弱得多。

而像永達城他們，只練了一個陣式。

時間不容許，單是一個陣式，練習的時間正常需要的是數月乃至半年也不過份。因為說的是數十萬甚至更多的玩家配合，當中只要一個部份出現差錯都會導致陣式崩潰。

哈帝斯目光森寒，冷聲道：「佈陣！」

命令被傳了出去！

數十萬永達城的玩家同樣開始流動變形！

由原來亂哄哄的向前推進，化成一個尖錐。

一個，由數十萬玩家組成的尖錐，其鋒銳看得令人頭皮發麻！

一個，以往西方最聞名的遊戲中──神鬼之戰所有玩家都非常熟悉的陣式。

魔神之刃。

魔神哈帝斯的魔神之刃！

「近戰的，最低級別傷害技能。遠攻的，最低級別遠攻技能。」

仍然是那個命令，哈帝斯把背上長劍拔出，寒芒閃爍！

…………

「哈哈哈哈！果然是魔神之刃！哈帝斯，你果然沒有別的花樣！」那名影子般的男人陰沉的冷笑：「雙方接戰時，中央三宮反退，兩翼推進，讓他們進來！」

「魔神之刃……嘿……這個陣容用了好幾百遍，還以為真沒人能打破嗎。」

「殺！」哈帝斯一馬當先，向前急沖！

「巨蟹宮，射！」

幾乎就在那影子般的男人命令剛下，無數遠攻技能如同煙花一樣綻放，向著永達城的玩家轟來！

至少數萬招技能同時轟放，這畫面絢麗卻令人心悸！！

「騎士！戰神加持！」

「嗡！」

無數面巨盾彷彿憑空降臨，如同一面面牆壁把整個錐形陣保護在其中！

騎士保命絕招──戰神加持！

鳥瞰整個戰場，無數煙火一樣的遠程技能向著一個由金光閃閃的立體尖錐轟去……

轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟！

無數白光從尖錐陣那邊綻放！

就算是戰神加持的保護，也不可能把足足數十萬玩家保護住！

但是就是這一次的接觸間，雙方的距離飛快的接近！

沖在最前頭的哈帝斯向來沒有甚麼指揮官應該躲在最安全的意識。他是指揮官，同時也是猛將！身先士卒！

手中長劍伸出，下一瞬間身體已經消失在原地！

影襲！

哈帝斯一人已經沖在數萬玩家的西方主力部隊前面，其速度快得難以捕捉！

殺！！

喺澳門有冇得買你D書
利申澳門巴

唔加更 下年佛誕都完唔到

哈帝斯幾時再變勁啲其實我覺得佢都唔差

澳門好似都有三聯商務?
呢d應該都有架

同我定啦
依家一日咁Q多更
今年內一定完！

唔差呀！
即刻就勁比你睇！

第三百七十六章──如影子的男人

哈帝斯那裝備了魔神角全身冒著的黑煙化成一道黑煙彌漫的路線。

長劍殺出，直接就是刺客最強大的幾招單體技能之一──蓄力一擊！

轟！

彷彿轟出的不是劍，而是一柄重錘！

擋在最前頭的騎士身形像被炮彈轟中一樣倒射而飛，化成白光消失不見！

一如以往的魔神之刃，講求的是極致的進攻，無比的鋒銳！

而哈帝斯，就是其鋒銳！

永達城的眾人看到己方大將如此生猛，一個個的血都彷彿沸騰了起來：「殺！！」

刀不見血露出溫和的微笑，卻是悄然的握著手中的勾玉，瞬間一柄晶瑩剔透的血色長刀握著手中，如同死神的鐮刀到處收割生命。

「滾開滾開滾開！」不生不滅揮舞著手中的雙手巨劍，全身血紅一片，顯然是已經施展了血祭系技能！

鎖魂卻是如同幽魂一樣藏在哈帝斯身後，手中的長弓連挽，道道破風聲劃破空間，把所有想要偷襲哈帝斯的西方玩家射殺！

這就是魔神之刃，只要打破了缺口，他們強大的攻擊力就會從敵陣中央爆發！

但是隨著他們已經深入敵陣，卻是發現了有所不妥。

敵人……在後退。

不是狼狽而逃的後退，而是有組織性的整齊後退著。而兩側的西方玩家反而向前推進，然後繞著弧形，赫然想要包圍著他們！

但是足足數十萬玩家組成的魔神之刃，又豈是一時三刻能夠完成包夾！

「哈帝斯……」

「我知道。」

哈帝斯自然不會傻傻的殺紅了眼，他的目光一直留意著整個戰局。

他沒有游龍那種如同外掛、金手指一樣的寒形，但他有的是無比豐富的戰爭經驗。不論佈局，單論對戰局的臨危應變，他甚至在周瑜之上。若不是有哈帝斯的指揮，那次魔物圍城，尤達城也不可能成功守住。

「繼續衝！」

哈帝斯連珠炮發：「他們想要包夾我們，兵力自然會薄弱！按照我們原本的計劃！」

…………

如同影子的男人冷笑一聲：「繼續後退，兩側只要完成包夾後，馬上開始收攏！」

「魔神之刃從無敗績的紀錄，就在今天打破！」

身後的米拉張口欲言，卻是沒有說話。

奧林匹斯階級森嚴，像躁少年這種能夠一步登天的玩家極少。加上現在戰時，大人是最高的指揮官，容不得半點不同的聲音。真要追究起上來，就連自己的水殿殿主之位都是能夠罷免。

遊戲發展到現今，擔任水殿殿主，就像在一間企業中的經理之類的高位，帶來的不單止權力地位，還有極高的收入。

她不敢拚，所以只好沉默不語。

…………

數十萬與數十萬的玩家交鋒是何等慘烈？

只需看看整個戰場上無數白光冒起就能夠看出，每一道白光，說的就是掉級，就是可能幾星期或一個月的苦練時間。如果把所有白光化作練級時間，這就是數年、或者數十年，甚至更多。

由數十萬玩家組成的防線，哪怕以突進、攻擊聞名的陣式魔神之刃，也是殺得眼也紅了，卻是目光所看仍然看不到盡頭的防線！

而站在後方的影子般的男人站了起來，嘴角帶笑：「時間差不多了。收攏，米拉，你知道該怎麼做。」

「是，大人。」米拉在身後應道，然後開始了指揮。」

…………

嗡嗡嗡……

無數技能發動的聲音從四方八面傳來！

永達城的玩家只感身體動作陡然一緩，腳下不知何時已經化成了泥沼一樣，把移動速度大大降低！

無數魔法師隱藏在後方，一個個毒沼技能施放，懲戒使的玩家更加不斷的施展各種牽制技能，魔影觸手等等，想要把永達城玩家的速度拖下來！

這明顯就是有備而來，就在水殿的玩家開始控場，兩側已完成包圍的兩宮玩家開始合攏。那退了良久的西方主戰玩家也停下了後退的腳步，進行反衝鋒。

四面楚歌，八面受敵！

而在哈帝斯的前方出現了一道身影，身影彷彿被陰影覆蓋著，彷彿空中的陽光無法灑落在他身上，又似有著一道陰影如同水銀一樣把他整個人包裹得密不透風。

「哈帝斯，很久不見。」陰影漸漸消失，顯然這只是一件用來隱蔽自身的裝備。

陰影徹底消失，露出了他的略顯蒼白臉龐……以及他頭上的id。

撒旦！

那曾經在哈帝斯還不熟悉這遊戲操作時，想要把整個冥界吞併的撒旦，那曾經在神魔之戰中作為哈帝斯的陰影存在的撒旦，那曾經在遊戲中敗給哈帝斯後消聲匿跡的撒旦，沒想到竟然出現在奧林匹斯！？

…………

那次戰敗後，撒旦幾乎想要放棄遊戲生涯。

但就跟哈帝斯一樣，職業玩家習慣了在遊戲中生活，很難放棄這種生活。

而那時適逢家中舉家搬到西方十市，按捺不住的撒旦，最後還是上線了。沒想到在西方上線後，整個伺服器跟以往的不一樣！這更令他放心的再次遊戲。

然後，他遇上了那個男人。

以前他說過，他不甘心當哈帝斯的影子。

但是那個男人的光芒是如此耀目。不像哈帝斯，那個男人帶給撒旦的感覺是無可戰勝的，是無敵的。

撒旦再一次成為了影子，但不再是魔神的影子，而是神王的影子、而是太陽的影子。就算仍然是影子，但作為太陽的影子，足以令整個世界都在他的陰影覆蓋之下。這是哈帝斯不能給他的。

他對冥界、對哈帝斯的仇恨從來沒有降低過。

所以他一直主張出戰，就是要狠狠的打擊冥界。

沒想到這次那麼好運，冥界竟然打到自己守著的暗精靈村中。

撒旦知道，這是上天給他的機會。

作為曾經的冥界核心成員，對魔神之刃這個陣式，他自然也是爛熟於心。

魔神之刃是一個極具侵略性的陣式，擁有致勝的優點外同樣具致命的弱點，就是最怕被牽制下來。就像一塊石子，它從萬里高空落下，可以碎石斷金。但當它停滯在原地，那麼它就真的只是一塊石子而已。

第三百七十七章──冥界送給你

「撒旦！？」一眾冥界的老玩家都不陌生，他們的臉色都是變了。沒想到這個曾經並肩作戰的夥伴，竟然成為了現在的敵人。

哈帝斯卻是木無表情，只是不知道他的內心是否如外表一樣平靜：「沒想到在這裡遇上你。」

雖然說著話，但他們的腳步沒有停下過，仍然一直向前沖著。

只是被緩速後，這種速度已經如同龜爬般。對於這種速度等於力量的衝鋒陣勢而言，被全線緩速就等於失去了九成以上的威力。

「沒想到吧？我可是等了今天很久。」撒旦手微微顫抖的拿出了匕首。

不是害怕的，而是興奮的顫抖。

「魔神之刃被減速後，你憑甚麼戰勝我？」

一道如同黑影的巨人在他身後浮現，然後只見那道黑影巨人指著哈帝斯。便見其頭上出現了一枚豎眼，這是撒旦的奇遇傳承──【弒神印記】！

這是一招鎖定標記技能，鎖定一個目標，對該目標任何攻擊額外增加百份之二百的傷害，但一旦施展後，對該目標以外的任何目標，只會造成原本的百份之五十傷害。

也就是說，這技能是當之無愧的單挑、暗殺的神技。

也正是因為這招技能，他才能成為宙斯最強大暗器。

宙斯身為神槍使擁有強大的範圍攻擊，而撒旦則利用弒神印記標記敵方大將，進行斬首暗殺行動！

…………

「叮！」

哈帝斯瞳孔陡然一縮，只來得及橫劍招架……

鏗！

一道巨力襲來！

竟然只是刺客的飛刀術！

被弒神印記標記後，竟然單是飛刀術都有如此威力！

「哈帝斯，曾經的在神鬼之戰中的魔神傳說，就要在今天殞落。」

「今天之後，我，就是冥王！」

古西方傳說，神王宙斯、冥王哈帝斯及海神波塞冬。

撒旦曾經引以為恥，所以一直不願意以冥王自居。他暗暗發誓，當他名正言順擊敗哈帝斯後，就接受冥王之稱。

而現在，被遲緩下來的魔神之刃，已經無可能擊敗自己！

不單止懲戒使，遊俠的冰凍箭、元素使的冰系技能……

水殿主牽制，當中的玩家大多都是魔法師以及修習魔法箭技的遊俠。這就是強大的奧林匹斯！

…………

哈帝斯看著幾近要接近停頓的身形，一雙陰冷的眸子掃視那些虎視眈眈圍著永達城數十萬玩家的西方玩家。

片刻，他笑了。

笑得如此的開懷，如同睥睨天下的君主：「真不知道是你太高看自己，還是太小看我了。」

「你認為，魔神之刃的缺點，我會不知道？」

撒旦看到哈帝斯的笑容，心下警戒狂跳，大聲喝道：「出手！殺了他們！」

「殺！」

所有一直圍而不攻的西方玩家像是伺機良久的狼群，猛地出手。

數十萬的玩家之間的戰鬥，是何等大的規模！？

「出手吧。」

「我知道，不用你的命令。」

一道冷哼悄然響起。

一道白影一道紅影從永達城的人群中鑽出。

白影是羽扇輕搖。

奇遇任務技能──【風持術】。

己方隊伍在施法者為中心的五百米距離內增加百份之十的移動速度，每秒消耗施法者百份之一法力。

紅影舞動，是身上的紅衣隨著舞蹈的擺動。

舞姬終極技能──【洗滌聖舞】。

消除己方所有玩家負面狀態！

舞蹈沒有停止，神速之舞加持！

十秒內增幅移動速度及攻擊速度百份之八十！

轟！！

整整數十萬玩家陡然暴漲的速度，那腳步聲就像天空打雷一樣。

雷霆在地面響起，化成摧毀一切的尖刀。

這柄尖刀，被握在一個男人手中。

哈帝斯臉上笑容不減，如同貓戲老鼠一樣看著撒旦，雙方的距離銳減！

「哈帝斯！！」

撒旦暴吼一聲，身形已經一分為二！

刺客終極技能──分身術！

分身後的撒旦同時拿著匕首沖去，蓄力一擊！！

被烙下弒神印記後再吃兩記蓄力一擊的話，就算是全點體質屬性的騎士職業也得死！

就算死、就算此戰敗，我也要拉你陪葬！

哈帝斯眼神一凝，手中長劍刺出，劍尖輕顫。

隨著劍尖的顫動，彷彿幻化出幻影。

一分二、二分四、四分八……

八道幻影般的長劍刺出。

這種幻影並不像三清的幻劍術，是為閃靈十三劍！

八劍齊發，增幅傷害八倍！

轟！！

分身與幻劍碰撞在一起！

彷彿一時三刻僵持不下！

這就是魔神之刃的缺點！

尖錐陣，講的就是一往無前！

而身為尖鋒的哈帝斯只要一被擋住，陣式的攻擊力至少下降七成！

「這就是你永遠比不上我，甚至永遠都要當別人的手下。」

「因為你只想到你自己，你並沒有把你的手下當夥伴看，他們只是你的工具。」

「萬軍戰鬥，我不是只有自己一人。」

幾乎就在哈帝斯話語剛落，一道身影從哈帝斯身後跳出，如同大鵬展翅！

撒旦如野獸般雙眸赤紅：「鎖魂！」

身在空中的鎖魂沒有回話，目光如同鷹隼盯著撒旦，手中箭矢紫光流溢。

【魔能射擊】──是留給敵方大將的，也是哈帝斯在戰前招呼的。

「這箭是冥界送給叛徒的。」

嗡！

八道紫光箭矢呈八個方位射出，然後又如同乳燕歸巢一樣落在撒旦身上！

被射擊轟炸，撒旦的身形暴退，那僵持著的戰鬥被哈帝斯一下壓了過去！

嗖嗖嗖嗖嗖嗖嗖嗖！

八劍貫通，撒旦的臉龐滿是不甘，然後化成白光消失不見！

「誰敢擋我！」哈帝斯暴喝一聲，如同雷霆一樣響徹天際，額上那只有巴掌大小的魔神角看起來無比猙獰，身上黑煙彌漫，魔威大盛！

…………

整支東方冥界軍隊如一柄燒紅了的刀切進牛油，把整個奧林匹斯的防守陣式穿過，然後頭也不回的沒入暗精靈村的副本中！

大概半小時後，系統公告刷新！

「隊伍『你能守得住我們嗎』刷新了通過暗精靈村（地獄）的最快紀錄。時間為15分鐘29秒。」

十五分鐘！

本來西方伺服器的時間，只是20分鐘左右，而這次的通過，哈帝斯等人足足快了五分鐘。在副本時間中，五分鐘已經是天大的差距。到了最後，每一秒都是極難的超越。而眼下，他們竟然能夠足足快上五分鐘以上！？

咁多位早晨

型撚到痴線

咁大食架咩

唔係你估！

澳門好似冇
Btw幾時出新故

一些近況及小更新( 2019.8.11)

咁等我問下出版社果邊先
預計今年內會開

想睇希格後續

多謝牙楓

第三百七十八章──虛虛實實

回到了復活祭壇的瞬間，撒旦便是拿出了手機通信：「你那邊是東方伺服器的哪一個勢力？」

「怎麼了？是天雲聯盟，哼，那群懦夫只敢在叫囂，根本沒有真正的動作。還好意思說天雲聯盟的周瑜謀略超群！」回答的是四將之一──薩古斯。

撒旦臉都黑了起來：「那是空城計！周瑜不在天雲聯盟那邊，他藏在冥界的軍隊中！快進攻！」

薩古斯並不是四將中最強，但他卻是最聰明的一人。而他也是唯一一人，能夠以牧師的身份，擔任四將。就算是五殿殿主，也沒有任何一人是牧師職業！

他聽到撒旦的說話，腦袋一轉就想通了所有事情！

他拍了一下大腿：「好精妙的計謀！大戰之前大擂大鼓引起所有人注意力，令人以為他們是兵分三路。哈帝斯與面具是戰將，所以自然是暴露在人前，但周瑜雖然是指揮官，牧師職業防低血薄容易被狙殺，所以隱藏在軍中沒有露面也沒有人會想過有不妥！」

「所以他們反其道而行，天雲聯盟的大軍只是做個樣子！真正的突破點是在暗精靈村！」

撒旦已經快要氣得七竅生煙了：「現在不是要你分析戰局的時候！快點出擊，他們只是一堆紙老虎！」

薩古斯笑了：「不用了，他們已經退了。既然目的已經達到，他們怎麼會不退。」

撒旦猛地把手機扔在地上，化成一團幻影消失。

幸好在遊戲中的手機只是實物的投影，怎麼摔也摔不壞。

「哈帝斯！！！」

…………

四大副本還有一件特別之處，就是副本門外，是無法攻擊的區域。

也因此，進攻成功的永達城玩家直接沖進了副本，然後把副本次數刷光光後，在西方伺服器玩家恨得牙癢癢的目光下，撕起了回城卷施施然的回到聖域。

而在西方的聖域之巔，仍然是只有三人。

只是那一直站在宙斯身後的撒旦，此刻卻是單膝跪地：「大人，是我太衝動了，我願意接受一切懲罰。」

宙斯微微一笑，揮了揮手：「這也怪不得了。這個策略，他們也是花了很大的心機。從一開始看起來的兵分三路就只是一個圈套，真正的主力都在永達城冥界這邊。而那陡然加速……大概是那個擅長範圍增幅的舞姬──妲己。」

這一場戰鬥，可以說是奧林匹斯從成立以來，最大的敗績。

雖然之前那圍著東方聖域的一戰也算是敗績，但其實最核心的精英玩家在已經落任的火殿殿主卡力斯決定下，全數離開。所以真正死亡而掉級的玩家只有數萬左右。

但這次一戰，魔神之刃的極強破壞力以及最後那在妲己以及周瑜雙重範圍加速下，當真如同一柄長刀把整個奧林匹斯的防線撕裂，死亡而掉級的玩家接近十五萬，當中掉落被撿走的裝備同樣不計其數。

最關鍵的是，雖然永達城的玩家也有傷害，但最慘重的，竟然只是在開頭被奧林匹斯玩家遠距離轟擊技能的那一波。真正雙方的傷亡比率大概在三比一。也就是西方玩家死去三個，東方玩家才死了一個。

可以說這是東方的一次徹徹底底的大勝。

「在有心算無心下，加上你與冥界的私仇。也不能完全怪責你。」

撒旦聽到宙斯的說話，頭更低了。自己造成如此巨大的損失，大人竟然還沒有怪責自己，這更令他慚愧！

「我們不需要太多小動作了。」

「難道不封閉副本，我們就不能拿下最後的名額？」

「撒旦，你要對我們有信心。捷徑雖看似快捷方便、邪魔外道，但終究還是上不了大場面。」

撒旦的頭更低了：「受教。」

宙斯微微一笑，打開了戰爭荒原的頻道，利用海量的金幣發了一條世界頻道：「面具，我們在九幽城分個勝負。」

…………

距離四大副本的結算只有短短的一個星期。

但其實已經看似大局已定。

暗精靈村的紀錄被天雲聯盟及冥界聯手拿下。

魔族軍營則被新任的火殿殿主──躁少年率隊拿下。

獸人領土的副本紀錄根本無人打破過，雖然也有人運氣好直接過了帳篷區域，但其速度與游龍開啟寒形無法相比，所以仍然是由游龍等人保持紀錄。

至於最後的不死族地，同樣由宙斯率隊保持領先，無人能破。其通關時間比起第二名快上足足八分鐘。

四大副本被東西方各二佔據。

這段時間已經變成眾人的準備期。

面對著即將而來的九幽城的準備。

身為站在東方伺服器頂端的眾人，自然已經把身上的裝備鳥槍換炮，一個個都穿上了四大副本出產的史詩級套裝。

裝備分六套，對應八大職業。

例如像重甲，本來就是給戰士一系玩家的。當中有著重防禦及攻擊的兩套讓玩家自行選擇，如選擇防禦的大多騎士玩家，而選擇攻擊的都會狂戰士及兵器使；如皮甲，有增加遠程攻擊力及近距離攻擊力的兩款；如布甲有增加魔法攻擊力或治療量的。

只是令游龍覺得不太滿意的是套裝技能盡數是被動技能，沒有像競技場裝備的那種光環類技能。

游龍自己選擇了防禦一系的重甲。

其被動技能分別是三件套裝被動技能：增加百份之十防禦。

四件套裝被動技能：增加體質10點。

及最後的五件套裝被動技能：降低受到所有傷害百份之十。

至於其他的套裝被動技能都是類同，這也是史詩級級套裝帶來的強大力量，這是普通的40級史詩級裝備沒有的。

當然，有的史詩級技能有著其特殊的作用，如游龍之前用過的頭部裝備，就有懲戒使的技能閃現，也因為這個技能才從虎嘯的佈局中逃出，這就得看玩家自行判斷及衡量了。

但如果不把這種特殊計算在內，40級史詩套裝帶來的基礎屬性增幅強大太多了。以游龍這套防禦為主的套裝為例，單是那降低受到所有傷害的百份之十，其防禦力的加成換算因為數字的話，足以等同多裝備了一件裝備的防禦力！

多謝你支持武師呀！
其實召喚武師係我第一本長篇，亦係最冇自信果本
見到有人鐘意真係好安慰

多咩謝
我寫故，你睇故
大家都開心

點會無啦啦覆左幾句
連仔你個野壞左呀

講得啱

自推可恥！

幾鐘意角色之間嗰種人情味

意外姐係意料之外

召喚武師劇透

咁我要快D睇先得

希格嘅故事好正呀

利申尋晚唔記得訓覺睇咗80章

睇晒遊戲之道了
之後應該睇武師定破紋夜好

岩岩問左啦~
照計都會發貨去澳門
係荷蘭園大馬路果間聯合

如果去到問冇貨，都可以訂貨架

召喚武師可以睇一段時間
破紋夜就要等實體書
可以試下召喚武師岩唔岩睇先

第三百七十九章──推薦

但游龍也沒有任何選擇。如果是游龍的等級達到極限的50級，也許他會考慮其他的裝備配搭，但事實上的他現在的等級也只是到達了45級，這已是說在游龍每天把所有副本次數清掃一空加上在不斷擊殺野外怪物而升級的情況下。而據說宙斯、屠夫、武藏這些西方的頂尖玩家，等級已經踏入了49級，距離封頂最高的50級只有一步之遙。

在如此差距下，游龍只能選擇防禦力最高、保命能力最強的裝備。畢竟輸出、傷害再高，也要在有性命去輸出的情況才有意義，不然任游龍的【沸騰】再逆天，被對方一招擊殺也是徒然。

…………

一週的完結，系統響起了令無數玩家都是異常留意的消息。

最後任其他玩家再努力，也是無法打破那四支隊伍保持的紀錄，當然也是說雙方有一定的自制著，例如游龍就沒有去挑戰不死族地的地獄難度。而宙斯同樣也沒有嘗試去挑戰獸人領土的地獄難度。

因為宙斯放話了，在九幽城分出勝負。

而在這消息後，四名隊長也已經獲得了系統的特別通知。

「叮！」

「恭喜你獲得了進入九幽城的機會。」

「魔都．九幽城將會在三天後開放。」

「請挑選好你的夥伴，最多十人小隊並提前完成組隊等待系統傳送。」

「注意，十人小隊中，紀錄保持小隊中的五人必需在隊伍當中，其餘五個名額則沒有限制。」

「其副本詳細將會在進入副本後再行通告。」

游龍一愣，沒想到竟然會是十人小隊進入副本。

四支小隊，東西方各自兩隊。

也就是說，這一次將會是二十對二十的雙方精英玩家大混戰！

游龍的目光凝重起來，雖然自己實力比起一般玩家而言出眾，但他從來沒有自滿過。如此大規模的混戰，很是危險。舉個例子，那個曾經的狙擊手鷹以及屠夫合力狙殺自己的話，擁有足夠威脅到自己的能力，更不用說宙斯，那個曾經激戰過的男人。

自己實力暴漲的同時，他肯定也不會停滯不前。

游龍想了想，便開始通知夥伴進行準備。

游龍、王石、書情畫意、笨妞、且隨風行、秋風狼、佐佐木、但丁、炎昊、文輕柔。

游龍班底的十人，剛剛好沒有多也沒有少。

得到游龍的消息後，著實讓秋風狼等人開心了很久。本以為沒能夠參與，現在竟然又有機會了！他們一個個磨拳擦掌，準備讓西方那邊傢伙見識他們東方的厲害。

而游龍沒有理會這群士氣高昂的傢伙，他拉著王石走到了天雲聯盟的駐地。

…………

此刻天雲聯盟駐地中，哈帝斯同樣在場。

又是周瑜、哈帝斯與游龍這三個大佬的會議。

周瑜瞟了游龍一眼，他與面具是天生的八字不合，就算現在必需扭成一團對抗奧林匹斯，他也無法與面具成為朋友般的交談。

「你來幹嗎？」

「我想聽聽你們那十人的選擇。」

周瑜氣得笑了起來：「你這傢伙，管得還真夠寬！我們那邊十人不輪到你插手！」游龍沒有回話，只是看向了哈帝斯。

哈帝斯與游龍關係良好，自然沒有隱瞞：「我、周瑜、三清、陳家洛及刀不見血五人是本來小隊通關的紀錄保持者，五人自然是要參加的。至於剩下的五人，暫時決定了鎖魂、白面書生、后羿與方世玉。」

游龍聽得點了點頭。

鎖魂與后羿是現今東方伺服器公認最強的兩名遊俠，有了這兩名火力的輸出支援，可以大大彌補他們缺乏遠程輸出的效果。至於白面書生與方世玉，這二人在這段時間已經完全把獲得的奇遇完全領悟，實力大漲，絕對夠資格參加這次盛宴。

至於牧師，有了周瑜及王石二人足矣。

魔法師嘛，雖然沒有懲戒使，但是元素使中火系冰系最強的兩名女子都在游龍陣中，同樣足夠有餘。

至於戰士……這是他們最不缺的。

游龍、白面書生、刀不見血、陳家洛、但丁……等等這樣的近戰玩家豪華陣容，就算是比起西方奧林匹斯都是毫不遜色的！

「剩下的一名成員，我們還在商榷。但人選大概在妲己、青華、玲瓏這三人中考慮著。」

妲己增幅、青華主戰、玲瓏輔助。

三個都是不錯的選擇，但游龍卻是開口道：「最後這人選，我有建議。」

他說出了一個名字，卻令哈帝斯與周瑜面面相覷：「面具，你這人選……著實不錯，但那傢伙驕傲如雪山寒梅，你覺得他會加入嗎？」

不是不適合，而是那人會否加入都是未知之數。

「這個我來當說客，我只是先詢求你們意見，畢竟這是你們的隊伍。」

周瑜與哈帝斯也是心中狐疑，這面具突然如此客氣有禮。但若那人真的加入的話，對他們的實力肯定是大增，這對他們是有利無害的。

只有游龍身後的王石才知道游龍的理由。

這次混戰，再次令游龍感到危機。但幸好的是，有準備的時候。對游龍而言，這是沒有下次機會的人生，並不是遊戲。

他的命只有一條。

所以為增加任何令他存活的機率，他都不會放過。

「好，那我現在就去找他。」

…………

戰爭荒原地方覆蓋極廣，不能跟一般的遊戲地圖相比。

像東方伺服器中三城，絕大部份的地方都是安全的，只有特定的區域才會是練功區域，才會出現怪物。但戰爭荒原卻是完全相反。

在戰爭荒原中，除了聖域點外，任何地方都是危險的，怪物會隨機刷迎在除了被聖域點覆蓋的範圍之外。而且，距離聖域點越遠的地方，怪物就越強。

而這裡，已經是距離最近的聖域點至少兩三個小時路程的地方。

這裡的野外怪物，等級已經高達46級。

一些實力普通的小隊，甚至有可能被一頭野外怪物殺至滅團！

而現在，這裡卻有三人。

兩人在觀望，一人在與野外怪物交戰。

隨便一頭就足以令一支小隊滅團的怪物，此刻卻是兩頭在圍攻著同一人！

只見那人在兩隻怪物的圍攻下卻如閒庭信步，寫意地左閃右避，沒有半分狼狽感，反而看起來無比瀟灑。

「你們怎麼知道我在這裡？」

「我問了你妹妹，她告訴我的。」

「那麼，找我有甚麼事？」此人閃避之間仍然平穩的說話，彷彿這兩頭怪物沒有對他造成任何影響。

「九幽城，我需要你助東方一臂之力。」

「東方，又與我何干呢？」

「因為你是東方的玩家。」

「嘿……」那人輕笑了一聲，那一直只避不攻的身影陡然出手。

嗤嗤嗤嗤……

無數道破風聲彷彿劃破了寧靜的空間，把這副畫面撕裂開來。

不到片刻，那兩頭剛才還張牙舞爪的怪物便化成白光消失，化成了這名燦爛如花的男子那冷冽的背景。

「我拒絕。」

好的
遲D去睇下

咁撚串

第三百八十章──針對剋制

游龍聞言面色不變。

這本來就在他意料之內：「我既然來，自然不會空手而回。」

「喔？難不成面具盟主想要強留我？」

那人輕輕一笑，面上盡是淡然沒有半分被逼迫的緊張。

因為他知道，只要他想走，無人能夠留住他。

「就算我強留你也沒用，進入九幽城需要自願加入隊伍才能進行傳送。我們打個賭吧。」

「打賭？有趣。說來聽聽。」

「一戰定勝負，敗者要聽從勝者的一個要求。」

「哈，我與你交手嗎？那只會又是平手收場而已。」那人揮了揮衣袖，一身繁花似錦的錦袍輕晃，彷彿眼前出現一片花海，萬花搖曳。

如花般的君子──木槿。

「不是跟我打──」游龍搖了搖頭，然後側身：「是他。」

木槿瞇起了雙目，看向游龍身後的王石：「王石，龍盟首席輔助，其職業未知。雖然未知職業及獲得了奇遇傳承，但是補師終究是補師。面具，你是在瞧不起我嗎？」

木槿的聲音已經略帶清冷，當中的怒意已是清晰可聞。

游龍搖了搖頭：「我就是看重你，所以才讓王石出手。我只問你，敢不敢賭。」

「敢不敢？」

木槿一笑，只是笑容當中蘊含怒意：「面具盟主，我希望你會願賭服輸……就算其條件是讓你刪號永遠消失在遊戲當中。」

「嗯。」游龍像是敷衍的應了一聲，恨得木槿牙癢癢。

「王石，全力以赴。」

王石只是瞟了游龍一眼，沒有說話。

他走上兩步，與木槿對峙。

木槿已經收起了臉上的笑容，手掌搭在胸前。

中指與拇指合並，然後輕輕一彈。

拈花指！

快得只剩下破風聲的無形指勁射向王石，卻見王石如此壯碩的身形竟然是輕盈的側身閃過！木槿沒有驚訝，對於王石那出眾的步法也是略有所聞，所以他也沒打算一招就能擊敗他。

嗤嗤嗤！

木槿是隱藏職業氣功師，其職業沒有甚麼攻擊技能，大多都是輔助、增幅。但也正因為這種職業，當他習會了拈花指後，才能如此強大。在氣功師的輔助技能下，他的拈花指冷卻時間極短、消耗極小。

一招鮮吃遍天。

如果用個比喻，就像書情畫意常常作為主力的技能──最低級的火球術的超級強化版。

每一擊拈花指輸出極高而且飛行速度極快，單是一式拈花指已經能讓他橫行天下！

但出乎他意料的，是王石的步法精妙。

那壯碩的身形卻是如同蝴蝶一樣起舞，這種強烈的反差正如壯漢拿著一柄驚天巨斧卻作著如同繡花針一樣靈巧的動作，看得人幾欲噁心。幾道拈花指都讓他輕鬆閃過，繼而探身而進。

木槿也是目光也一凝，顯然也是有點看輕了王石的身法，身形暴退，雙手輕彈，指勁瞬間排列成一道蓮花形狀，轟向了王石！

這可不再是指頭大小的氣勁了！

就像游龍把寒炎功之力注入技能當中能夠增幅威能，木槿也是。

這不單止是內功，同時也是對技能的掌控！

在木槿身前，出現了一片無形的蓮花，悄然的綻放。

這一道蓮花，是他雙指同時射出三十六道拈花指勁組成！

看著這朵碩大的蓮花，王石目光平靜，腳步停下，雙掌緩緩推出，一黑一白兩種氣勁在他身前隨著手掌的揮動舞動著。

太極。

噗噗噗噗……

無數悶響，蓮花如陷泥沼，不斷的消散著，王石雙掌揮舞，緩慢得如同老公公晨運一樣，但如此密集的攻擊卻連他衣角都無法侵入半分！

！

木槿目光露出一抹駭然，同時身形已經跳躍上空中！

王石給他帶來極強烈的危機感！

最後一道指勁被王石打落，他仰頭看向頭頂立在花朵上的木槿，說了兩個字：「下來。」

他伸出了手，手掌中光暈流轉，彷彿一道無形的力量被他操控。

木槿腳下的花朵由原本的凝聚緩緩變淡！

「甚麼？！」

木槿驚呆了，這是他從來沒有遇過的事情！

一直以來，拈花指是他的殺著，攻擊的手段。

步步生花則是他賴以生存的技能。

而面對著王石，竟然是完全被剋制！

木槿腳下的花朵消失，身形從空中墜下。

王石已經撲了過去，身形似緩實快，一掌慢吞吞的拍了過去！

木槿狼狽招架，噗。

雖然擋住，但木槿的身形卻是出現了一層黑氣。

雖然失去了制空權，但木槿顯然不會坐以待斃，空出來的手極近距離的射出兩道氣勁，如同偷襲的兩柄尖刀！

呼。

彷彿一道風吹過。

王石一手如抱帶攬，竟然把兩道近在咫尺射出的氣勁拍走，同時快絕無倫的在木槿身上拍上兩掌。

噗噗。

黑氣凝結成形，在木槿頭頂出現了一個黑白交加的太極陰陽魚圖騰！

王石沒有停頓。

雖然他每個動作看起來都像慢動作一樣，但其實迅捷非常，雙掌向前一拍，轟向木槿胸前。

頭頂的太極圖騰一擊而散。

王石在雙掌拍出的瞬間已經射出一道綠光。

木槿被轟中的瞬間彷彿被高速運行的磁浮車撞中，向後吐血倒射而飛！一道綠光幾乎同時射在他身上，把他已經見底的血量拉了回來，剛好沒有被擊殺。

他們這是野戰，不是切磋模式，沒有那切磋模式保底的最後一點血量。若不是有那道恢復的話，王石那一掌已經殺了他。

「面具！你陰我？」

木槿幾乎氣得要吐血。這時若他再看不出來王石幾乎完完全全剋制他，他就是白癡了！他的拈花指在王石的掌法及步法之下完全沒有殺傷力，而自己賴以生存、立於不敗之地的步步生花都被王石用不知名的手段給破解了！

這就是風格的剋制，就像水剋火、火剋木一般！

游龍有點奇怪看著木槿：「我既然找王石跟你對戰，當然是針對你啊。剛才你還不是很生氣的認為我找王石跟你對決的嗎？怎麼現在又怪起我來了。」

木槿差點沒把血都吐出來。

廢話！

任誰找個牧師來跟戰鬥職業單挑，第一時間當然以為是侮辱啊！

誰知道你這牧師如此變態！有多少這樣的牧師啊！？

游龍說的沒錯，找王石跟木槿對戰，自然是因為王石剋制他。

對游龍而言，拈花指雖然同樣可怕，但並不是不可破解。令游龍最頭痛的，是木槿的飛行能力。

而王石的藥師技能中，有一招禁空技能──【藥力揮發】。

在以他為中心點直徑三百米所有敵方單位盡皆禁空！

所以即刻打獲佢

第三百八十一章──進入九幽城

在游龍一行夥伴中，除了王石之外，笨妞的降龍十八掌同樣有禁空能力，只是笨妞最近在特訓中，游龍並不想打擾到她。

不單止是這禁空技能藥力揮發，太極就是王石最大的攻擊手段。

太極可以說是防守能力最強的傳承之一，本來得自希格的太極並沒有得到系統的輔助。但是最後從張君寶張老爺子習得太極，令王石得到了系統認可的太極技能。

或是說修習自希格手中的太極真經，是獲得其意境。

而張老爺子的，卻是令王石的太極在真意之餘帶有系統的加成！

「太極，為未知大陸中高深武學，講究的是不爭之爭，四兩撥千斤。每次成功招架對手或成功攻擊敵人，會對敵人添加一道『拖泥帶水』狀態，降低敵人攻擊速度及移動速度百份之十五。最多可疊加三重。」

「三重後對敵人攻擊會造成破擊效果，以敵之力還於敵身，造成百份之二百的傷害。」

得自希格的太極秘笈，給王石打下一個穩固無比的基礎，而接著得自張君寶的太極技能，則是給如此穩固的基礎之上，建立高樓大廈！

在幻界草的試練中，王石是從游龍及韓血的攻擊下撐得最久的人，也是理所當然佔據在排行第三的那名額。

真正在防禦手段中，王石是立於眾人之首，就連游龍都是比之不上。游龍想要破除王石的防禦，也是要花費很大的功夫。

…………

傲，也是要有傲的資本。

游龍實力極強，但與木槿交手也只能落個平手。木槿的步步生花令游龍根本無法攻擊，就算現在習得炎龍翔空及九幽冰牢，也沒有足夠的攻擊距離。

這也令木槿無法對游龍起了任何敬畏之心，可以說木槿從踏入遊戲到現在，從來沒有一對一敗過！

但現在，他敗了。

徹徹底底的敗了，沒有任何藉口的敗了。

「你太小看天下英雄了。你的步法很強，但你太過依賴它。禁空能力雖然罕有，但至少不是沒有。除了王石，笨妞你聽說過吧。她同樣擁有禁空能力。而失去了飛行能力，你就像折翼的蒼鷹，任鷹啄再鋒銳，卻是實力大減。」

「這次大戰，西方必然傾巢而出。趁這機會，去見識西方伺服器的高手吧。看看這個世界到底有多大，別再坐井觀天了。」

面對一個傲的人，只可以把他的傲氣徹底打下來，才能令他冷靜過來。

這就是游龍的目的。

…………

這三天內，眾人已經做了所能夠的最大準備。

裝備、家居擺設、等級、磨合。

而除了參與的四十名玩家，這次也是所有東西雙方玩家非常在意的。這是頂尖對決，可以算是另一種方法的東、西雙方真正的對決。

以目前的遊戲風格來推算，從一開始的野外沒有安全區，就連城中也能夠殺人，到各種的城戰、會戰，至現在戰爭荒原的東西雙方天生對立，都顯示著這遊戲鼓吹著玩家戰鬥。

可以想像這次九幽城中，戰過你死我活是必然的！

而這次的雙方二十人中，東西兩個伺服器的大佬們盡皆在列。也就是說，這是一次微形的東西雙方戰爭。

誰勝，便將是真真正正的第一次勝利。

三天時間轉瞬即逝。

游龍等人已經整裝待發，得到了系統的消息。

「十五分鐘後將自動進行傳送，請確保已經組隊。若人數不足十，系統將當作自己放棄隊員，並不因此而作出補償及幫助。」

游龍環視一週。

佐佐木、秋風狼算是最早跟著自己的，到後來的王石、與但丁相認，再到了在競技場遇上且隨風行……

等等，都是自己最相信的夥伴。

游龍向來不太會把感情放在面龐上，但此刻卻是罕見的露出一抹感慨。這一年多的時光，發生的事情極多。從一開始在生死之線間跳舞，到後來班底成形，建立龍盟。

他不知為何，覺得今天就是個了斷。

「諸位，這段時間辛苦了。」

然後游龍、凶名鼎鼎的面具、尤達城之王、龍盟之主，就這樣九十度的深深鞠躬。

眾人默言，心中也是有點發堵。

雖然這是遊戲，但他們都是親眼看著游龍的崛起。從寂寂無名，一步一腳印的走到今時今日。

「老闆，你這是甚麼話，我可是有領薪水的。」秋風狼聳了聳肩，暗自的擦了擦眼角。要是說誰改變得最多，秋風狼一定是其中一人。

由原本只在混吃等死的一個十市普通工人，混到現在月薪是以往的十多倍以上；由原本人人喊打，變成今天誰看到他都要恭敬的喊一聲狼王。可以說游龍改變了他的生命，為了游龍，他不惜犧牲一切。

眾人也笑了。

游龍認為是夥伴們保護著他的同時，他們何嘗不是認為游龍改變了他們的人生？

且隨風行若得不到游龍的賞識，也許只是一個普通的精英玩家；

書情畫意因為性別，常常被認為花瓶，但這裡，游龍給予她足夠的發揮空間；

小丁更是個無業遊民；

佐佐木本來只是普通的商人，游龍給予了他真正的目標……

太多太多。

他們之間是老闆與員工的關係，但也是夥伴、是戰友、是兄弟。

「今天，讓我們了結這一切。」游龍戴上了面具，彷彿把剛才的感動蓋上一個蓋子。

它不曾掩蓋，而是將其發酵成更強大的力量。

「我們走！」

…………

「主人，四支隊伍開始進入。」

「嗯，開始傳送。」到了這等關鍵時候，一向淡然的主人也是語氣多了一絲顫抖。這是一著險棋，但他沒有選擇。

「終於到了。仔細看好魔族那些傢伙，一定要成功把米迦勒救出來！」

「是，主人！」

一年多的經營，就是為了今天！

只許成功！

…………

「喲，那些小傢伙來了。」

九幽城上塔尖，巨大的紫月之下，兩個通體皮膚的男人站著。

目光卻如一目千里，清晰的看到通過傳送進入的四支隊伍。

「哼！好討厭的神族氣息。」

男人低聲的一哼，卻震得周遭空氣顫抖。

「吩咐四大族長，全力守住，不得放水。若是過不了……如此無能，那就殺了算！」顯然巨變在即，一向沉穩的魔族之主紫魔也是脾氣有點煩躁。

「是是是。」紫魅懶洋洋的應道，然後身形化成一團虛影消失不見，只剩下紫魔偉岸的背影，傲然立在一輪紫月之下。他仰首看向天上紫月，只見紫色彎月中彷彿道道黑影閃動。

他喃喃自語：「米迦勒，你很想出來吧……哼！」彷彿想到了甚麼，再次重哼一聲，周遭空間竟被震裂出道道裂縫！

一聲之威恐怖如斯！

與劇情無關

可以睇下希格既故事了

幾時會有
有既話我即刻仆去買

點解升劍聖要渡劫，升神階反而唔駛

個人解釋會係－某d瓶頸位過左就係海闊天空

第三百八十二章──四個封印陣

眼前一陣朦朧，身體經過一層虛幻不著力的感覺後，目中視野漸漸成形。

紫色，是這裡的主色調。

在他們眼前的，是一道巨大的城門。

此城門極大，與之相比，尤達城的城門簡直像過家家酒。城門足足高逾百米，如此高大的城門，很難想像是何等生物才需要如此高大的城門。

就在眾人還被這城門震懾住的時候，兩扇巨大的城門竟然緩緩開啟著，單是門被打開的氣浪已經如同大風吹來，令眾人衣衫吹得獵獵作響！

「吼！！！」

如同雷響的獸鳴！

獸人！

如同軍隊一樣的獸人從城門縫中爭先恐後的湧出，遠看當真如同一浪黑潮撲來，看得游龍頭皮發麻，只來得及大吼一聲：「備戰！」

眾人被游龍一吼也是震得從那駭然的表情中醒來，然後各自拿出武器，一副警戒。

而游龍更加是狐疑。

這根本是不可能。

目測這裡的獸人至少一萬以上，而且後面還湧湧不絕的衝出來！

這根本就不是十人小隊能夠應付！

如果是這等難度，游龍可以肯定就算把東西雙方最頂尖的十人挑選出來也一定只能抵擋一秒就被獸人海直接淹過！

除非……

…………

嗡！

一道嗡鳴，在獸人潮來到游龍十人等人二百米身前響起。

一道光線射下，令這個向來不見光明的大地迎來第一次的光明！

游龍等人仰首看去，只見空中不知何時多了一顆太陽！

光明以游龍等人為中心開始向外擴散，眾人只感身體暖洋洋的好不舒服，但當這光芒擴散照射到獸人潮時，那些獸人一個個的慘嚎出聲。這對游龍等人非常舒服的陽光，卻像是他們的催命符。

如同被腐蝕了一樣，隨著陽光的照射擴散，所有被照射到的獸人都化成一團腥臭的血水，到了最後連血水都消失，彷彿從來沒有出現在這世上，連那紫色的荒地被如此陽光照射過後之處，都是散發出陣陣黑煙，變回正常的褐色土地。

剛才令游龍等人駭然的獸人潮，就在幾個呼吸之間被消滅一空。

空中的太陽在看到獸人潮被消滅後，那刺目的光芒緩緩消減，然後游龍等人卻是清晰的看到這光球在下降。

到了最後，光芒完全消散，只剩下一個人，一個帶著一雙雪白羽翼的男人。

加百列！

「勇敢的人族，我們又見面了。」加百列微笑看著游龍，顯然是因為游龍是小隊的隊長。游龍點了點頭沒有說話，顯然這是系統安排的情節。

「人族的勇士，感謝你把我從幽暗的囚牢中解救出來。」說著，加百列雙腳懸空數寸，卻是恭敬的把手放在胸前，深深鞠躬：「但是，勇士，我有一個不情之請。」

「這個世界被魔族污染、吞噬了太久。」

「要把這個世界解救，我們神族需要我們的王──米迦勒。而神王現在被困在大陣中無法逃脫，希望你能幫助我們神族，一起拯救這個世界！」

「叮！」

「獲得任務──勇闖九幽城！」

「九幽城封印著神族之王──米迦勒。請協助神族四大長老解救神王。」

游龍自然點了接受，開口問道：「我們該怎樣做？」

加百列露出溫和的微笑：「果然是人族的勇士，你在此獲得了神族的友誼。」

「叮。」

「你與加百列的友好度提昇至：友善。」

加百列的聲音很磁性，不疾不徐令人心安：「神王實力超群，魔族能夠困住他，也是費了很大的功夫。」

「首先是萬魂大陣，而這萬魂大陣的中央為陣眼，也就是九幽城中央的封印塔。」

「封印塔集魔族全族之力構建而成，可以說是牢不可破。但是千里之堤，潰於蟻穴。封印塔由另外四個大型封印陣組建而成。」

「你們看。」

眾人的目光朝著加百列的注視向去，只見剛才因加百列散發出的陽光而被照射得回復正常的土地，緩緩的以九幽城為中心向外擴散，漸漸回復成紫色的荒地。

「而這四個大型封印陣，同時具著汲取力量供給其餘的魔塔。可以說由九幽城的萬魂大陣，到四座大型封印陣、至無數的魔塔，都是一個巨大的陣。」

眾人聽得目露駭然，整個戰爭荒原有多大？

直到現在，還沒有玩家能夠把整個戰爭荒原的土地探索清楚，至少魔塔超過了百座以上。而現在，原來這一切都是陣法的其中之一！？

看到眾人的臉色，加百列也是微微一笑：「你們也不用緊張。所以最關鍵之處，反而不是萬魂大陣的陣眼，而是四處大型封印陣。可以說這四處大型封印陣，就是其最主要的接流。就像千年大樹，只要把最關鍵的根部切斷，也只會成為斷裂、枯萎。」

「叮！」

「獲得任務──摧毀大型封印陣。」

「四支隊伍將會各自摧毀所屬的封印陣，按照摧毀先後，決定進入其萬魂大陣陣眼──封印塔的時間。」

游龍露出沉思。

看來這只是副本的第一階段，還沒有到真正玩家之間的交鋒。

但是游龍沒有傻到因此放鬆──相反，這是至關重要的一部份。

且隨風行也是摸了摸下巴：「要搶時間呢。」

游龍點了點頭：「沒錯。」

搶時間，正是這第一部份的關鍵。

越早進入封印塔，好處越多。早進入的玩家小隊可以預先探測副本地形，繼而推測出另外小隊進入的地點，最後設下埋伏、障礙。最晚進入的處境自然是最不利，因為需要同時面對三支小隊設下的埋伏。

游龍一行人都不笨，但盡是一堆非常懶得思考的人。反正都是聽從老闆的指揮，他們都不會選擇自己思考，有時間都會分配在如何變強。像最近，他們的心思都放在幻界草的練習中。

加百列也是收起了微笑，凝重的道：「人族的勇士們，接下來我就不能再出手了。剛才的戰鬥已經消耗了我剛逃出後恢復的神力，剩餘的神力，我需要留在破壞封印陣及最後的萬魂陣眼。所以接下來就需要依靠你們了。」

「前進吧，勇士。把前路肅清並消滅守護著封印陣的魔族，我就會出來破壞封印陣。世界的未來就交給你們了。」

眾人聽得翻了翻白眼，這還是遊戲中的陳腔濫調。從古至今，遊戲中的劇情都是離不開為保護世界未來而戰，沒想到這個劃時代的腦電波遊戲也是離不開這條公式。

聖階根據唔同屬性，有唔同劫難。
風、火、水、心……
劫難ge同時，係淬煉緊修者本身。冇劫難，身體亦承受唔到更強大ge力量。
但係去到神階講ge已經唔係修者本身，而係境界、機遇、靈機一觸。
下面武師有雷

沉日搞到四點，訓得一陣又要返工 真係身心都累

辛苦了巴打
休息一下la
大家都辛苦哂

真係攰 今晚要早啲訓

無錯
要多d休息
長期戰爭

第三百八十三章──漏洞與玩具

「都準備好了？」

紫魅懶洋洋的聲音響起，令那在他身前單膝跪地三人都是身形一顫：「是的，大人。」

「那就去吧，紫魔吩咐，全力以赴。如果連這關都過不了，那就直接放棄吧。」

「大人……獸人族……」

「獸人族我自有打算，那不是你能夠打聽的事。」

那跪在地上的暗精靈族長身形一顫，自從那次封印塔掉了東西後，足足十五位暗精靈的夜妖級戰士因罪自裁，暗精靈族實力大退，已經從一線的魔族勢力退了下來。

而加上紫魅乃魔主之弟，地位可以說是一人之下萬人之上，這位暗精靈族長也不敢說太多。

嗖嗖嗖。

三道身影閃動，轉眼間此地就只剩下了紫魅一人。

紫魅摸了摸下巴，嘴角露出一抹妖異的笑容，轉眼間化成一抹紫影朝著一個方向沖去。

…………

「主人！紫魅動了！」

「我的天啊！紫魅去的方向，是槍如龍小隊！」

那個被稱為主人的聲音帶著難以掩飾的怒意：「他瘋了嗎！？這是違反了規則！動用主宰力量！」

那坐著的一男一女眼罩之上流光閃爍，片刻間，女的駭然的道：「無法動用……」

男的雖然看起來比較鎮定，但語氣中的擔憂表露無遺：「紫魅這些年一直與主宰對抗，對於系統已經瞭如指掌！」

「因為靈獸擅自以本體行動，就算槍如龍沒能擊殺他，他也難逃一死。而當他死後，九幽城四大封印陣的守陣人，獸人族的這邊缺了一個空位。」

「紫魅以魔族身份代入，這是走了系統規則的漏洞！主宰之力只能對於違反系統規則的人使用！」

…………

「對面的女孩看過來，哎呀哎呀。」紫魅一邊哼著歌曲，一邊一蹦一跳的。只是每當他躍動，就是數百米的距離在一秒之間消失，彷彿穿越空間。

他的嘴角帶著妖異的微笑：「玩具，我來了。」

…………

「宙斯，有狀況。」

波塞東皺了皺眉，手中一揚，從包裹中掏出一根通體海藍色的長杖。

領在頭的宙斯仰首，一頭金髮隨著他的動作而微微一揚，即使在如此黯淡無光的環境仍然是閃閃發亮。只見天空中無數嗡嗡作響，一道灰白色的烏雲自遠方吹來。

隨著越來越接近，才能看出其灰雲的模樣。

那不是雲，而是骨鳥。

數以百計的骨鳥撲翼而來，其空洞的雙眸看得令人毛骨悚然。

而在地面，無數骷髏戰士也是從地面爬了起來。

「人類的勇士，請小心。守護在這裡的，正是不死族的真正力量。」說話的是一直懸浮宙斯一行人頭頂神族，只見這神族腦袋上掛著的ID──拉斐爾。

拉斐爾，守護人類靈魂的天使。

宙斯微微一笑，聲音淡然空靈：「空中那團灰雲陰陰沉沉的令人煩厭。」

「鷹，替我打下來。」

鷹走上前兩步，沒有說話。

他用動作證明一切。

咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓。

一連串的組裝聲音。

三米長的狙擊槍組裝成形，鷹伏在地上，槍口如同怒龍般嘶吼。

轟！！

一抹銀光閃現，在空中綻放出最燦爛的煙火！

「地面波塞冬、卡力斯肅清它們。」雖然卡力斯失去了火殿之位，但他仍然是西方伺服器最出色的火系元素使，所以也被吸納在陣中。

火焰爆發，水流滑過！

宙斯仍然一副淡然，只是他那雙如同天空一樣碧藍的眼眸中，泛過一絲狂熱的戰意。那天一戰，是他前所未有的失敗。但也正因為這次敗北而帶來的恥辱，是他進步飛快的原動力！

可以說他跟之前那一戰的時候已是判若兩人！

這一切一切，都是為了今天，再次與那個面具再次一戰！

「不要令我失望啊……」就在宙斯喃喃自語恍神的時候，那些骷髏戰士可不會理會，直接就是撲來，數柄骨刀泛著慘白的光芒揮斬下來。

呼呼……

如同大風吹過，所有揮斬下來的刀像是被一陣大風吹得東歪西倒，宙斯像是視若無睹，而那些骨刀則是剛好的從宙斯的身邊擊空！

不知何時，宙斯右手已是抱著一柄奇形怪狀的騎士槍，槍桿被他夾在腋下。

橫掃。

橫揮而過的，是宙斯的騎士槍。

橫掃而出的，卻是一陣烈風。

神槍使技能──烈風掃。

一層半弧的深綠色風刃像是無形的風神斬出的波浪，像是掃垃圾一樣，把前方所有骷髏戰士腰斬為二！數十頭骷髏戰士在一個照面下被摧枯拉朽般轟倒！

…………

「又是暗精靈嗎？」周瑜眼眸中紫光湛現，所有潛行著的暗精靈中在他眼中表露無遺。他沒有把這第一關放在眼中，可以說雖然不會太輕鬆，但所有人都知道，真正的主菜在下一階段的玩家與NPC之間的混戰。

這一階段爭的是一個時間、一個先機。

「出手吧。」

周瑜微閉雙目，眾人的眼中都是出現了一個影像，竟然就是密密麻麻的已經潛行了的暗精靈族！這是周瑜得自希格的傳承。作為故人之後，希格給了周瑜最大的關照。希格有三絕：精神能力、召喚魔獸以及刀法。

而那次希格給了周瑜的，正是他這些年來修練精神能力的經驗。

這招技能名為精神連結，能夠與範圍內的己方單位進行精神及視野共用。

「我不等了。」一道清冷的聲音響起，話未說完，一道身影已是沖天而飛！

嗤嗤嗤嗤！

無數破風聲自空中響起，準確無比地落在那些已潛行的暗精靈身上，引起一道道慘嚎！

「這傢伙真夠狂，雖然實力也是強得沒話說。」哈帝斯撇了撇嘴，看了一眼飛在空中的木槿：「好了，我們也動手吧。」

…………

「又是這種魔族的配合，煩不煩！」躁少年有點煩躁的吼著。人如其名，自然是因為躁少年為人脾氣暴躁，所以才被人稱為躁少年，久而久之，他乾脆把這稱號當作遊戲ID。

「不過是一些很簡單的配合而已。」

在躁少年身旁的，赫然是沒有作戰能力的情報型玩家──芬尼！

第三百八十四章──準備了喔

「不過很簡單的配合而已。」

看到衝過來的魔族，芬尼淡然的道，那張略帶稚氣的臉卻是平靜如水，智珠在握。

身後的眾人也已經看慣了這個畫面。

事實上，若不是芬尼，躁少年也沒有今時今日。

在現實裡，芬尼與躁少年同樣是摰友，所以芬尼從一開始已經在替躁少年搭路。

像那初次遇見面具後，他給了躁少年第一個面對神王、四將等奧林匹斯核心人員的機會。

然後因為那次與武藏留守，躁少年的這種看似莽撞的行為獲得了武藏的青睞。四將雖然屈居在三神之下，但其實他們七人之間沒有表面上那麼深的階級關係，每一個四將說的話，宙斯也是需要正視。

芬尼把握了這層關係，說服了躁少年在武藏的保薦下，挑戰卡力斯。

接著躁少年成功登位成為了火殿殿主，人心動盪。躁少年年資淺薄，一些老玩家都沒有太看重他。所以芬尼馬不停蹄，與躁少年帶著一些精英的玩家進入了魔族軍營。

魔族軍營最可怕的是怪物與怪物之間複雜的關係及互相輔助。

芬尼雖然手無寸鐵，但他是洞悉天機的內門弟子。

他最擅長的，是分析。

複雜的怪物排列、互助互補的合作在芬尼眼中化成一個個數據，所以躁少年領軍通過了魔族軍營，並取下了最快通關時間！並不是說東方伺服器的情報型玩家弱，而是術有專精。

像崔判官的強項在於打聽及收集消息，在這點芬尼卻是比不上他。

…………

「有點不對勁。」游龍皺了皺眉頭，停下了腳步。

自從加百列從天而降擊殺了無數獸人後，他們走了足足三十分鐘。

這三十分鐘裡，他們竟然一頭獸人都沒有看見過。

而他們已經看到前方一陣陣光霧流溢，一道光線從那團光霧中縱橫交錯，隱有大奧妙在其中，顯然眼前的就是那所謂的大封印陣！

一路走來，竟然沒有遇到任何阻撓，就來到了封印陣？

身後的眾人沒有說話，他們對游龍的判斷都是無條件的信任。

「小傢伙，想我嗎？」

一道輕聲細語如情人的呢喃，如同一陣輕風在掃過，像在有人在耳邊低聲說話。

游龍鎧甲底下的皮膚所有毛孔直豎！

游龍在進入遊戲後，多次險死還生。但大多都是憑著一股不服輸的勁兒去扛過去。但說到真正最接近死亡而且沒有任何反抗之力的，就是那次魔物圍城中，接紫魅的那一掌。

那一次，若不是還未認識、甚至是素未謀面的王石出手相助，游龍就已經斃於紫魅掌下！

這把聲音，游龍絕不會忘記。

果然就在下一刻，一道紫影悄然閃動。當眾人回過神來，他們的面前已經出現了一道人影。

此人身形修長而瘦削，看起來就像一個普通不過的人類。只是他的身上通體皮膚盡是紫色，一些部位的皮膚上隱隱看見一些玄奧的紋路。

紫色怪人臉上掛著一抹妖異的笑容：「我可是很想你呢。」

轟！！

一道恐怖而強大的氣息以紫魅為中心向外擴散！

「哼！」游龍重哼一聲，寒炎槍不知何時已出現在他手中。只見他把長槍猛地插在地面，一朵冰花綻放在眾人面前，竟然是把這招凍結技能當作元素使的冰盾使用！

轟！

冰花在一個照面就化成點點冰屑，打得眾人臉龐生疼，但是那股驚人的氣浪同樣消散一空。

「哦？小傢伙長大了。」紫魅有點意外一笑：「不過這樣才好玩。」

此時，那一直懸浮在游龍眾人頭頂的加百列卻是飛了下來，那一直慈悲而溫和的臉龐露出了凝重：「紫魅，你這是在幹甚麼！」紫魅輕輕一笑：「沒幹甚麼，就是守護封印陣啊！」

加百列的臉色很難看：「你這是在玩火！你就不怕被抹殺！？」

眾人聽得默不作聲，只是心中波潮如海，顯然這二人的對話他們都是聽不懂。

紫魅冷笑一聲：「我能夠成功站在這裡，就代表我成功了。反而是你，再這樣說下去可以嗎？」

「我對神族真的沒有任何好感，加百列。別逼我在這裡殺了你！」

嗡……

一陣無形的波動陡然浮現，地上的紫魅及空中的加百列身形都是微微一動，這是主宰的力量到了。而這力量，只有他們才能感受到。

「哼！紫魅，不管你做甚麼也沒用，今天我們必定會把米迦勒救出來！」

紫魅再次露出妖異的微笑：「先過了我這關再說吧。」

「哼！」加百列也不再跟紫魅鬥嘴，他也是知道主宰之力已經圍繞著周圍，只要自己說錯了哪句，就連他也是有危險：「人類的勇士，你們要小心！此男人是當今魔族之主的弟弟，其一身魔力驚天動地，萬萬不可大意！」說完這句後，他便真的飛回天空觀戰。

秋風狼看到目瞪口呆：「我的親哥啊！既然你把他說的如此驚天地泣鬼神，你就來幫我們啊！」

加百列只是還以一個苦笑，沒有回話。

先不說自己不能動手，就算真的能動手，以自己現在還沒有回復到全盛時期的狀態，也不會是紫魅的對手。現在只能希望這紫魅不要胡來……

「準備了喔？」

又是這句。

那次在魔物圍城，紫魅泛著惡魔般的微笑，向著游龍要求接他一招。

而現在，紫魅再次出現在游龍面前，同樣說出那一句話。但當中心態已經不同。那一次，在紫魅說出話後的下一刻，游龍轉身就逃。

而今次，游龍沒有逃。

一是因為游龍已不是昨日的游龍。那時的游龍還沒有轉職，而且連內功都沒有修得。而現在的游龍已經是神槍使這個三神職業之一，把所有職業技能習會，而且寒炎功已經研究出沸騰這種終極殺招。

但這都不是游龍最大的信心所在。

最大的信心是──此刻的游龍不再是孤身一人。

嗡嗡。

兩道魔力鳴響，一冰盾一火盾同時結在眾人身前。

東方伺服器最強的兩名元素使，也是赫赫有名的美女──書情畫意與文輕柔同時出手。

而同時，炎昊、秋風狼、佐佐木、但丁四人如同四根利箭，從游龍身後分開四個方向射出，目標赫然是紫魅！

且隨風行雙槍已經咆哮，一出手就是兩擊穿心彈。雖然是低級技能，但這技能在且隨風行已經點滿加上雙重彈匣的雙管齊下，威力絕對不弱！

笨妞沉橋結馬，身上金光燦爛，身後一道金龍虛影盤踞，隔空就是一掌打出！

降龍神掌！

游龍看著如同煙花的眾人技能打出，心中竟然生出無比的自豪！

這就是我的夥伴！

第三百八十五章──圍攻紫魅

十對一。

看起來是完全不公平的對決。

傳說古代東方有一武術達人，姓葉，常常怒吼要一個打十個，此等威風難以再現。但就是葉達人，也是以一個對十個同樣只會近身武術的武者。如果要葉達人同時對戰一個會放火、一個凝冰、還有一個噴出金龍掌氣等等的遠戰近攻皆備的組合，葉達人肯定會大呼一聲不公平。

但是這十對一，也要看看雙方的實力對比。

如果是十頭老虎圍攻一頭老虎，自然是不公平。

但如果是十隻家犬圍攻一頭老虎，老虎也許只會吼兩聲，然後把這十隻家犬一口一隻咬死。

紫魅現在就是這個心情。

看到如此圍攻的聲勢，他竟然還微笑著點了點頭。

配合得真好！

那個用槍的，之所以用穿心彈，是因為技能飛行速度最快，這技能也是會最先命中自己。

而那小女孩……噢，是那個可惡的人類的傳承，是甚麼降龍的，她的攻擊就是封住了上空，若自己想要跳躍閃避的話，就會無可避免的被一掌命中。

至於那四個沖來的小傢伙，則分東南西北四個方位封住我的去路。

上天無路，落地無門。

配合得真好啊！

紫魅一邊感嘆，那紫色的臉龐泛過一抹潮紅。

真令人興奮啊！

嗖。

一道輕得幾乎不可聞的細響。

下一刻，攻擊轟至！

所有人的攻擊都打在空處！

「人呢？」秋風狼坐在妮妮頭頂不停張望！

怎麼可能！？

在上一秒，他肯定自己的視野中仍然有他！

怎麼就落空了？

而在眾人的不遠處，紫魅的聲音傳來：「論上力量，我也許不算最強。但單論速度，我是全魔族最快。」他的右手掌伸出，掌心向天五指虛抓。

一團紫色的火炎在他掌心，映照得紫魅如同魔王降世一樣恐怖！

「喲，接著。」紫魅像是扔垃圾一樣，把手中的紫焰扔向眾人。

剛才但丁、秋風狼、炎昊與佐佐木想要圍攻紫魅卻落空，結果因此四人都聚在一團。而此刻那團紫焰，正是向著他們四人投來。

看起來就像一團燃燒著火焰小球，慢悠悠的向四人飄來。

「快逃！」游龍暴吼一聲，身形不退反進。

他也是玩火的主，自然是感覺這團火焰當中蘊含的力量非同小可！

四人也不是庸手，作為遊戲中最頂尖的玩家，他們四人都是有修習獨特傳承的內功，對於這團只有拳頭大小的火焰，天生的感到無比危險！

這個畫面有點古怪：在上一刻四人興沖沖的從四個方位湧到這裡，下一刻卻是無比狼狽的想要逃出這裡！

拳頭大小的火焰落在四人的中央，然後綻放出紫色的光芒！

嗤嗤嗤嗤。

四道破風聲響起，四道細微的綠光從空間一閃即逝，落在逃亡中的四人身上，令他們的速度陡然暴漲！

轟！

一道紫色火柱充斥眼球，一根接天連地的紫色火柱彷彿從亙古已存在這裡，而且其火柱還在不斷的擴大，直至目測直徑約十米，才停止了施施然的停止了擴張。

四人退回陣形中，背心冷汗直冒，不約而同的對王石投向感激的目光。剛才的四道綠光，正是來自王石的技能──提速針。

藥師的技能大多冷卻時間都是很短，相反卻是具消耗性質。每施展技能一次，都是需要消耗一根相應的針。所以王石除了練級之外，絕大部份的時間就是不斷的製造這些不同種類的針。

提速針效果是五秒內增加移動速度百份之五十，但只是單體施展，與妲己的【神速之舞】差天共地。剛才能夠同時施展在四人身上，靠的只是王石源於自身那神乎其技的飛針技術而已。

火柱出現了片刻便徐徐消失，只有那足足十米的齊整洞口證明剛才的不是幻覺。他們看了一眼那深深的坑洞，不自覺的吞了吞唾液。這傢伙也太變態了吧！

不單止速度，連攻擊力也如此誇張！

此時，在空中的加百列扇著翅膀道：「人族的勇士！莫要被紫魅嚇到，雖然他攻擊力及速度都很強，但相反他的防禦相對薄弱！只要抓到他就能夠戰勝他！」

這次不單止秋風狼，就連炎昊、書情畫意等人也是翻了翻白眼。

你這是在講廢話啊！誰不知道要抓住他，但問題要抓得住啊！這傢伙跟會瞬移一樣，怎麼抓！

…………

紫魅聞言，瞟了瞟加百列然後笑道：「對喔，只要抓住我一次我就要掛了。」說完，那通體紫色的手臂隨意一揮。

嗤嗤嗤嗤……

十道火線從他掌心吐出，如同蜘蛛網一樣，卻又像生了眼睛的向著他們一行十人各自轟來！

「哼！」游龍左手一伸，擒龍功射出！

「這招還是蠻新鮮的。」紫魅呵呵笑著，這對普通玩家而言飛行速度算是快的擒龍功，對紫魅而言如同烏龜爬。但他卻是發現，這擒龍功射向的目標並不是自己……而是自己的上方？

嗡！

一個銀色法陣在紫魅頭頂浮現！

對魔劍士的空間法陣而言，並不需要抓位置。因為這傳送的位置，是指定的。

空間法陣是指定一個目標，然後必定會傳送到該目標的後上方。而游龍的擒龍功射的目標，正是但丁！但丁嗷嗷叫著，充斥著魔力充能的武帝神劍看起來是如此聲勢驚人，重重斬下！

紫魅仍然輕笑一聲。

他速度太快。

速度快，意味著可以掌控整個戰局。

他想要打就打，他想要走就走。

紫影一閃，彷彿整個身體化成一團紫煙，又像在空間拉出一個又一個殘影。

他在倒退著。

游龍沒有因此而停止動作，他的左手抓住了但丁，然後擒龍功收縮。

不是拉但丁回來，而是把自己拉了過去。

懸在空中還沒落下的但丁，成為了一個支點，一個讓游龍拉扯的支點。

嗤！

游龍雙腳重重一踏，剛才還站立著的地面出現了兩個深深的焦黑腳印，游龍如同一個人肉火箭沖向了紫魅！如果說，在遊戲系統中替游龍增幅最多的，有兩樣。

速度以及攻擊力。

攻擊力說的，正是浪客的槍術精通。

而速度，就是浪客的技能流浪。

直至游龍現在的等級已經把神槍使的技能盡數習會，才能徹底的體悟到，浪客這個基礎職業帶來的強大。流浪、槍術精通及威武這三個技能，成為他強大的基礎。

澳門係咪有得買破紋夜

之前好似覆過?

岩岩問左啦~
照計都會發貨去澳門
係荷蘭園大馬路果間聯合

如果去到問冇貨，都可以訂貨架

早餐早餐？

黎緊黎緊

第三百八十六章──老虎與家犬

而在雲龍步、炎形、技能流浪以及輕靈卷的增幅之下，游龍的移動速度已經快得驚人。現在加上踏地利用火焰爆炸的性能以及拉扯但丁的反作用力，這一刻游龍的速度堪比一架運行到極致的磁浮跑車！

呯。

一層音障雲從游龍身周爆開，炸出一團煙圈！

幾乎在頃刻之間，游龍已經來到了紫魅的身邊，如同玉石雕琢的寒炎槍帶著鋒銳的寒芒，刺向了紫魅！

紫魅那一直掛著的妖異微笑終於消失，取而代之的是一抹凝重。

說實話，縱使現在游龍實力大增，但其實還沒有到能夠威脅到紫魅的程度。但令紫魅認真對待的，並不是游龍的本身，而是他手中的寒炎槍。

在現實世界中，孩童拿著一柄激光槍就能夠殺死一個成年的大人。這個形容異常適合眼前的狀態。雖然游龍本身並沒有成長到能夠殺死紫魅的級別──但他手中的寒炎槍能。

他目中的凝重，也是給那柄寒炎槍的。

所以紫魅也不能再如此輕鬆了！

他伸出了右手食指，指尖上凝著一團紫火。

紫火輕靈，卻是無比凝實。

然後他的食指向前一伸，彷彿有著天生的默契，游龍的寒炎槍已是刺來，與其食指相抵。

嗡……

針芒對麥芒！

一陣無形的波動自槍尖傳來，游龍的雙手暴出一團火焰，炎形已經被催動到極致，才能控制住自己不脫槍而飛！縱是如此，游龍身形還是如受重擊般向後倒飛！

紫魅皺起了眉頭，看著自己的食指。他那食指已經由原來的紫色變成通體火紅，當中隱聞龍嘯陣陣！

剛才那一擊，已是游龍的全力一擊。

游龍心知雙方實力差距，所以並沒有心存僥倖，一出手便是必殺的一擊。在各種增速之下，為游龍造成了攻擊的機會。而那擊出的一槍當中，正是發動了神槍使火系最終技能──【炎龍翔空】！

但眼下的炎龍卻是翔不了空，彷彿被封印在紫魅的短短食指之中。

…………

眾人自然不會傻著的看游龍單挑那怪物，只是剛才游龍從發動到碰撞、到最後倒射飛回來，當中時間不超過五秒。而此時，眾人已經再次出手！

書情畫意身邊金烏凝結，準備施展最強的火系單體技能金烏展翅。

文輕柔身周寒意大盛，法杖遙遙對著紫魅，其杖端冰藍色的光芒倒吸進去，彷彿把周遭的寒意都吸納吸收。

佐佐木一躍上空中，右手輕搭左腰間的太刀，下一刻，那搭在刀柄的手卻是陡然的消失，取而代之的是陣陣令人毛管直豎刀刃破風聲。

無數道銀色燕狀氣刃斬出，如同天空下了一場銀雨。

刀客技能──銀燕瀉地。

秋風狼摸了摸妮妮的腦袋，妮妮會意，對著紫魅張開了森然巨口，一道風火混雜的能量光柱射出！

妖狼勇者技能──風火能量炮。

眾人施展渾身解數，務求一擊必殺！

他們看得出，這是游龍造出來的機會。雖然不知道為何沒有造成傷害，但此刻紫魅愣在原地不動，顯然就是游龍剛才那一擊有效！

在這種鋪天蓋地的一流玩家全力發動的攻擊之下，可以肯定沒有任何玩家能夠存活，就算是施展了沸騰的游龍也不可能。

但這不代表紫魅不可能。

紫魅那妖異的紫光自眼底閃爍，右手收在背後，左手高舉過頭同時五指一張！

熊！

紫魅那纖細的五指如同一道紫色的花朵張開，其花芯中綻放出來的，是一團紫色的火焰光幕。一個圓形的火焰光罩圍在紫魅的身邊，而就在這火焰光罩結成的那一刻，無數攻擊襲來！

轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟轟……

饒是始作俑者的眾人，也是感到一陣心悸。

這已經是玩家能夠達到的極限攻擊！

金烏展翅、極凍光線、銀燕瀉地、風火能量炮、降龍十八掌、魔能射擊……等等技能，加上王石短時間增幅，他們可以肯定，就算是40級副本的最終BOSS扛了這等傷害，也是必死無疑──當然，40級的四大副本只限於五人小隊。

整個地面被打得稀巴爛，無數光影塵土揚起閃耀！

但是在如此攻擊過後，塵土當中隱隱看見紫色火焰流溢。

塵土消散，仍然是那個紫焰的光罩。

無數可怕的攻擊打在其上，卻是沒有任何影響，彷彿一個壯漢站著給小孩子全力打在腹肌上，如同搔癢的感覺。

他們以為必殺的一擊，卻是沒有對紫魅造成任何傷害。

…………

紫魅再次皺起了眉頭，右手已經不單止食指，整個前臂化成通紅，又像是燒紅了的烙鐵，當中隱見一團紅影在中不斷掙紮想要逃出來！若不是為了鎮壓這炎龍，他豈會如此呆笨的站在原地硬扛？

紫魅以速度見稱，換了是平時，他早就揮一揮衣袖消失在集火位置，就像一開始他們第一波集火的時候一樣。

這一波攻勢，並不是沒有效果。

因為要施展這魔焰護體，那鎮壓的效果減弱。現在紫魅的整根右手已經無法動彈，也虧紫魅魔力滔天，否則早已被炎龍透體而出。

他罕有的露出了一抹怒色。

這些人類！！

就像老虎可以跟家犬玩玩，消磨一下時間。但當十頭家犬真的把老虎打傷了，老虎絕對會毫不留情的把它們一口一隻咬死。

他要仔細的認好這些人類……

咦？

紫魅一愣：怎麼少了一個？

…………

在空中的炎昊身後一雙雪白的羽翼，卻不像神族，又像一隻天鵝一樣。

炎昊是少數同樣擁有飛行能力的玩家，但是他的鶴變只能夠短暫飛行，真正的飛行頂多數秒就必需落回地面。

而此時的他，手心緊握著一枚圓形的玉佩。

玉佩通體赤紅，雕琢精細，一條古龍盤踞在玉佩之上。而就在他緊握著玉佩的瞬間，那玉佩上的古龍緩緩張開了雙目，一團赤紅色的氣流包裹住炎昊。

他後背的雪白鳥翼消失，卻是在身周出現了一層層赤紅色的鱗片。

希格給予了炎昊的神龍聖玉，並不是一件裝備，而是一門傳承。最適合炎昊擬獸拳的獸拳家傳承──【龍變】。

黎左去邊

係上面呀
#927

幾時出第三本破紋夜

同問

我就買左啦 以示支持，咁你又幾時出第三本？

如無意外應該10月左右呀

抵錫

錫春袋

第三百八十七章──真龍龍息

雖然是傳承，但其威力難以掌控。就算是炎昊現在已經拿到手神龍聖玉研究良久，也不過是堪堪能夠使用，而且是必須借助神龍聖玉中的真龍之力才進行龍變。

那一次與方世玉對決，炎昊只是變化了數秒，威力已經驚人得就連段譽、虛竹二人為之變色。而現在，面對紫魅如此強大的敵人，炎昊自然是全力而為。

失去了鶴變的羽翼，他的身形開始墜下。

隨著其下降，他的皮膚由原本的雪白化成赤紅，一片片龍鱗般的鱗片開始從右手的手臂蔓延。身周的赤紅氣息越發漸濃，下墮的身形彷彿在空中劃出一條紅色的神龍。

整根右臂化成一根滿是龍鱗的手臂。

他的右拳伸出，向著地面。

在他正下方的，是紫魅。

…………

眾人看著從天而降的炎昊，不自禁想起那古時有一聞名的電影，那一式從天而降的掌法……

而現在，拳未襲來，拳風先至！

拳風磨擦著空氣，又似陣陣龍吟聲響，吹得紫魅一頭紫髮獵獵作響！

「哼！」紫魅目光一冷，明顯感受到這種赤紅色的氣息會對他帶來巨大的傷害。但他不相信，此等攻擊能夠破得了魔焰護體。

魔焰護體，是魔族皇族中的天賦技能。其防禦力並不是獸人族的鐵皮能夠相比，當然，魔焰護體消耗的魔力更驚人。這也是為何剛才紫魅能夠仗著此技能擋於身前承受如此可怕的攻擊而毫髮無損。

魔焰在身，無人能傷！

這就是魔族中的皇族！

最強一族！

…………

嗤嗤。

一陣細微的破風聲，卻又像蚊蚋在耳邊低語。

紫魅再次一愣。

一團綠光，一蓬牛毛的細針，轟擊在魔焰護體的光罩中。

下一刻，光罩連同細針同時消失不見，彷彿從來沒有出現過。

遠方藏在夥伴身後的王石臉色蒼白，這一擊已經把他體內的混元一氣功消耗了八成。

藥師20級技能──清風拂面。

這聽似優雅的名字卻是一招極霸道的遠距離攻擊技能，因為這技能與鶴變有點異曲同工之妙，就是專破護盾技能。

一旁的文輕柔臉色不太自在，那時候黑姬的任務中，就是這一招技能把她的護罩打破，繼而讓炎昊的祿山之爪抓在她的……

…………

紫魅是真的愣住了。

魔焰護體竟然如此輕鬆的被打破了？

魔焰護體算是一次性的防護技能，只要消耗大量魔力就能發動，之後便不需持續消耗魔力，直至其承受傷害足以打破護盾或施法者主動消去。

不，不是如此輕鬆。

在之前，魔焰護體已經承受了大量的傷害，就是那些人的攻擊！

看似完好無損的魔焰護盾光罩，其實已經被消耗了很大的防禦。而那剛才的細針，明顯是對護盾類的技能有針對的功能，加上……嗯，那是功法的味道。

剛才那看似普通的攻擊，其實裡面蘊含了大量內功能量，所以才能把已經半殘了的魔焰護體打破！

紫魅冷笑一聲，這又如何？

就算現在右手廢了，但他鍛鍊無數年的魔力驚人。

就算是現在這種狀態下，他仍然能夠發動至少三次以上的魔焰護體！

他的左手高舉過頭，正要再次施展其可怕的護體技能時，眼角看見一抹藍光。

這是一根箭矢，但其準度奇差，竟然自己呆著不動都無法命中自己！

那抹藍光在空間劃過一抹藍影，然後落在紫魅身邊腳底。

紫魅的定晴一看，這是一根通體晶瑩剔透、猶如以一塊完整的寒冰玄玉雕琢而成的箭矢，又似短矛。

而就在剎那間，藍色箭矢中滲透出陣陣寒氣，把周遭的地面都凍結住。

寒氣的滲透及擴散極快，只是在短短時間，已把方圓數十米結成一片冰雪世界！九條冰龍從如同小湖凝結成冰的地面呼嘯而出，在冰陣中縱橫交錯，又像九條冰雪凝成的龍形鎖鏈，把紫魅死死的纏住！

…………

如果說最瞭解游龍的，不是跟他相處得最久的但丁──而是王石。

相反，王石性格內向沉默，最常與之對話的，也只有游龍。

游龍也是最有研究精神的人，這也許是因為他是遊戲設計師出身，也許是因為他是異常者。所以幾乎整個小隊中，所有隊友的技能他都瞭如指掌，甚至只要起手的瞬間就能知道準備施展甚麼技能。

同樣，與王石最有默契的也是游龍，相反亦然。

在王石催動混元一氣功發動破防的技能──【清風拂面】。

游龍與王石視線接觸了一秒，就是這一秒間，二人交流了無數資訊。

所以游龍也出手了。

清風拂面的飛行速度比游龍寒槍更快，所以先至，但其實二人是同時出手。

而寒槍，則是後至。

一抹藍影，攜著九條冰龍而來。

紫魅已經無語。

他是太過大意了。

前所未有的大意。

在他的認知中，人類仍然是那又弱小又無能，而且最愛內鬥的種族。跟魔族、神族相比，人族簡直就是渣渣。所以他從一開始，就沒有把他們等人放在眼中。就算是一開始他們的配合，紫魅也只是欣賞而已。

就像有的人類會喜歡看鬥雞、看螞蟻相搏。

但是現在，他需要為這大意付出代價。

細針飄揚如清風拂面，破護體金身。

藍影一閃攜九龍而至，冰封十數米。

赤紅龍影嘯從天而降，一擊轟冰川。

炎昊已經全身化成赤紅色，整根右臂看起來就像覆蓋著一層龍鱗鎧甲，然後如同一顆燒得通紅的隕石墮下。

彷彿時間失去意義，一切變成慢動作。

滿是龍鱗的拳頭象徵著無比的破壞力，隔著數米的龍形氣勁如同火焰一樣，連空氣都要燃燒起來。冰龍被紅色氣息一逼，化成冰屑消散在空氣之間。這不是火焰，而是龍息。

真龍龍息。

龍息落下，龍拳落下。

萬物皆寂。

凝結成冰的地面寸寸碎裂，取而代之的是滿目的赤紅。

而此時，紫魅也已經無法控制手臂中的炎龍，那一擊炎龍翔空的氣勁在他體內爆發，連同炎昊的真龍龍氣內外夾攻！

轟！

紫魅的身體在光影籠罩之下，如同氣球一樣爆成碎片！

「吼！」一道龍吼響徹天際，炎龍當真翔天，朝天空飛達數百米然後消失不見。

…………

眾人一片茫然，這是真的贏了嗎？

文輕柔已經向著那大字形倒在地上的炎昊小跑過去。其實這是心急則亂，沒有化成白光消失，已經證明瞭炎昊沒有被擊殺。

這一次，不再是游龍靠著自身強橫實力沖在前頭。

真真正正的靠著夥伴的力量，擊殺了如此可怕的對手。

甚至游龍認為，如果是十個自己，也許都只會被紫魅一個一個殺掉。但因為是他們十個，有配合、有默契，所以他們贏了。

今日夜左
聽日補多D

唔係大大力錫春袋lo

聽朝見訓先

等左你好耐

你訓得果幾粒鐘就起身
仲唔快d番去同我訓番

我都想生活逼人呀巴打

第三百八十八章──落後

最後那一次技能組合。

從眾人集火、紫魅施展魔炎護體、到炎昊從天而降、王石破防、游龍定身禁制。這組合時間不超過十秒，而最後炎昊、王石、游龍三人的組合當中技能誤差時間值更是兩秒之內。

這正是憑著如此登峰造極的技能組合，他們才能贏。

若沒有王石的破防，就算炎昊的龍變再強，也可能只是剛好打破紫魅的護盾；

若沒有游龍準確的定身禁制，就算王石破防，紫魅也能再次施放第二次魔焰護體；

若沒有炎昊強悍的龍變以及龍息之拳，就算游、王二人配合再好，也是殺不了紫魅。

若王石破防後，游龍的冰牢來慢了一秒；

要是冰牢剛凝結後，炎昊的龍息之拳來慢了一秒，都會導致崩盤，形勢逆轉。

團隊合作，向來比起孤膽英雄更強大。

一加一大於二，這就是團隊合作的最大成效及存在意義！

…………

游龍坐倒在地上喘著大氣，眾人也在原地休整。

加百列飛了下來，露出難以置信的表情：「人族的勇士！你們實在是太強大了！連魔主之弟都能夠打敗！這次救出神王的行動已是十拿九穩！」

叮！

「你與加百列的友好度提昇至：親密。」

「人族勇士們，請你們休息一下，接下來交給我。」說完，他便飛向那個封印陣釋放出力量。這明顯就是劇情畫面，就像在電影中的警察，往往當戰事了結才徐徐到來，走個過場。

游龍經過王石的治療已經完好了。

他的受傷是來自剛才與紫魅的碰撞，不過造成的只是肉體的傷害。這在遊戲中算是最容易也是最快能夠恢復回來的。相反，消耗最大的，是王石與炎昊。

剛才的二人全力一擊，王石已經把混元一氣功消耗了八成，這種內功能量並不像血量、法力能夠透過藥水回復。而炎昊更加因為全力催動還沒完全掌握的龍變，內功消耗一空，實力大減，至少接下來的時間不能再次開啟龍變這殺招。

不過這已經是出乎游龍意料之外的大勝。

從戰鬥開始到結束，時間大概過了十分鐘左右。

看似游龍等人瞬殺了紫魅，但其實雙方差距卻是極大──說的是紫魅實力太強。他們能夠以弱勝強，甚至瞬殺了紫魅，靠的就是隊伍的配合、運氣及紫魅的輕敵。

若是紫魅從一開始就保持著那逆天的速度不斷移動，沒有像貓捉老鼠般戲弄他們，游龍等人根本一點機會都沒有。所以說這次的勝利，運氣竟然是佔了絕大數的原因！

「老闆。」且隨風行的說話把游龍從沉思中驚醒，只是且隨風行的臉色不太好：「我們落後了。」

「嗯？」

…………

遊戲中的對話頻道，是能夠隨意開關的。

而絕大多數的玩家，都會每當戰鬥的時候，把頻道關了。因為如果在作戰的時候，視線的下方出現一行行文字，是說不出的別扭而且阻礙，只有一些玩家會開啟或在特定的情況下開啟，例如在搶副本時間，也會有一個玩家負責盯著有否世界公告。

而在游龍等人都是精英的玩家，自然也會有關閉頻道這個良好的習慣。

而當他們戰鬥完畢後，才發現已經有數道沒有提示的系統公告劃過，而他們忽略了。

「隊伍──奧林匹斯，進入九幽城內部。」

「隊伍──東方聯盟，進入九幽城內部。」

「隊伍──奧林匹斯二隊，進入九幽城內部。」

而看看公告的紀錄時間，奧林匹斯足足在十分鐘前，已經進入了九幽城的內部！也就是說，他們幾乎是秒殺了守陣的怪物！

游龍皺起了眉頭。

他搞不懂，這次又是一個異常的狀態。

紫魅的實力強得逆天，若是雙方能夠再對戰一次，游龍面對認真起來的紫魅，可以肯定是連百份之一的勝利機率都沒有。而另外的三支隊伍卻是能夠如此輕鬆通過？

「我想……也許是那個靈獸的關係。」

眾人沒有說話，就算不是通關的四人也已經聽過了那次險象環生的boss異變。

「以我推斷，那靈獸應該是獸人族的族長，而當我們擊殺了他。系統出現錯誤，原本該守住我們封印陣的怪物消失，也就變成沒有人守住我們。而因此，才出現了這個紫魅。」

「但就算是靈獸也不可能如此輕鬆秒殺通過。」說話的是書情畫意，那次戰鬥她可以算是最鬱悶的人，因為靈獸對所有火系攻擊免疫，可以說是沒有多大的用處。

游龍搖了搖頭：「現在先不想這個了。」他站了起來，而前方一直努力著的加百列手中光芒越來越盛：「先把進度追回來。」

「能追得到嗎？我們落後了足足十多分鐘……」但丁撓了撓頭。而游龍聞言卻是笑了起來：「放心吧，第二隊進入九幽城的是哈帝斯及周瑜他們。周瑜那個陰死人不償命的傢伙，不會讓宙斯前進的如此輕鬆。」

…………

宙斯金髮隨著跑動飄逸著，如同一陣陣陽光照射在這陰森的九幽城。那露出來白晢的額頭卻是皺了起來：「面具呢？」已經十多分鐘了，還沒有獲得系統公告說龍盟隊伍進入副本。

撒旦肯定是最瞭解宙斯想法的人，幾乎在看到宙斯皺眉的瞬間已經猜到他的想法：「大人，也許他不夠資格與大人對壘吧。」宙斯搖了搖頭：「四大封印陣只是第一階段，搶的只是個先後。但慢上足足十多分鐘根本不合理，你看接下來進入的兩支隊伍，當中誤差的時間不超過五分鐘。

撒旦沒有說話，只是一直不以為然。

在他眼中，宙斯就是無敵的，能夠與無敵的宙斯成為宿敵？這根本就是天方夜談。他也曾經在神魔之戰看過哈帝斯征服遊戲，但這與宙斯帶來的感覺完全不同。宙斯的強大，是令對手不得不服，然後產生出敬佩及折服。

就算那一次敗在冥界手中，撒旦雖然憤怒，但卻沒有真的太記在心中。只要有宙斯的一天，奧林匹斯──眾神之山就永遠不會倒。

這時，一直酷酷不說話的鷹開口：「後面有人來了，速度很快。不是我們的人。」

咁好啦
比文你睇啦

我最多買多幾本黎燒

第三百八十九章──第二階段

總共有四支隊伍，兩支東方兩支西方，而東方的面具隊伍未進入九幽城，剩下的那隊伍是何人已經不說而知。

宙斯此時的心情明顯不太好：「波塞冬、海格力斯、卡力斯、屠夫、鷹留下拖住他們。其他人跟著我繼續前進。」

「是！」眾人齊道，十人小隊瞬間分兩隊，一者向前一者向後！

而此時周瑜已經一邊揮動著羽扇，一邊在暗暗咒罵著游龍：「媽的，那面具到底在搞甚麼！」看似周瑜等人一隊能夠排列在第二進入副本，但其實情況很尷尬。

九幽城，是一個迷宮，如果要用以形容，有點像之前游龍等人進入的那個蕭瑟山的金色宮殿。只是這個迷宮的大小，自然不能與那個只有兩個足球場合併起來的金色宮殿相提並論。

這裡是足以容納的數十萬人口的大城。

幸好城市的架構大多都是大同小異，他們只要往城的中央走就好。

而令周瑜憤怒的是，他們很危險。

三支隊伍進入了九幽城，兩支是敵對的隊伍。

也就是說，他們一旦遇到玩家，就一定會是敵人，這是一個很簡單的道理。

此刻是赤裸裸的二對一！

可憐周瑜本來是打著讓面具那群傢伙與西方的兩支隊伍硬拚，然後自己漁翁得利。誰知道現在被逼著與兩支隊伍硬拚竟然是自己，而自己也是肯定不可能放任兩支隊伍勝出這個副本！

算計人卻反而被逼著硬拚，這才是周瑜最憤怒的原因！

不過周瑜也沒有太過擔心，畢竟這裡是整整一個城，想要在剛剛進入沒多久就相遇，當中的機率低得……

咦？

目力驚人的周瑜分明看到前方有幾個黑點。

周瑜擁有精神連結技能，但沒有像游龍那樣看到超出視力範圍的人與物。而鷹因為自身的狙擊傳承，視野範圍大概是整個遊戲中之冠。

周瑜已經想要打自己的嘴巴，真的說甚麼，甚麼就來！

「面具！！你這小子快給我進來！」周瑜咬牙切齒的喃喃自語。

…………

「哈嚏！」修習了寒炎功而不畏寒暑的游龍罕有的打了個噴嚏，卻沒有理會太多。

「人族的勇士，最後一個封印陣打破了！請快點進入，並摧毀陣眼，就能夠把米迦勒救出來了！」

說完，加百列已經搶先飛了進去。

剛才那足有百米大小的巨大魔法陣，此刻卻是在法陣上浮出一團光芒。這光芒眾人並不陌生，是傳送門。

游龍一揮手：「進去！」

…………

「隊伍──龍盟，進入九幽城內部。」

「叮！」

「四座大型魔法陣被破，四支隊伍進入九幽城內部，開啟第二階段。」

「摧毀萬魂大陣的陣眼為之勝出九幽城副本，勝出隊伍將會獲得寶箱──神族的禮物。該寶箱最低能夠開出史詩級任何種類的裝備、時裝或飾品，有一定機率能夠開啟出傳奇級物品。」

「第二階段倒數十秒正式開始。」

「十、九……」

宙斯此時方才露出笑容：「終於來了！」

九幽城，是城，不是迷宮。

迷宮只有牆壁，城卻不同。

城裡有建築物，只是剛才他們進入的時候，這裡卻像一個死城，所有建築物都是空空如也，連老鼠也沒有一隻。

「三、二、一。」

「九幽城第二階段正式開始！」

嗡。

彷彿一陣無形的波動擴散至整個九幽城。

呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯呯。

宙斯等人走著的街道兩旁的建築門齊整的一起打開。

幽暗的天色、孤寂的街道，兩邊的門在同一時間打開，實在是令人不寒而慄。

但是這感覺沒有持續多久。

無數的魔物從各個門外蜂擁而出！

獸人族、暗精靈族、魔鴉族、不死族……所有見過、未見過的魔物都衝了出來，向著所有在九幽城中的玩家衝來！

「有趣！」

宙斯一笑，彷彿把這些魔物看如豬狗！

…………

「這是甚麼鬼！」周瑜對周遭陡然湧出的怪物非常無奈，而眾人已經開始動手。

魔物強度並不高，大概只在三十級到四十級左右，但勝在數量多。這次跟金色宮殿不一樣，應付的不單單是玩家的競爭，而且還有怪物的威脅！

戛然，周瑜眉心一跳，猛地轉頭看去。

一點只有指頭大小紅光閃耀，但這紅光的大小卻是以極速的放大著！

「小心！」幾乎在同時，白面書生已經不知何時的一個轉身，來到了周瑜的面前，手中的小圓盾擋在前面。圓盾的盾面上，一個玄奧的符文浮出，又像有生命般浮出來化成實體！

傳承──【禦門印】！

「轟！」紅光轟在符文上，發出一陣爆炸的聲音！

「是爆炸彈！」后羿與鎖魂這兩個遊俠第一時間就喊了出來。

能夠在如此誇張的距離進行攻擊的，大概只有那個面具曾經提及的狙擊手。

金殿殿主──鷹！

…………

「咔嚓！」一陣上彈的聲音。一擊不得手並沒有出乎鷹的意料之外，他很清楚自己面對的，是東方伺服器的最強層次的玩家。但只要自己一人不死，他們都需要留著一絲心神在提防自己的狙擊。這才是鷹最大的效果──震懾！極遠距離攻擊的震懾！

屠夫與海格力斯默然的站在原地，周遭密密麻麻的魔物卻是沒有一頭能夠攻擊到鷹、屠夫及海格力斯三人。因為有卡力斯與波塞冬……準確而言，是因為有波塞冬。

波塞冬臉上古井無波，手中海藍色的長杖只是輕輕的點在地面。以他為中心擴散出陣陣漣漪！

轟隆！

一道滔天的巨響，就在周瑜等人目瞪口呆之下，看到了難以置信的畫面。

浪。

海浪。

一層海浪憑空自地面升起，然後化成一道十米高的巨浪浪牆，自道路掃了過來！

無數魔物在面對這等威勢的海浪，只能如同垃圾一樣被捲在其中。

九幽城的街道已經足夠寬，足有數十米寬，但這海浪的寬度卻是徹底覆蓋整條街道，根本無處可逃！

他就是波塞冬，西方三神之一，海神──波塞冬！

咁又唔駛
買一本支持就夠啦

唔夠燒

不過都多謝你支持先

中資公司入面都唔係個個深藍嘅，冇事嘅⋯⋯應該⋯⋯

靚女編輯姐姐出現了

唔靚女的

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

甚麼！竟然係靚女 點解唔印做本書封面

燒緊果舊肉其實係成仔黎

楓成話印我個樣實趕客

點敢呀，唔驚大家殺左我咩

邊度有相睇

癡漢

我怕破壞左大家嘅ff呀，睇完之後你酒都噴番出黎呀！

凡買夠10本破紋夜，TG我可以換取女編輯照片一張

係咪想我鞭死你

冇嘅我去消委會投訴你

買左先啦

為左楓仔套書，編輯要出賣自己
sell自己本書都冇咁落力呀

喂！我又睇完啦屌！

編輯真人有冇出現過

我係真人黎架！一直同大家一齊喺香港加油緊呀！

好書值得等

搵唔返書展啲相

書展見過面，不過唔知係姐姐定姨姨呢

如果我係姨姨，楓成就係伯伯喇！

澳門有集會！！！！！！

請大家支持

g持g持！

唔制呀！唔想等呀！
建議一人一蚊集資 要佢即出第三本

聽講業績越好會出得越快

係咪好正

成成多謝你嘅文字舒緩咗呢2個月嚟成日出現係我到嘅失落感

相係到呀

btw編輯姐姐其實自己都有寫書架
有興趣可以望下

快到你丫
出緊啦出緊啦
趕緊工啦

支持！

唔好咁講
其實你地都幫緊我

飲茶張相出賣左編輯姐姐

慢慢唔駛急
支持！

呃……
又好似係wo！

第三百九十章──變態女

轟！

游龍身形落地，手中寒炎槍炎槍那邊冒出一團火焰，把槍刃上的鮮血焚燒一空。

在他身後，無數頭魔物的咽喉出現一個槍刃的傷口，然後無力倒下化成白光消散！

相比起這種狼狽，游龍等人反而適應得不錯。

其他的三支隊伍在十多分鐘前已經進入了副本，卻是習慣了沒有怪物的攻擊的安逸，陡然冒出來的怪物確實打了他們一個措手不及！

但游龍等人是初初進入已經直接被怪物圍住，加上剛才面對那非人的怪物紫魅如同變態的攻擊之後，面對只有三十多級左右的怪物攻擊，卻是如魚得水，一路向前推進，彷彿怪物沒有對他們造成任何速度的降低。

只是他們卻沒有那麼樂觀，十多分鐘的趕路，足以令其他的三支隊伍大副拋離他們。

「書情，輕柔，加快清怪速度。秋風狼，先騎著妮妮找路，但不要離開太遠，利用頻道跟我們保持聯絡。小丁也是一樣，記得注意不要戀戰。」

…………

芬尼、躁少年一行人不斷跑著。

芬尼被保護在隊伍的中央，真要論上實力，芬尼根本不入流。但是芬尼是罕有的分析及情報類型玩家，若不是芬尼，他們現在也沒有進入九幽城的資格：「我們首先是搞清楚我們的定位。」

「我們放棄破壞陣眼。」

芬尼的說話把眾人都嚇了一跳：「甚麼？」

芬尼目光平靜：「宙斯大人比我們更早進入副本，也就是說若不迷路的話，大人一定是最大機會率先破壞陣眼。我們只是排名第三，先不要說搶不了這個機會，就算有機會的話，難不成要跟大人爭奪？」

眾人啞然，這個自然是不可能。宙斯在西方伺服器的地位，大概就在游龍在龍盟中的地位一樣。無比的尊敬及佩服，根本生不出一絲反抗感。

「所以我們要做的，反而是替大人拖延時間。」

「東方有兩支隊伍，只要我們找到一支隊伍並拖延住，大人的勝率就再高上一分。」眾人點了點頭，雖然有點不甘心，但芬尼說的確實很合理。

「可能大人會怪我，但我們首要的目標是找到那個面具的隊伍。不需要擊殺他們，只要拖延就好。當然，找到另一支東方隊伍也行。所以就要看運氣了。」

說實話，躁少年的這支隊伍實力並不弱。有資格進入這支小隊的，不計算芬尼在內，至少都是殿主或宮主的身份，這些身份就是代表了實力。

「是誰？！」一直站在隊伍最後的女性一聲暴喝，就在她的喝聲一下，奔跑中的身形猛地站停、轉身、挽弓、出箭。行雲流水的動作，射出了一根穿心箭，飛行速度最快的技能。

她是阿堤密斯，人馬宮的宮主。

人馬宮，又稱射手宮。所以阿堤密斯是公認了的西方最強的女遊俠！

嗖！

穿心箭在空間劃出一道暗紅色的殘影，然後落在一建築物的門，入木三分。

如此行雲流水的動作，卻是被人閃避了。

「你這人怎麼這樣！胡亂射的！虧你還是個女兒家！」一個粗俗的聲音罵咧起來！芬尼聞言一愣，隨即狂喜：「是狼王秋風狼！跟著他！跟著他就能找到面具等人！」

於是在秋風狼還在罵著的時候，本來向前衝著的躁少年隊伍齊刷刷的轉身，然後向殺氣騰騰的向著秋風狼湧來！

秋風狼還在罵的聲音戛然而止，連忙拍著妮妮的後背：「妮妮，快跑啊！這些傢伙一看就知道沒人性的……」

…………

「老闆，我看到奧林匹斯二隊的玩家了！」

游龍聞言也是一愣，竟然找到了？

他馬上下令：「快跟著他們！」

秋風狼哭喪著臉回道：「老闆！是他們跟著我啊！」

「啊？？？」

游龍還真是呆了。

這就像是一場馬拉松，當你好不容易看到選手的後背，想要拚命追趕的時候，那人竟然就放棄了終點向著你跑來！這是怎麼的一回事！？

「顯然是要為宙斯爭取時間。」說話的是佐佐木，他從商出身，對這種利害關係非常敏感。而游龍也非庸人，經佐佐木一提點就把整件事情理解了。臥龍面具之下的臉龐寒了起來：「既然如此，殺了便是。」

殺了便是！

只是在場的眾人沒有任何人露出驚訝，反而是一副理所當然。

這也怪不得他們。

剛才與紫魅的一戰帶給他們的震憾太大，但他們卻是連那個像BUG一樣可怕的紫魅也能贏的話，還真不會再把普通的玩家放在眼中。就連游龍，在經過剛才那戰之後，對與宙斯一戰的渴望也是低了不少。再強，也不可能像紫魅如此變態吧？

「小丁回來，輕柔主控場。書情、風行你們不用出手應對，把注意力放在怪物身上，不能讓任何怪物打擾到我們。其他人全力出手，殺出一條血路來。」

…………

最狼狽的可以算是秋風狼了。

剛才他們十人圍攻紫魅一人，現在他能夠體會紫魅的感受了。特別是那個其貌不揚的女弓箭手，其準度能夠跟鎖魂相比，而且好像隱隱的總是瞄準著自己的屁股來射箭……這個變態女！

如果阿堤密斯聽到秋風狼的心底話，肯定會抓狂的連連射箭把秋風狼射死！這還是她第一次面對象妖狼這種擁有可怕的移動速度的職業，如果單論在非戰鬥狀態下，騎著妖狼王妮妮的秋風狼，絕對是整個遊戲中最快的數人之一。畢竟像這樣擁有騎寵的職業只是寥寥可數！

而當妮妮的速度出乎意料，阿堤密斯射出的箭自然會出現誤差被甩在身後，然後就被秋風狼以為總是瞄著他的屁股！可憐這西方第一女射手，就被秋風狼以變態女定義了！

片刻，秋風狼目光一亮。

他已經看到游龍等人奔跑而來！

「妮妮，跑快點跑快點跑快點！」

妖狼妮妮暗自翻了個白眼，都已經沒能再快了還再喊甚麼鬼快點！

此刻若有人能夠俯瞰此地，會看到兩班人馬以最快的速度接近著，而中央的秋風狼就像魚餌一樣吸引著雙方！只是不知道誰是漁夫誰是魚了。

支持

感謝